<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/kulture/Noch-v-muzee--Gde-luchshe-provesti/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Культура]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Ночь в музее». Где лучше провести?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[культура]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[акция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ночь музее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сихм]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[поленово]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мелимого]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Международная акция пройдет в России в тринадцатый раз.
  Даже у самых занятых людей есть шанс увидеть новые экспозиции, представления, посетить мастер-классы. Если не вечером, то ночью 18 мая. Кстати, в большинстве случаев вход будет бесплатным.
Правда, в Серпуховском историко-художественном музее (ул. Чехова. 87) за некоторые варианты осмотров придется заплатить. Вот какую программу  предлагают в особняке Мараевой.
С 12:00 до 21:00 — Бесплатное посещение в рамках акции;
С 16:00 до 20:00 — Для вас будет работать аквагрим (платно);
С 16:00 до 18:00 — Рисунки на асфальте (бесплатно);
С 16:00 до 18:00 — Музыкальная инсталляция (бесплатно);
Экскурсии по сеансам:
13:00; 13:15 — Тематическая экскурсия «Русское искусство XVIII — начала ХХ вв.» (бесплатно);
13:00; 14:00; 15:00 — Тематическая экскурсия «Западноевропейское искусство XVI — начала XIX вв.» (бесплатно);
15:00; 17:00 — Тематическая экскурсия «Мы родом из детства» (бесплатно);
19:00; 20:00 — Тематическая экскурсия «Я почитаюсь загадкою для всех» (взрослые — 300 ₽, пенсионеры — 200 ₽, студенты и школьники — 150 ₽);
19:00; 20:00 — Тематическая экскурсия «Тайны 13 картин» (бесплатно). Детская программа:12:00 — Экскурсия для самых маленьких «Приключения карандаша» (бесплатно);
14:00 — Экскурсия «Идем в музей. Окружающий мир» (бесплатно);
15:00 — Экскурсия «Идем в музей. Изобразительное искусство» (бесплатно);
16:00; 17:00 — Мастер-класс «Каргопольская игрушка» (200 ₽).
Ночная программа:
22:00 — Сеанс театрализованной экскурсии по выставке «Гоголь. Загадки гения!» — (1000 ₽ с человека);
23:00 — Сеанс театрализованной экскурсии по выставке «Гоголь. Загадки гения!» — (1000 ₽ с человека).
Дополнительные сеансы:
13:00; 15:00 — Тематическая экскурсия «В гостях у медной горы Хозяйки» (бесплатно) ул.Калужская, 48;
15:00; 17:00 — Тематическая экскурсия в Покровскую церковь (бесплатно).
В этот же день с 12.00 и до позднего вечера можно сходить в Серпуховский Музейно-выставочный центр (улица Горького, 5-б). Здесь программа «Ночи музеев» 18 мая  такова: с 18:00 гостей ожидают экскурсии, квесты, мастер-классы, музыкальный сейшн.
Теперь подробнее:
- Квест «Дело мастера боится» в экспозиции «Мир русской деревни»;
- Блиц-выставка «Прогулки по Серпухову»;
- Мастерская «Эстампа»;
- Интерактивная экскурсия по выставке «Дорога здесь на Запад пролегла»
(из фондов Государственного Бородинского военно-исторического музея-заповедника);
- Открытие выставки Анастасии Волковой и ее учеников;
- Мастер-класс ФЛЮИДарт;
- Теневой театр Музейно-выставочного центра;
- Музыкальный сейшн;
- Фотозона в экспозиции «Символы и быт советской эпохи».
С 12:00 вход на мероприятия свободный.
Напомним, что одна из тем международной акции  посвящена 185-летию со дня рождения Д. И. Менделеева и 150-летию открытия им Периодической системы химических элементов.
Программу, посвященную ученому, предложит Пущинский музей экологии и краеведения (микрорайон «В», 5-а). Откроет вечер викторина для детей «Витаминка». Взрослые в это время могут посмотреть мини-выставку с объемными конструкциями в виде таблицы Менделеева, послушать  лекцию об элементах математики в биологии.
А вот в Протвинском историко-краеведческом музее (ул. Ленина, 9) вечерне-ночное мероприятие уже позади. Здесь в  рамках «Ночи в музее» 16 мая жители и гости наукограда увидели серию фильмов о родных местах, посмотрели музейные экспозиции. В городском выставочном центре выступили трио «Вдохновение» с программой «Ах, этот дивный вальс»,  творческий коллектив «Романтика».
В тарусском Мемориальном доме-музее Константина Паустовского (ул. Пролетарская, 2) 18 мая предлагают следующую программу:
18:00 - Экскурсия по мемориальной экспозиции
19:00- Экскурсия-прогулка по мемориальному саду «Тайны вечернего сада»
20:00 - Показ документальной хроники из фондов музея
В музее-заповеднике Антона Чехова «Мелихово» 18 мая состоится открытие XX Международного театрального фестиваля «Мелиховская весна». Зрителей ждет театрализованная программа «Посвящение Чайке» с представлением участников феста.
18:00 — торжественное открытие
20:00-22:00 — «Предложение». THE LAMBS THEATER LAB (Нью-Йорк). Исполняется на английском языке с переводом на русский. Спектакль и встреча с театральным и режиссерами Питером Дугласом Кингсли и Обри Мэллором. Беседы о Чехове в американском и австралийском театре.
21:00-21:45 — интерактивное занятие «В гости к Чехову».
22:00-22:30 и 23:00-23:30 — музыкальная программа с участием артистов Москонцерта. 
22:00-24:00 — посещение музейных экспозиций с музейным консультантом
(Главный Дом, Флигель-кухня, «Амбулатория»). 
22:00-22:40 — виртуальная экскурсия по усадьбе А.П. Чехова. 
Музей-заповедник В.Д. Поленова (Заокский район, село Стархово)
18 мая в 12:00 гостей приглашают на фестиваль «Курочка Ряба»!
В этом году межрегиональный фестиваль детского творчества посвящен 175-летию со дня рождения В.Д. Поленова.
 ]]></text>
</doc>
