<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Moskvichka-podala-v-sud-na-mirovuyu-set-fastfuda-za/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Москвичка подала в суд на мировую сеть фастфуда за то, что логотип намекает на грудь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[макдоналдс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[грудь]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На первый взгляд бредовая претензия может стать трендом.
Почти 70 лет кафе «Макдоналдс» кормит людей по всему миру быстрой пищей, и за это время ни один из гостей заведения не разглядел в его логотипе ничего предосудительного. Пока округленная буква «М» не попалась на глаза 27-летней москвичке Анастасии Коровенковой. Девушка долго думала, что же ей это напоминает, как вдруг ее осенило - огромную женскую грудь! Пусть не совсем упругую, но зато такого размера, что обладательницам более скромных вторичных половых признаков может быть неприятно. Анастасия почувствовала себя уязвленной скрытым намеком, которая известная сеть щедро разместила повсюду в своих заведениях. По мнению москвички этот символ - часть скрытой пропаганды, с помощью которой девушек заставляют идти на пластические операции по увеличению груди. Чтобы защитить права обладательниц небольших форм, женщина подала на «Макдоналдс» в суд. Сумма иска - чисто символическая - 10 тыс. ₽. Как призналась Анастасия одному из столичных изданий, она намеренно выставила такой скромный иск, чтобы недоброжелатели не упрекнули ее в желании нажиться. 
- Я хотела, чтобы общественность услышала и поняла, что нельзя пропагандировать только большою грудь, ибо потом у девочек появляются комплексы и страхи! После этого они сотнями ложатся под нож, - добавила девушка. 
 ]]></text>
</doc>
