<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kto-poedet-na-rabotu-na-velosipede/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кто поедет на работу на велосипеде?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[велосипед]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[17 мая]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[велотранспорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[на работу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Присоединятся ли представители власти к физкультурной акции?
  Семнадцатого мая во многих регионах России будет проходить акция «На работу на велосипеде», которая призвана заставить людей задуматься о привычном образе жизни и поменять укоренившиеся привычки на что-то новое - полезное и необычное. Серпуховичей тоже призвали присоединиться к этой акции и сменить общественный или личный автомобильный транспорт на маневренного «двухколесного друга». Хотя бы на один день. Почему бы и нет, вот только интересно, кто из работников администрации или уважаемых депутатов откликнется на этот призыв?
Известно, что во многих европейских странах мэры и даже премьер-министры спокойно пользуются общественным транспортом или велосипедом не только в честь акции, но и в ежедневном режиме. Однако имидж сотрудников нашей мэрии таков, что пока что сложно представить себе главу Дмитрия Жарикова или его зама Юлию Купецкую крутящими педали на городских улицах. А вот многим депутатам сам бог, как говорится, велел добираться до работы на велике, ведь, как мы поняли из выложенных на всеобщее обозрение деклараций, не у всех избранников народа в Серпухове есть автомобили. 
Тем временем, редакция «OKA.FM» отреагировала на предложение мэрии и решила присоединиться к акции, многие сотрудники изъявили желание в предстоящую пятницу прикатить в офис на велосипеде.
Напомним, 15 сентября в окрестностях Серпухова пройдет самый популярный в мире велозаезд Gran Fondo. 
 ]]></text>
</doc>
