<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/event/Sobaki-ubjtcy-peregryzli-pochti-vsyu-derevenskuyu-zhivnost/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Собаки-убйцы перегрызли почти всю деревенскую живность]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[собаки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[раменское]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бездомные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[безнадзорные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[псы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[балашиха6 протвино]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хозяев агрессивных псов теперь будет искать полиция.
По ночам в селе Загорново под Раменским творятся ужасы. Кто-то выпускает стаю собак на ночной бесконтрольный выгул. Одна из местных жительниц - Юлия Орлова рассказала, что в соседнем дворе были растерзаны куры, кролики,  цесарки. У нее на подворье практически не осталось гусей, 13 штук были передушены псами за одну ночь. Еще раньше они задрали козу и павлинов.
О своих потерях рассказала изданию «Подмосковью сегодня» и Анастасия Андрейчук: 
«Ночью, услышав лай, вышла на участок, а там мертвые курицы, петух, кролик и утки с утятами, в живых остались лишь крольчиха, да утка с селезнем. Так это еще не все. Следующей ночью они вернулись и пытались достать крольчиху. Там были четыре собаки».
Скорее всего, жители деревни знают и владельцев собак-убийц, но опасаются начать собственные разборки. Однако и их терпение лопнуло. Теперь, потеряв едва ли не всю живность, жители Загорново готовят заявление в полицию.
Жители Серпухова также замечают своры собак. В апреле их наблюдали в городском бору. На этой неделе информация о стае, гуляющей ночью, поступила с улиц Пограничной, Комсомольской и Стадионной. (Сумма, выделенная на отлов безнадзорных животных в Серпухове).
Буквально вчера бездомная собака в Балашихе напала на ребенка. В начале апреля на псов жаловались жители города Протвино.
 ]]></text>
</doc>
