<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Melihovskaya-vesna-pridet-v-20-j-raz/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мелиховская весна придет в 20-й раз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[отдых]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[расписание]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[праздники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[досуг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Однако на этот раз международный фестиваль не заглянет в Серпухов.
Роскошным подарком для подмосковных театралов из года в год становятся спектакли фестиваля «Мелиховская весна». Этот год будет для фестиваля юбилейным. На десять дней – с 18 по 28 мая – дом-музей Антона Павловича Чехова в местечке Мелихово превратится в театральную площадку для актеров, приехавших из разных уголков России, и даже из-за океана. 
С полной программой фестиваля можно ознакомиться на его официальном сайте. Как нетрудно заметить, все спектакли и театральные мероприятия будут проходить либо на площадках музея-заповедника Мелихово, либо в зале Культурно-творческого центра «Дружба» в Чехове. Увы, организаторы фестиваля на этот раз не задействовали подмостки серпуховского городского театра, которые повидали множество прекрасных фестивальных работ. 
18 мая
15:00 Мелихово. «К БАРЬЕРУ!» – спектакль-шутка по пьесам А.П. Чехова Темиртауского театра для детей и юношества (Казахстан). 
18.00 Мелихово. Торжественное открытие фестиваля: театрализованная программа «Посвящение Чайке» с представлением участников, спектакль  «ПРЕДЛОЖЕНИЕ» THE LAMBS THEATER LAB (Нью-Йорк, исполняется на английском языке),  встреча с театральными режиссерами  из США и Австралии, кинопоказ спектакля  «ДЯДЯ ВАНЯ» театра имени Вахтангова. 
19 мая
 14.00, 16.00 Мелихово. «КАШТАНКА» Волгоградский областной театр кукол. 
20.00 Мелихово. «ПЕСТРЫЕ РАССКАЗЫ» Кинешемский драматический театр имени А.Н. Островского.
20 мая 
20.00 Мелихово. «ПРЕПАРИРУЯ ЛЮБОВЬ» Чеховский городской театр по рассказам А.П. Чехова. 
21 мая 
19.00 Мелихово. «ЧЕРНЫЙ МОНАХ. НЕПРАВИЛЬНЫЙ МОНТАЖ» Независимый проект «Герои Нашего времени» (Москва). 
22 мая 
17:00 Мелихово. «СКРИПКА РОТШИЛЬДА» Новый Художественный театр (Челябинск).
19.00 КТЦ «Дружба». «ЧАЙКА» Малый театр кукол (Санкт-Петербург) 
23 мая
17:00 Мелихово. «В ФУТЛЯРЕ» Буинский государственный драматический театр (Республика Татарстан). 
20:00 Мелихово. «НЕПРАВДА!» Липецкий государственный академический театр драмы им. Л.Н. Толстого. 
24 мая 
18:00 КТЦ «Дружба. «ЧАЙКА» Московский областной государственный театр юного зрителя. 
19:00 Мелихово. «ЧАЙКА» Драматический театр «РАМС» (Россошь, Воронежская обл.). 
25 мая 
15:00 Мелихово. «СЦЕНЫ ИЗ ДЕРЕВЕНСКОЙ ЖИЗНИ» Michael Chekhov Theater Lab (Вена, Австрия). 
20:00 Мелихово. «КАШТАНКА» Рязанский государственный областной театр кукол. 
26 мая
15:00 Мелихово. «ЧЕРНЫЙ МОНАХ» Театр «Чеховская студия» Музея-заповедника «Мелихово». 
17:00 Мелихово. «БРАТЬЯ Ч» - художественный фильм. 
18:00 КТЦ «Дружба». «ВИШНЁВЫЙ САД» Донецкий музыкально-драматический театр. 
28 мая 
19:00 Мелихово. «ЧАЙКА» Московский областной театр драмы и комедии А.П. Чехова.]]></text>
</doc>
