<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Bezrukov-Dunaevskij-Grishaeva-Skolko-zarabotali-zvezdy/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Безруков, Дунаевский, Гришаева. Сколько заработали звезды, работающие в Подмосковье?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[культура]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[доходы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[декларации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[алейникова]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[гришаева]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[безруков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дунаевский]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Какой доход и какое имущество имеют руководители подмосковных музеев, театров, филармоний и прочих учреждений культуры? На днях информацию об этом на своем официальном сайте разместило министерство культуры Московской области. Стоит сразу отметить, что деятели искусств, помимо основной работы могут получать гонорары за творческую деятельность, не связанную с тем местом, где у них лежит трудовая книжка. Поэтому их доходы нельзя рассматривать в разрезе «от зарплаты до зарплаты».
Большинство директоров имеют годовой доход от 0,9 до 3 млн. рублей в год.
Но учитывая, что ряд руководящих постов в учреждениях культуры Московской области занимают звезды первой величины, не стоит удивляться их хорошим заработкам.
Лидером по доходам за 2018 год стал худрук Центра развития театрального искусства «Московский Губернский театр» любимый многими актер Сергей Безруков. Он задекларировал доход 144,99 млн. ₽ (супруга 1,02 млн. ₽). В собственности семьи дом (145 кв. м), квартира (116,1 кв. м), гараж, хозпостройка, два земельных участка (3695 и 2540 кв. м) и два автомобиля «Мерседес» и «Мицубиси».
Вторая звезда - замечательный композитор Максим Дунаевский работает художественным руководителем «Московской областной филармонии».  Он задекларировал доход за прошлый год в сумме — 22,58 млн. ₽ (жена - 0 ₽). Среди имущества - дом (363,9 кв. м), квартиры в России (158 + 61,4 кв. м) и в Болгарии (85 кв. м), гараж, три хозпостройки, два земельных участка (1222 + 640 кв. м) и два автомобиля - «Ауди» и «Кадиллак».
Третья звезда - замечательная актриса Нона Гришаева. Она является художественным руководителем «Московского областного государственного театра юного зрителя». Она задекларировала доход в размере 12,18 млн. ₽, ее супруг - 1,41 млн. ₽. У семьи Нестеровой-Гришаевой есть дом (421,9 кв. м), квартиры в России (40,9 + 53,6 кв. м) и квартира в Черногории (74 кв. м), земля (1500 и 1586 кв. м), а также автомобили «Мерседес», «Ленд Ровер Дискавери 4», «Ленд Ровер Рендж Ровер», «Вольво», «БМВ» и катер «КроунЛайн 18 SS».
Помимо знаменитостей, мы также заглянули в декларации руководитель ряда знаковых учреждений культуры Подмосковья. К примеру Жанна Алейникова, директор крупнейшей в Подмосковье картинной галереи - Серпуховского историко-художественного музея задекларировала за год 951,6 тыс. ₽, ее супруг - 947,3 тыс. ₽. У семьи есть квартира (42,6 кв. м) и два автомобиля - «Форд» и «Хёндэ».
Директор знаменитого клинского Мемориального музыкального музея-заповедника им. Чайковского Владимир Лисенко заявил о доходе 2,18 млн. ₽ (жена - 1,07 млн. ₽) и имуществе: квартира (60,2 кв. м), половина дома (25,3 кв. м), земельные участки (1341 + 355 + 1341 + 355 кв. м), а также машины «Ссанг Йонг»  и «Ниссан».  
У семьи Константина Бобкова - гендиректора Мемориального музея-заповедника Антона Чехова «Мелихово» доход за год 2,28 млн. ₽, есть квартиры (47,6 + 61 кв. м) и земельный участок 8 соток. 
 ]]></text>
</doc>
