<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Po-Serpuhovu-Bessmertnyj-polk-proshel-v-sumerkah/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По Серпухову «Бессмертный полк» прошел... в сумерках]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[праздник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[день победы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бессмертный полк]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[9 мая]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Программу Дня Победы в Серпухове немного подкорректировала погода. Солнечное утро началось с традиционного шествия «Бессмертного полка», в котором приняли участие несколько тысяч горожан. Аналогичные акции прошли в первой половине дня во всех крупных селах и поселках Серпуховского района. 
Конечно же, «фишкой» празднования стали вернувшиеся с парада на Красной площади курсанты серпуховского филиала академии РВСН им. Петра Великого. Они прошли по площади Ленина, исполняя песню «День Победы» под аплодисменты многих сотен гостей праздника.
К этому времени небо над городом стало темнеть и начался ливень. Площадь Ленина, где должен был проходить концерт, быстро опустела. В скверах остались самые стойкие - люди в погонах, реконструкторы, ребята из «тематического парка», рассказывающие о работе медиков, во времена войны, обучающие сборке и разборке АК-47, несколько коробейников и весь угол с батутами и тирами.
На Ногинке, как обычно, 9 Мая отмечали отдельно от остального Серпухова. На площади у здания ДК была своя сцена, где демонстрировали свою развлекательную программу. Под вечер микрорайон радовал оркестр из филиала академии РВСН и, что самое необычное, «Бессмертный полк» здесь прошел не утром, а глубоким вечером. По слабо освещенной улице Ногина, в сопровождении наряда полиции, сотни людей с портретами своих дедов-фрнтовиков, цветами и красными лампадами в руках, неспешно пришли к Вечному огню. 
А ровно в 22 часа и над Ногинкой, и над площадью Ленина, а также над Пролетарским, Оболенском, Липицами, Васильевским прозвучал праздничный салют в честь победы, одержанной 74 года назад, в честь тех, кто вернулся и не вернулся с той страшной войны, в честь тех ветеранов, кто был сегодня рядом и в честь тех, кто хранит памят о великом подвиге. 
 ]]></text>
</doc>
