<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/sport/Volejbolnyj-Fakel---bronzovyj-chempion-Rossii/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Спорт]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Волейбольный «Факел» - бронзовый чемпион России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[спорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[волейбол]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[соревнования]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[факел]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Команда совершила прорыв, которого ждала 10 лет.
Новоуренгойский клуб, который вот уже четыре года тренируется в поселке Большевик Серпуховского района, празднует триумф. К этой цели парни шли долго. Ровно десять лет назад клуб в крайний раз становился обладателем бронзовых медалей Чемпионата России. Настала пора повторить. 
В матчах за третье место «Факел» встретился с питерским «Зенитом». В первом же матче, который состоялся в северной столице 2 мая, гости повели со счетом 2:3. Оставалось не упустить преимущество в Новом Уренгое. И им это удалось. Великолепная техническая подготовка, командный дух и поддержка трибун (на Ямале «Факелом» гордятся) сделали свое дело – 3:1 в пользу «Факела», бронзовые медали и путевка в Лигу Чемпионов. 
Нынешний  сезон выдался для волейболистов весьма плодотворным. Ребятам удалось также выиграть бронзу клубного Чемпионата Мира. Тренер Камилло Плачи наконец подобрал идеальный состав, в котором опыт и зрелое мастерство дополняют свежую энергию и азарт. 
- Наша команда серьезно обновилась перед этим сезоном, и было непросто создать такой коллектив, который способен работать как единый организм, - отметил наставник после победоносной встречи. -  Но спасибо ребятам, они очень быстро привыкли к моей системе, поверили в ту работу, которую делают, в итоге стали командой с сильным характером и большим сердцем, доказывали это на протяжении всего сезона.]]></text>
</doc>
