<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/kulture/Maestro-Sabo-vezet-v-Serpuhov-hor-vengerskih-devushek/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Культура]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Маэстро Сабо привез в Серпухов хор венгерских девушек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[гортеатр]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[гергиев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пасхальный фестиваль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ньиредьхаза]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[венгрия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сабо]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпухов в этом году вновь оказался частью XVIII Московского пасхального фестиваля, который открылся 27 апреля и продлится до  12 мая 
В Год театра Московский Пасхальный фестиваль своей обширной географией и насыщенными программами – симфонической, хоровой, камерной и звонильной – вновь намерен подтвердить высочайший статус музыкального события мирового уровня. 
Одной из площадок фестиваля станет Серпуховский музыкально-драматический театр (ул. Чехова, 58/27). 
В полдень, 8 мая, на его сцене выступит хор девушек «Про Музыка» (город Ньиредьхаза, Венгрия). Художественный руководитель и дирижер - Денеш Сабо.
Данеш Сабо (Szabó Dénes) - выдающийся деятель как венгерской, так и мировой хоровой музыкальной культуры. В Ниредьхазе в 1975 году он основал хор «Кантемус», и с тех пор школа становится хоровым институтом с тремя профессиональными коллективами: детским хором «Кантемус», женским хором «Pro Musica», смешанным хором «Кантемус». Ансамбли выступают в лучших залах мира и являются желанными гостями ведущих фестивалей. Денеша Сабо регулярно привлекают для участия в жюри ведущие международные фестивали США, Словении, Германии, Тайваня и Бельгии. Маэстро является лауреатом премий им. Ференца Листа, им. Белы Бартока и Дитты Пастори (1985 год), им. Кошута (2000 год) и Венгерской премии культурного наследия (2004 год).]]></text>
</doc>
