<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Pervyj-voennyj-memorial-babushki-Putina-okazalsya-s/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первый военный мемориал «бабушки Путина» оказался с секретом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[памятник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мемориал]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[шатово]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ефремова]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тонот]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Накануне Дня Победы в Сети появилось масса информации о том, что полтысячи памятников, посвященных героям Великой Отечественной войны в Подмосковье будут приведены в порядок. Журналисты портала «OKA.FM» решили выяснить, нуждаются ли в благоустройстве мемориалы, расположенные на территории Серпухова. Разумеется, все монументы, стелы и бюсты мы объехать не можем, поэтому наобум выбрали первый попавшийся на карте. Им оказался мемориал в деревне Шатово. 
Построили его относительно недавно. И появился он на свет, как говорят старожилы, с легкой руки «бабушки Путина» Антонины Ефремовой. Братская могила в Шатово был ее первым проектом перед началом строительства мемориала в Станках.   
В начале 80-х на юге Подмосковья началось сооружение подземного кольца Протвинского Ускорительно-накопительного комплекса, который на глубине 50 метров проходит и под деревней Шатово. Антонина Ефремова тогда вышла с предложением к коллективу «Тонот» (тоннельный отряд) о памятнике воинам, погибшим в 1941 году при защите подступов к Москве. Его вскоре возвели рядом с храмом Михаила Архангела.
Монумент получился не совсем в советском стиле, ведь подход к нему представлял собой лежащий на земле православный крест. Поэтому решено было схитрить, оставив крест в секрете он партийных боссов. Как гласит местная легенда, «для отчета вышестоящим организациям руководители «Тонот» посылали фотографию только верхней части памятника», на которой креста не видно.
Но это уже история. А что с монументом сейчас? Нельзя сказать, что он находится в плачевном состоянии. Здесь чисто, стоит венок, посажены тюльпаны. Но бросается в глаза, что мемориал все-таки нуждается в небольшом ремонте. Одна из плит раскрошилась, цепи слегка заржавели и кое-где покрылись лишайником, в швах между бетонными конструкциями растет щавель и одуванчики. Ну и орден Отечественной войны, венчающий стулу, выцвел, а краска на буквах облупилась.
Если бы рядом с памятником никто не жил, давно бы его на металл унесли, цепи б точно сняли, - говорит пожилой мужчина, вышедший из близлежащего дома. На прошлой неделе только три раза приезжали на «Газели», интересовались нет ли цветмета где вокруг. Приходится следить...
 ]]></text>
</doc>
