<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Serpuhovskij-Gorteatr-osirotel/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпуховский Гортеатр осиротел]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[гортеатр]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[актриса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[некролог]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[капелько]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпуховский Гортеатр скорбит по поводу кончины Людмилы Ивановны Капелько. Людмила Ивановна была ведущей актрисой нашего театра. Это огромная утрата не только для коллег и сотрудников, но и для всего города.
Людмила Ивановна училась на Дальнем востоке. Ее дебют состоялся на подмостках Шадринского драмтеатра. Затем были Киров, Прокопьевск, Одесса, Оренбург, Южно-Сахалинск. В 1997 году в период службы в Сахалинском Международном театральном Центре имени А.П. Чехова Людмила Ивановна Капелько была удостоена звания «Заслуженная артистка России».
Из 50 лет театрального служения - 14 отдано серпуховской сцене. Практически ни один спектакль из репертуара Гортеатра не обходился без ее участия. Здесь сыграно более 30 ярких ролей, половина из них – главные героини. 
Людмила Ивановна обладала огромным актерским диапазоном, созданные ею образы были наполнены жизнью, страданием, покорностью или внутренним бунтом. Нет в Серпухове театрала, который не посмотрел бы комедию "Гарнир по-французски" в постановке Людмилы Капелько. Ряд выпущенных ею спектаклей стал украшением нескольких театральных сезонов.
Людмила Ивановна была не только замечательной актрисой, одаренным тонким режиссером - она была душой нашего театра. Ведь большинство актеров труппы – ее любимые ученики.
Мы выражаем глубокие соболезнования мужу и соратнику Людмилы Ивановны – Павлу Аркадьевичу Цепенюку. Они были идеальной творческой парой, рука об руку прошли большой путь - все пятьдесят лет творческой биографии Людмилы Ивановны. Это был крепкий союз преданных искусству и друг другу людей.
Мы скорбим вместе с родными и близкими Людмилы Ивановны, вместе со всеми, кто знал ее и любил. 
Гражданская панихида состоится 3 мая с 12.00 до 13.30 в Гортеатре, актриса будет похоронена на Глазовском кладбище.
Память о Людмиле Ивановне Капелько, актрисе, наставнике и друге - навсегда останется в наших сердцах, а имя ее сохранится в истории Серпухова.
Коллектив и друзья Серпуховского музыкально-драматического театра]]></text>
</doc>
