<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/re284/Restoran-Ostrov-Drakino-otkryvaet-letnij-sezon/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На правах рекламы]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ресторан «Остров Дракино» открывает летний сезон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[дракино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[отдых]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[остров дракино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[досуг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Деревянный терем и чудесные веранды ждут гурманов уже завтра. Посетители в эти майские праздничные дни будут приятно удивлены.
Летний сезон-2019 открывает любимый многими гурманами ресторан «Остров Дракино».
Уже 1 мая в пригороде Серпухова, на берегу живописного озера, ждут любителей традиционной русской кухни. Те, кто здесь бывал, хорошо знают, что поесть можно и в тереме, исполненном в традиционном народном стиле деревянной русской архитектуры, и на открытых верандах, с которых открывается потрясающий вид на озеро и березовые рощи.
Для тех, кто еще не заезжал в это приятное место, будут удивлены не только атмосферой гостеприимства, но, разумеется, здешней кухней, в частности, рыбными и мясными блюдами, приготовленными в русской печи. Вообще, печь в ресторане занимает особое место, наполняя его интерьер неповторимой индивидуальностью.
Местный шеф-повар шеф-повар одинаково искусен и в приготовлении классических, всем знакомых блюд, и в экспериментах, призванных удовлетворить самый экстравагантный вкус.
«Остров Дракино» готов предложить в составе основного рыбного меню карпа (без косточек), приготовленного на углях, рыбу, фаршированную гречневой кашей с грибами, рыбу на пару, рыбу горячего и холодного копчения. Конечно, это не все!
Супы, уха, щи, блины, грибы, драники, гуляш, салаты, щучьи котлеты, перепела, бочковые огурчики, пирожки, квас и многие другие блюда национальной кухни, ставшей в какой-то момент для русских людей экзотической, можно отведать именно тут, в ресторане «Остров Дракино». 
Подробности можно уточнить по телефону +7-496-731-44-13.]]></text>
</doc>
