<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Pamyatnik-Mihailu-Lomonosovu-vozle-glavnogo-zdaniya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Памятник Михаилу Ломоносову возле главного здания МГУ в Москве обзавелся мусорным ведром]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[мусор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[памятник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[протест]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[москва]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[шиес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ломоносов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ведро]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Если где-то убыло, значит, где-то прибыло»
Протестующие против полигона в Архангельской области повесили ведро на памятник Ломоносову у МГУ в столице. Его на монумент повесили противники строительства мусорного полигону у станции Шиес в Архангельской области. На ведре красуется надпись «Если где-то убыло, значит, где-то прибыло». Она отсылает к знаменитому письму Ломоносова математику Эйлеру, в котором он сформулировал закон сохранения материи.  
Именно так активисты хотели показать, что вывоз московского мусора в Поморье – не выход. Проблему отходов таким образом не решить. 
«Решение загадить землю поморов вызывает недоумение. Против этого плана уже протестуют десятки тысяч местных жителей. Перекладывание проблемы с больной головы на здоровую только укрепляет стереотип, что зажравшимся москвичам нет дела до того, что происходит по всей стране. Пришло время развенчать этот миф», – рассказали активисты журналистам телеканала «Дождь».
В начале апреля в Архангельской области прошли массовые митинги против свалки. Спустя несколько дней, на подъезде к строящемуся полигону сгорели все деревянные мосты. Есть основания полагать, что их подожгли.]]></text>
</doc>
