<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-Golos-Deti-pobedila-doch-pevitcy-Alsu-Serpuhovichi/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В «Голос. Дети» победила дочь певицы Алсу. Серпуховичи в недоумении]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[конкурс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[голос]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[алсу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В пятницу, 26 апреля завершился шестой сезон популярного телевизионного конкурса талантов «Голос. Дети» на Первом канале. Одной из интриг этого сезона с самого начала стало участие в нем дочери известной певицы Алсу - Микэллы Абрамовой. Голосистая десятилетняя девчушка проходила тур за туром, оставляя позади, по мнению многих, более одаренных, а главное - имеющих куда меньшие возможности для самореализации, детей. В финальном выпуске, где судьбу участников решали зрители путем телефонного голосования, Микэлле тоже сопутствовала несказанная удача. Она вошла в тройку лидеров, наряду с фаворитом проекта, тенором Максимом Ержаном. Он исполнял сложнейшую в вокальном плане композицию из репертуара Лары Фабиан - «Адажио». Микэлла спела хит Дианы Гурцкой «Ты здесь». Третий кандидат на победу блестяще справился с песней «Как молоды мы были». Наконец, ведущий Дмитрий Нагиев объявил результаты зрительского голосования. Внучка нефтяного магната с большим отрывом обогнала соперников.
Интернет взорвался. Тысячи гневных и скептических комментариев, в том числе от таких звезд первой величины как Максим Галкин и Иосиф Пригожин. Семнадцать тысяч «дислайков» к видеоролику с объявлением результатов на Ютюбе на тысячу «лайков».
Утром Первый канал объявил, что намерен разобраться в системе подсчета голосов, поскольку и сама компания, которая занимается этим процессом, отметила некую аномальность в ходе голосования. 
Серпухов не остался в стороне от скандала. Жители города оживленно обсуждают в соцсетях сложившуюся ситуацию. Во втором сезоне «Голос. Дети» мы наблюдали за прекрасными выступлениями нашей землячки Дарьи Шавриной. Уже тогда у многих сложилось мнение, что жюри не было объективно к Даше, она могла бы продвинуться дальше и дойти до финала. Теперь же подозрения в ангажированности победителей упрочились. Вот такой пост на тему детского «Голоса» в своем аккаунте оставил генеральный менеджер одного из серпуховских торгово-развлекательного комплексов Ярослав Белов «Полное разочарование... Не смотрел ни одной программы, попал только на самую концовку. Даже по нескольким последним песням понятно, что результат удивил всех! Жалко девочку, ей с этим жить... Игры родителей скорее всего станут личной трагедией. А для остальных - настоящие победители должны пробиться, талант не спрятать. Но осадочек останется. Вот так бывает - одна богатая семья может испортить настроение всей стране...» - пишет он,  и пользователи выражают свое согласие. 
 ]]></text>
</doc>
