<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/poglazeem_na_pressu/Kak-vosstanavlivayut-sgorevshij-hram-v-Vasilevskom/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поглазеем на прессу]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как восстанавливают сгоревший храм в Васильевском?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[васильевское]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пожар]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[храм]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[священник]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[После пожара в парижском соборе Нотр-Дам, журналисты федерального издания «МК» выяснили, что с 1985 по 2018 год, в разных уголках России горели 45 церквей, в том числе уникальных памятников русского зодчества. В качестве одного из примеров приводится пожар, произошедший 19 июня 2015 года в селе Васильевское Серпуховского района, где сгорела Никольская церковь, срубленная в 1689 году. По одной из версий, ее подожгли. 
Коллеги задали вопрос настоятелю храма Дмитрию Студенцову о том, как идет процесс восстановления. Вот что рассказал священник в интервью изданию.
- Наша деревянная церковь была одной из самых старых в Подмосковье. Ее построили еще в допетровское время, в 1689 году, - говорит батюшка. - Я был назначен настоятелем спустя полгода после того, как церковь сгорела. Сейчас мы начали ее восстановление. Потребуется порядка 10–15 млн рублей. Но о точной смете говорить еще рано. Придется приглашать уникальных мастеров по дереву, работа которых стоит недешево. Церковь надо будет рубить топором, без использования бензопилы и других современных инструментов.
- Сколько средств уже собрано?
- Ту небольшую сумму, что удалось собрать, мы отдали за разработку проекта на восстановление церкви. Никаких средств у нас нет. Благотворителей найти сейчас непросто, у тех людей и организаций, к кому мы обращались, сейчас нет возможности нам помочь. Обходимся приходскими средствами, деревенская община у нас небольшая, потихоньку, с Божьей помощью будем проводить подготовительные работы.
- Никольская церковь — памятник культуры федерального значения. Каких-то бюджетных поступлений не предвидится?
- Нет, государство только отслеживает, чтобы мы не отступали от проекта. Он должен быть заверен в Министерстве культуры. Мы должны его согласовать, только после этого приступать к работам. На месте сгоревшей церкви остался фундамент, какая-то часть трапезной. Рядом мы построили небольшое временное помещение, где и совершаем сейчас богослужения.
Источник
   ]]></text>
</doc>
