<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Umer-glavnyj-Ded-Moroz-Serpuhova/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Умер главный Дед Мороз Серпухова]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[умер]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дед мороз]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[актер]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[головкин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[20 мая не стало актера Виктора Головкина
Невозможно поверить, что ему было 83 года, столько задора и энергии было в нем. Еще сложней поверить, что его больше нет. Баба Яга и Кощей, сумасбродный царь и отважный пират, хитрые кикиморы, разного рода чудаки и, конечно Дед Мороз - все это был он, актер Виктор Головкин. Его не стало 20 мая. Многие люди в Серпухове переживают эту утрату как личную, для многих он стал воплощением сценического Добра и человеческого тепла. 
- Играть и хохмить начал еще в школе, в 6-7-м  классе, правда,  хотел поступить в мореходку, но не сложилось. А театр тянул меня всегда. Я занимался в драмкружке и участвовал в школьных спектаклях. Мальчишкой играл в театральной постановке нашего Серпуховского гортеатра, где художественным руководителем был  Борис Алексеевич Камчатов, - рассказывал Виктор Александрович в одном из немногих интервью. - В армии все три года вместе с офицером пел веселые частушки, ездил на различные конкурсы, еще и спортом успевал заниматься. Были в моей жизни попытки поступить в ГИТИС и Щукинское  училище, но неудачные, прошел только первый тур, забегался немножко между институтами. И в Московское эстрадно-цирковое  училище пробовал поступить уже после армии, но тоже не сложилось. Лишь в 52 года я стал студентом Московского Государственного института культуры и, закончив его за три года до пенсии, стал режиссером массовых представлений.
Тридцать три года Виктор Головкин отработал на заводе «Металлист», потом - в сфере ЖКХ. Но как бы он ни уставал у станка, всегда находил время для главного дела своей жизни - сцены. 
Прощание с любимым артистом состоится 22 мая в кафедральном соборе Николы Белого. Редакция выражает глубокие соболезнования родным и близким. 
 ]]></text>
</doc>
