<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kartinu-Levitana-v-odin-den-ukrali-i-nashli/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Картину Левитана в один день украли и нашли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[полиция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[розыск]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[аукцион]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пропажа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[левитан]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[картина]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Запутанная история так до конца и не прояснилась. Кто-то решил попиариться?
22 апреля ведущие информационные площадки сообщили о пропаже из частной коллекции картины Исаака Левитана «Летний пейзаж. Пашня» (1880-1890 гг.)». И в тот же день прошла информация, что полицейские отыскали пропажу по горячим следам.
О пропаже правоохранителей известил директор организации  «Научно-исследовательская независимая экспертиза» им. Третьякова (НИНЭ) Александр Чвала. Он уточнил, что принадлежавшее лично ему полотно стоимостью более двух миллионов рублей было похищено мошенническим путем.
Судьба у полотна непростая. Только за минувший год оно побывало в разных руках. Как удалось выяснить «Комсомольской правде», несколько месяцев назад картина по расписке  попала от Чвалы  к некоей Людмиле Шариной. Потом, уже  по другой  расписке, ушла дальше. Новый владелец сдал полотно в ломбард и не забрал назад. «Пашню» вскоре выкупил коллекционер. Он не мог знать, что картина числится как пропавшая, открытых источников на данный счет не существует. И новый владелец выставил пейзаж Левитана  на продажу в аукционном доме «Литфонд». 
Собственно, здесь ее и отыскали полицейские. А права и все документы на картину вновь предъявил Александр Чвала. 
Глава аукционного дома «Литфонд» Сергей Бурмистров так прокомментировал странную ситуацию: «Никакая картина Левитана не была ни у кого похищена. Мы считаем, что НИНЭ Третьякова решило попиариться за наш счет».]]></text>
</doc>
