<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Vrachi-napomnili-yajtca-nado-obyazatelno-myt/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обязательно мойте яйца, напоминают врачи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[роспотребнадзор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[яйца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пасха]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[советы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[До Пасхи остаются считанные дни, куличи еще не куплены, яйца - не крашены. Поэтому, чтобы избежать неприятностей во время праздника, Роспотребнадзор обнародовал памятку для верующих. 
Прежде всего санитарные врачи напоминают потребителям, что во время ажиотажного спроса на яйца, необходимо обращать внимание на дату их сортировки и внешний вид. «Яйца должны быть ровными, гладкими, иметь правильную форму и равномерный окрас. На скорлупе не должно быть повреждений, кровяных следов, перьев и птичьего помета. Не следует приобретать яйца, а также другие пищевые продукты, в местах несанкционированной торговли - с рук и автомашин», - говорится на сайте ведомства.
Также Роспотребнадзор напомнил, что дома хранить яйца необходимо только в холодильнике (это позволит избежать размножения патогенных микроорганизмов). Срок хранения диетических яиц составляет до 7 суток, столовых яиц от 8 до 25 дней. Мытые яйца хранятся не более 12 дней. 
Особо подчеркнут в «методичке» пункт о вареных яйцах. Санитарные правила предписывают хранить их в холодильнике не более 36 часов. Так что сегодня пока нет смысла начинать их красить.
Что касается приготовления, то перед тем, как опустить яйца в судок, их нужно тщательно вымыть с мылом под проточной водой, а варить потом не меньше 10 минут с момента закипания для избегания заболевания сальмонеллезом.
Красить пасхальные яйца Роспотребнадзор рекомендует разрешенными к применению пищевыми красителями или луковой шелухой. 
 ]]></text>
</doc>
