<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/re284/Festival-nevest-v-Petruhino/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На правах рекламы]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фестиваль невест в Петрухино]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[фестиваль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[свадьба]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[петрухино]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Свадьба за городом – это один из современных трендов.
И об этом, мы уже говорили ранее. Именно на живописных локациях на природе проводятся самые шикарные и яркие свадебные торжества. 
Но как понять, подходит ли такой вариант именно вам? Как окунуться в атмосферу загородной свадьбы? Сейчас проводится много различных мероприятий, посвященных подготовке свадебного торжества, специально для тех, кто все еще сомневается и не уверен, но хочет узнать об этом что-то новое. Лучшим из таких событий в 2019 году будет «Фестиваль невест» в загородном клубе «Петрухино». 
Программа мероприятия будет очень обширной, в нее включат посещение выставочной зоны, знакомство с участниками и партнерами фестиваля. Развлекательная дневная программа плавно перетечет в вечернюю, что позволит познакомиться с различными форматами торжественных церемоний. 
В рамках фестиваля, мы расскажем про свадебные лайфхаки, которые невозможно найти в Интернете. А также представим шикарное дефиле от модного дизайнера свадебных и вечерних платьев. Каждый гость нашего фестиваля невест в «Петрухино-клуб» найдет для себя то, что интересно именно ему: дегустации, примерки, пробы образов у стилистов, профессиональные фото- и видеоматериалы с мастер-классов.
На этом фестивале вы не только окунетесь в изысканную атмосферу загородного свадебного торжества, но и почерпнете много идей для собственного. Уже сейчас отметьте этот день в своем ежедневнике, т.к. он однозначно достоин вашего внимания. 
В «Петрухино-клуб» вы не просто приятно проведете время, но и сможете поучаствовать в розыгрыше свадьбы стоимостью более 300 000 рублей, и, конечно, зарядитесь положительными эмоциями на долгое время.
Подробнее на сайте www.petruhino-club.ru]]></text>
</doc>
