<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Pochemu-Alla-Pugacheva-ubegala-so-stceny-na-kontcertah/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Почему Алла Пугачева убегала со сцены на концертах в Серпухове?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[юбилей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[шоу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[звезды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пугачева]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мы собрали по крупицам впечатления от выступлений примадонны в гортеатре и ДК «Россия».
Сегодня примадонна отечественной эстрады Алла Пугачева отмечает юбилей. А вместе с ней празднует, кажется, вся страна. Новостные выпуски начинаются с информации о певице, на радио звучат ее хиты, Сеть забита сообщениями о поздравлениях.
Мы решили не оставаться в стороне и вспомнить о том, как Алла Борисовна давала концерты в Серпухове. О том, как все происходило, мы узнали по крупицам от очевидцев, слушавших Пугачеву в гортеатре и ДК «Россия».
Первый раз Пугачева выступала в гортеатре в самом конце 70-х, исполняя песни из своего вышедшего в феврале 1978 года альбома «Зеркало души». У звезды, выходившей на сцену с оркестром Авилова, в Серпухове тогда было шесть концертов. Целых два дня в 14.00. 17.00 и 20.00 она собирала аншлаги. Билетов было не достать.
Алла Пугачева жила в гостинице в Пущино, а в Серпухов приезжала петь. В первый день у нее была высокая температура, и горячим чаем с малиновым вареньем звезду отпаивала у себя дома известная в те годы распространительница театральных билетов Зинаида Шестун.
Со всех шести концертов люди уходили под сильнейшим впечатлением. У кого-то бежали мурашки по коже, кто-то плакал. Начиная концерт, Алла Борисовна предупреждала зрителей, что, исполняя куплет одной из песен, она может уйти со сцены. Так было каждый раз, когда звучала «Приезжай». На словах: «Нашей дочки голосок зазвенит тебе навстречу. Ну, приезжай, хоть на часок» заплаканная Пугачева выбегала за кулисы и продолжала петь оттуда. Это была ее личная песня, посвященная отцу Кристины. Зал это хорошо понимал... Для многих зрителей, привыкших к официальным советским исполнителям, такая открытость и искренность были эмоциональным потрясением.
Здесь же Пугачева, обращаясь к женской половине зала, всегда спрашивала: «Вы же пришли посмотреть на рыжую копну волос в балахоне?». И сразу добавляла: «Просто знайте, под этим балахоном бьется большое сердце». На этих словах зрители вставали со своих мест и долго неистово аплодировали.
Второй визит Пугачевой в Серпухов состоялся в 1988 году. На этот раз она приехала вместе с группой «Рецитал» и Борисом Моисеевым, участвовавшими в музыкальном шоу. Тогда хитами были все песни из ее альбома 1987 года «Пришла и говорю». Но если на концерт в гортеатре горожане могли купить билеты в кассе, то в «России» их просто не продавали. Да, у Дворца культура выстроилась невероятная по размерам очередь, но никто ничего купить так и не смог. Все билеты распределялись горкомом партии. На концерт примадонны могли попасть только VIP-персоны, имеющие выход на руководителей города. К тому времени Пугачева была суперстар №1. Собственно, назвать кого-то из музыкантов круче чем Пугачева до сих пор еще нельзя.
Говорят, что в конце 20 века в Серпухове были три культурных события, вызвавших истерию (в хорошем смысле этого слова), и с тех пор не повторявшихся: концерты в «России» Аллы Пугачевой и Святослава Рихтера, а также выступление группы «Ласковый май» на стадионе «Спартак».
На фото: концерт Аллы Пугачевой в ДК «Россия» в Серпухове, 1988 год]]></text>
</doc>
