<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Zriteli-uvidyat-Strah-i-nenavist-v-Serpuhove/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зрители увидят «Страх и ненависть в Серпухове»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[театр]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пьесса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пьеса с таким названием вошла в репертуар одного из модных московских театров.
Серпухов издавна был кинематографичным городом, а теперь станет еще и сценографичным. Правда, похоже, что в новой пьесе актера и драматурга Дмитрия Кривочурова наш город предстанет в мрачном свете. Чего только стоит одно название: «Страх и ненависть в Серпухове». Оно недвусмысленно перекликается с названием старого фильма «Страх и ненависть в Лас-Вегасе», рассказывающем о наркотических приключениях двух американских друзей. 
«Страх и ненависть в Серпухове» будет идти на сцене первого документального театра Москвы – «Театр.DOC». Вот что рассказывается в программке: «Герои текста — представители поколения двухтысячных, пытающиеся жить вне правил «общества потребления». Все начинается с того, что корреспондент «московского журнала» Паша для написания очередной конъюнктурой статьи отправляется в Серпухов, но только на этот раз он решает написать, как все есть на самом деле. В компании двух друзей, нарушая все каноны журналистики, как молодой Хантер Томпсон, Паша погружается в мир подъездных тусовок и абсолютной безнадеги маленького провинциального города. Страх и отвращение в Серпухове – это путешествие по разбитой дороге человеческих судеб и закоулкам русской души». 
Премьера прошла в рамках фестиваля «Охота за реальностью», на котором молодые и уже состоявшиеся драматурги читали отрывки из своих произведений. Точная дата следующего спектакля еще не определена, но жителям Серпухова, безусловно, было бы любопытно узнать, является ли наш город условной локацией, выразившей общие российские проблемы, или автор учел сугубо серпуховские реалии, хорошо известные каждому местному.]]></text>
</doc>
