<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Tarusa-okazalas-v-trojke-glavnyh-turisticheskih-tcentrov/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Таруса оказалась в тройке главных туристических центров страны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[туризм]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[рейтинг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[таруса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мышкин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[городец]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[чаплыгин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[урюпинск]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Туристический портал «Чемодан» опубликовал итоги исследования опыта развития туризма в малых городах обнародовал туристически портал «Чемодан». В ТОП-5 вошли города, имеющие население менее 50 тысяч жителей и основанные более 400 лет назад. В Лидерах оказался и город Таруса, расположенный в 32 км от Серпухова. 
Главным критерием отбора стало количество туристов на одного жителя в 2018 году.
По данным туристического портала Таруса (Калужская область) заняла третье место в рейтинге с показателем 13 туристов на одного жителя.
Лидером ТОПа стал город Мышкин (Ярославская область) - 19 туристов на одного местного жителя. Вторая строчка у города Городец (Нижегородская область) - 17 туристов на одного жителя. Четвертое место - Урюпинск (Волгоградская область) - 11 путешественников на одного жителя и замыкает рейтинг Чаплыгин (Липецкая область)  - 8 гостей на одного горожанина.
Авторы исследования предполагают, что успех Тарусы кроется в идее использования сложившегося у города на Оке образа загородного творческого центра для писателей, поэтов и художников. Среди достижений тарусян - активная позиция местного сообщества, привлечение спонсоров, богатая программа культурных событий и туробъекты. 
 ]]></text>
</doc>
