<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Patriarh-prizval-zakryt-temu-abortov-chtoby-uvelichit/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Патриарх призвал «закрыть тему абортов», чтобы увеличить рождаемость на миллион детей в год]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[церковь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бедность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[патриарх кирилл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[аборты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Только вот хорошо ли Его Святейшество разбирается в статистике?
Патриарх Кирилл на вручении премии «Амбассадор защиты жизни до рождения» предложил «закрыть тему абортов». По мнению предстоятеля РПЦ, если запретить прерывание беременности, то рождаемость в России увеличится на миллион детей в год. Таким образом можно увеличить население страны до 156 миллионов за десять лет, а за 20 лет – до 166 миллионов.
Рождаемость в России в 2018 году составила около 1,5 миллионов детей. При этом, согласно данным Росстата было сделано 567 тысяч абортов. То есть, чуть больше четверти от всех беременностей. Звучит устрашающе, не так ли? А теперь давайте посмотрим на другие цифры.
По данным все того же Росстата, а также Минздрава в аборты статистика записывает все беременности, не закончившиеся рождением ребенка. Это и выкидыши, и прерывание беременности по медицинским показаниям, и так называемые «замершие беременности». В общей статистике абортов таких случаев почти половина – 48 процентов.
Сейчас в среднем 20 с чем-то процентов беременностей не заканчиваются рождением детей. Коррелирует с цифрами 2018 года, не так ли? Для сравнения, в 1990 году дети рождались лишь в результате 33% беременностей.
Добровольно прерванные беременности без медицинских на то показаний составляют лишь 15%. Стоит отметить, что среди подростков этот показатель намного выше – до 60 процентов.
А теперь обратимся к причинам, по которым женщины решаются на аборты. Те самые 15% прерванных беременностей. 
Итак, среди женщин, решившихся на аборт, 85% составляют те, у кого среднее или ниже образование. 79 процентов – это домохозяйки, не имеющие собственного дохода. Треть женщин, решившихся на аборт, в качестве основной причины называют отсутствие жилья. 16 процентов говорят о том, что у них уже есть дети, и они не смогут содержать еще одного.
И еще немного «веселых цифр». 67 процентов населения, живущего за чертой бедности (на сумму меньше прожиточного минимума) составляют женщины с детьми. Их в стране около 12 миллионов. А каждый третий ребенок – примерно 10 миллионов детей – содержится матерью без участия отца.
И еще немного на тему «предохраняться надо». Около 34% взрослых людей, ведущих половую жизнь, не пользуются вообще никакими методами контрацепции. При этом среди женщин, сделавших аборт, 68 процентов применяли средства предохранения. А 20% забеременели из-за отказа партнера пользоваться контрацепцией. 
Глядя на цифры, невольно усомнишься, что запрет абортов поможет решить демографические проблемы страны. Но «наверху» почему-то наотрез отказываются понять, что главная причина малой рождаемости – бедность. 
 ]]></text>
</doc>
