<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/kulture/Festival-Melihovskaya-vesna-otkroyut-nyu-jorktcy/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Культура]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фестиваль «Мелиховская весна» откроют нью-йоркцы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[чайка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[фестиваль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[чехов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мелихово]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[вишнёвый сад]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чуть больше месяца остается до открытия в Государственном литературно-мемориальном музее-заповеднике А.П. Чехова «Мелихово» 20-го Международного театрального фестиваля «Мелиховская весна». 
На официальном сайте музея-заповедника обнародована программа предстоящего феста. Зрителей ждут кинопоказы, встречи с режиссерами и другие специальные мероприятия.
В Мелихове представят свои спектакли театры из Москвы, Санкт-Петербурга, Липецка, Донецка, Волгограда, Челябинска, Рязани, Кинешмы, Воронежской и Московской областей, Татарстана. В афише также постановки из Нью-Йорка (США), Вены (Австрия), Темиртау (Казахстан).
Главная особенность «Мелиховской весны» – в программе фестиваля ежегодно присутствует «Чайка». Эта всемирно известная пьеса была написана Чеховым в Мелихове, именно с «Чайки», сыгранной Липецким театром им. Льва Толстого на веранде главного дома зародилась традиция театральных встреч в усадьбе писателя. В афише 2019 года целых четыре «Чайки» - совершенно непохожих, каждая со своими акцентами.
В рамках предстоящего фестиваля пройдет несколько специальных мероприятий. В частности, показ художественного фильма «Братья Ч» режиссера Михаила Угарова по пьесе Елены Греминой о жизни семьи Чехова и традиционный День памяти Олега Ефремова 24 мая. В усадьбе также будет развернута фотовыставка «20 лет эмоций», посвященная самым ярким моментам мелиховских фестивалей разных лет.
Организаторы не обошли вниманием маленьких зрителей – две «Каштанки» от кукольных театров из Волгограда и Рязани похожи только на первый взгляд. Два прочтения знакомого произведения – трогательных, но по-разному передающих настроение, станут добрым театральным открытием  не только для малышей.
Торжественное открытие фестиваля 18 мая по традиции пройдет на веранде главного дома Антона Павловича, зрителей ждет театрализованная программа «Посвящение Чайке» с представлением коллективов-участников «Мелиховской весны – 2019». Также в день открытия в усадьбе покажут спектакль «Предложение» коллектива The Lambus Theater lab (Нью-Йорк), после которого пройдет встреча с режиссерами Питером Кингсли (США) и Обри Мэлором (Австралия). В завершении дня открытия в Мелихове состоится кинопоказ спектакля «Дядя Ваня» Государственного академического театра им. Евгения Вахтангова.
Бронирование билетов на фестиваль уже началось (8-905-781-29-10).
Фестиваль «Мелиховская весна» продлится с 18 по 28 мая и станет одним из ключевых культурных событий в жизни столичного региона.]]></text>
</doc>
