<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kaluzhanin-prodal-kostyum-kosmonavta-Usacheva-za-polmilliona/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Калужанин продал костюм космонавта Усачева за полмиллиона]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[объявление]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[цена]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[продажа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[калужанин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[костюм]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[усачев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Раритет вовремя заметили специалисты музея космонавтики.
«По дошедшей до меня информации, костюм был в космосе, сейчас стоит у меня дома надетый на манекен и напоминает о чем-то высоком. К костюму также есть сумка космонавта… Думаю, он займет достойное место в чьей-нибудь коллекции», - такими словами калужанин, фамилия которого остается неизвестной, сопроводил выложенное на популярном сайте фото эффектного серо-синего комбинезона на молнии с вышитой символикой Росавиакосмоса и фамилией космонавта Усачева. 
За семейную реликвию, подаренную одному из родственников конструктором из Звездного городка,  продавец хотел получить 500 тысяч рублей. И ему это удалось. Руководство сайта, на котором было размещено объявление, организовало экспертизу. 
Исторический характер костюма подтвердился, правда, сам космонавт Юрий Усачев усомнился в том, что это именно тот костюм, в котором он находился на орбите. Дело в том, что вещь выглядит как новая, а форменная одежда космонавтов обычно приходит в негодность после полета и просто списывается. По мнению Усачева, скорее всего, это один из сменных костюмов, сшитых для полета. Тем не менее, хозяева сайта объявлений сочли необходимым выкупить раритет и подарить его московскому Музею космонавтики к празднику 12 апреля. 
В выигрыше оказались все: калужанин получил хорошие деньги, сайт – рекламу, а посетители музея – новый подлинный экспонат.]]></text>
</doc>
