<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/sport/Sergej-Bilostennyj-budet-dratsya-s-anglichaninom/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Спорт]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сергей Билостенный будет драться с англичанином]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[бой]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[билостенный]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[смешанные единоборства]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[гобир]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Молодого серпуховича в октагоне ждет признанный мастер нокаутов.
Вечером 27 апреля внимание любителей смешанных единоборств будет приковано к ЦСКА-арене, где состоится турнир по смешанным единоборствам АСА 95. Свои умения и форму в клетке покажут 32 бойца. Одним из них будет уроженец Серпухова 23-летний Сергей Билостенный. 
Прошлый профессиональный поединок Сергея с Мухаматом Вахаевым за чемпионский пояс закончился поражением. Соперник использовал удушающий прием, против которого Сергей не смог ничего предпринять. 
И снова соперником Билостенного становится опытный и опасный боец – 35-летний англичанин Марк Годбир. В его копилке – 13 побед на 4 поражения в крупных мировых лигах, причем 9 раз он заканчивал бои нокаутами. Впрочем, может статься, что Годбир окажется более удобным противником для Билостенного, чем Вахаев. Если чеченец подловил Сергея борцовским приемом, то англичанин, скорее всего, будет стремиться действовать ударно. А Билостенный и сам считается более сильным «ударником» нежели борцом. 
- Не стану загадывать, все окажет бой, - прокомментировал Сергей предстоящий поединок спортивному порталу. - На мой взгляд, хорошо, что сошлись два ударника, тем более, тяжеловеса. В этом случае зрителю будет приятно наслаждаться зрелищным поединком, какой они, скорей всего, и ждут. 
Кстати, на странице Билостенного в социальной сети указано, что он женат. Избранницей красавца-спортсмена стала жительница Серпуховского района Алена Швец, с которой он встречался несколько лет. По немногочисленным фото с церемонии можно сделать вывод, что свадьба была скромной и камерной.]]></text>
</doc>
