<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/re284/Zvanyj-uzhin-v-restorane-Palisad/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На правах рекламы]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Званый ужин в ресторане «Палисад»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[презентация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[шеф-повары]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[палисад]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[новое меню]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[игорек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гастрономический переворот заказывали?
13 апреля произойдет гастрономический переворот в ресторане «Палисад», а именно, состоится грандиозная презентация нового меню а-ля карт и новой винной карты.
9 блюд из нового меню будут презентованы сразу тремя шеф-поварами.
Виноградов Алексей – шеф-повар дачного отеля «PineRiver»; Член Национальной Гильдии шеф поваров России, Национальной Гильдии шеф поваров Германии, Национальной гильдии шеф поваров Сибири. Официальный шеф повар Олимпийской сборной России на олимпиадах в Пекине, Ванкувере, Лондоне и Сочи. Работал шеф поваром  Российского пасла в Германии. Проходил стажировку в Риме, в ресторане «Папа Джованни» (две звезды Мишлен), проходил стажировку в Гамбурге, в ресторане Deutsch»
(две звезды Мишлен).
Антон Прокофьев – бренд-шеф компании «Ужин на Ужин», шеф-повар ресторана «Гусятникофф», молодой, талантливый, перспективный повар. Прекрасный ведущий и шоу-мен, участник многих кулинарных и телевизионных шоу, кандидат исторических наук! 
Дмитрий Борисов – шеф-повар ресторана «Палисад», окончил Ben-GurionUniversity в Израиле, работал в ресторанах «Родшиль» в Израиле; «FlemingsPrimeSteakhouse» в г.Бостон США; «VeDge» г. Филадельфия, США; «UnionOysterHouse» г.Бостон, США.
Перечень блюд, представленных на званом ужине.
Виноградов Алексей:
1. Намазка из грецкого ореха с семенами конопли (холодная закуска).
2. Тартар а-ля бефстроганов с гречкой, лисичками и снегом из творога (холодная закуска). 
3. Телячьи щечки с пюре из цветной капусты, мороженым из сыра горгонзола и луком фри (горячее блюдо).
Антон Прокофьев: 
1. Фромаж из цесарки с брусничным вареньем (холодная закуска).
2. Бараний бок с кашей (горячее блюдо).
3. Овсяный кисель из свежей малины (десерт).
Борисов Дмитрий: 
1. Салат с куриной печенью фламбе, яйцом пашот и овощами гриль (салат).
2. Судак в кленовом сиропе с краснокочанной капустой, гвоздикой и корицей (горячее блюдо).
3. Кнааф с козьим сыром и орехами (десерт).
Презентация новой винной карты пройдет при участии шеф-сомелье компании AST - Кандыба Павла. Вы сможете продегустировать вина и найти наиболее подходящие для себя по вкусу.
Вина, которые будем дегустировать на презентации:
Place Royalle Bordeaux 
Pinot Grigio Kris
Riesling Tradition
Pinot Noir Kris
Lar de Paula TempranilloCrianza.
Мероприятие проведет профессиональный ведущий. Музыкальное сопровождение вечера – клавишник АРТАК. Гость вечера ИГОРЁК – поп-исполнитель, всенародно любимыми хитами которого стали песни «Подождем твою маму», «Держаться нету больше сил», «Автосервис», «Не плачь».
Вы сможете не только увидеть, но и оценить на вкус. А еще приятно отдохнуть, ведь ресторан «Палисад» теперь еще лучше и еще вкуснее.
Точки продаж билетов: сервисный центр Appleпо адресу Борисовское ш. д. 8 и на ресепшн в ресторане «Палисад». Количество билетов ограничено.
Наш тел. +7 (495) 032-10-72.
Сайт: petruhino-club.ru
Инстаграм: www.instagram.com/petruhinoclub]]></text>
</doc>
