<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Na-dachu-SHashlychki-pozharit-Ne-speshite/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На дачу? Шашлычки пожарить? Не спешите]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вас вполне за это могут оштрафовать.
Не спасет отмаза, что вы находитесь на частной территории и можете здесь делать все, что хотите. Все, да не все – уверяют юристы. И напоминают: в соответствии с федеральным законом «О пожарной безопасности» и соответствующим приказом МЧС «О правилах разведения огня», разжигание открытого пламени на сельскохозяйственных или дачных участках строго регламентировано.
Если верить экспертам, то шашлыки вообще лучше на даче не жарить. Ибо  просто нереально соблюсти все мелочи, к которым при желании придерется любой дотошный инспектор. Скажем, если у вас 6 соток, а до открытого огня от строений должно быть не меньше 50 метров, где вы такое расстояние найдете? Пока будете есть шашлык, созреет штраф по статье 20.4 КоАП РФ.
Ограничений вообще много. Нельзя жарить шашлык, если:  участок прилегает к торфяникам; скорость ветра 10 м/с и выше; объявлено штормовое предупреждение; в регионе существует особый противопожарный режим; над мангалом с огнем находятся ветки хвойных деревьев;  костер не защищен (по закону, место разведения огня нужно дополнительно отделить выкопанной полосой шириной не менее 40 см.)… 
Короче, если захотят оштрафовать, то легко найдут причину.
Каков размер штрафа?
От 2 000 до 3 000 рублей, при отягчающих обстоятельствах — до 5 000 рублей. За нарушение пожарной безопасности в условиях особого противопожарного режима — от 2 000 до 4 000 рублей.
Юристы напоминают, что наказать может МЧС. Но при условии, что нарушения обнаружены во время специального рейда. Кстати, сообщить сотрудникам МЧС о том, что вы жарите шашлык на открытом огне, может сосед или обычный прохожий.]]></text>
</doc>
