<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/kulture/Solodovennyj-zavod-v-Serpuhove-poteryav-golovu-po-volosam/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Культура]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Солодовенный завод в Серпухове: потеряв голову, по волосам не плачут]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[прокуратура]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[кирницкий]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мень]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[серпухо]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[памятники архитектуры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Счетная палата России внезапно вспомнила про утраченный памятник архитектуры.
Аудитор Счетной палаты Михаил Мень на этой неделе заявил, что в настоящее время не выполняется одна из ключевых задач Стратегии государственной культурной политики до 2030 года по обеспечению сохранности объектов культурного наследия. По его словам, некоторые памятники архитектуры уже уничтожены или утратили свою историческую ценность. В качестве примера он привел Серпухов: «...на фундаменте Корпуса солодовенного завода середины XVIII века без согласования возвели три этажа многоквартирного дома».
Как говорится, опомнились. Когда фирма Владимира Кирницкого «Союз» начала строительство на улице Калужской, как раз на фундаменте памятника архитектуры федерального значения, об этом не кричал только ленивый. Даже прокуратура потребовала в феврале 2010 года приостановить стройку, было в декабре решение суда об оформлении охранного обязательства на объект культурного наследия федерального значения. 
Но Владимир Романович забил на все предписания и продолжал строить. Прокуратура тоже остыла к теме и не стала больше препятствовать бизнесмену, который в 2012-м году спокойно достроил второй корпус на фундаменте исторического памятника.
Но этот случай, о котором только сегодня вспомнили на федеральном уровне, не единственный. Так, в 2010 году на территории объекта культурного наследия федерального значения – комплекса парусиновой мануфактуры купца Кишкина 1-й пол. 18 века - был снесен «каменный погреб с напогребицею», известный еще как «парусиновая палатка» (району лиц 2-я Московская и Красноармейская). И никто даже внимания на это не обратил. Теперь там стоит один из домов жилого комплекса «Русич».
Какой следующий памятник архитектуры потеряет Серпухов? Судя по темпам деградации, им станет Дом купца Воронина на улице Пролетарской, 27/3.]]></text>
</doc>
