<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-rossijskoj-gimnazii-ustanovili-raznye-prohodnye-bally/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В российской гимназии установили разные проходные баллы для мальчиков и девочек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[образование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[школа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[экзамен]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дискриминация]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В дирекции школы ситуацию объяснили крайне странно.
Пермская гимназия №4 изменила правила приема детей. Теперь для поступления девочкам и мальчикам установлен разный проходной балл. Мальчикам нужно набрать 65,7 баллов, девочкам – 69,1. Родителей такое положение дел крайне возмутило.
Дирекция гимназии в своем решении ничего плохого не видит. Разницу в проходных баллах там объяснили тем, что стараются набирать равное количество мальчиков и девочек, а последние с вступительными испытаниями справляются лучше. 
«У нас гендерный принцип обучения: и мальчики, и девочки, у нас нет только девчачьих классов. Дело в том, что, как правило, девочки — они более прилежные, они показывают по итогам обучения в субботней школе результаты выше, а у мальчишек в основном нет этого прилежания, поэтому у них баллы ниже. Но зато потом они становятся лидерами. Вы же знаете, что у нас… Кто управляет страной? Как правило, мальчишки бывшие», — цитирует портал 59.RU слова директора школы Татьяны Дьяковой.
Ситуацией уже заинтересовалась уполномоченная по правам ребенка в Пермском крае Светлана Денисова. Она считает, что устанавливать разный балл недопустимо. Она посоветовала родителям будущих первоклассников написать письмо с претензией. ]]></text>
</doc>
