<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kakovy-dohody-podmoskovnyh-prokurorov/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каковы доходы подмосковных прокуроров?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[прокуроры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[доходы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[декларация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[2018]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подмосковная прокуратура обнародовала Сведения об имущественном положении и доходах руководящего состава, включая декларации городских и районных прокуроров столичного региона. Мы внимательно изучили документ и составили ТОП-5 семей прокуроров, получивших самые большие доходы в 2018 году.
На пятом месте (7,448 млн. ₽) - семья прокурора города Лотошино господина Калинина. Четвертая строча у семьи можайского прокурора Денисова (8,638 млн. ₽), третье место у представителя «ока государева» из Химок господина Гаранько (9,118 млн. ₽), втора строка у семьи господина Захарова из Подольска (14,561 млн. ₽), самый большой суммарный доход задекларировал прокурор Волоколамска господин Дементьев (14,575 млн. ₽).
Столь высокие суммы чаще связаны с доходами жен или продажей в ушедшем году какой-либо недвижимости. Именно так поступил прокурор Серпухова господин Денисов. В 2018 году он продал квартиру (52,7 кв. м) и приобрел машиноместо (автомобиля в семье нет). Другого движимого и недвижимого имущества его семья не покупала. Серпуховский прокурор задекларировал доход 3,284 млн. ₽ (супруга 1,900 млн. ₽), квартиру 114,2 кв. м, машиноместо 17,8 кв. м и дом 54 кв. м.
Что касается остальных прокуроров, работающих на юге столичного региона, то семья господина Черкалина (Ступино) отчиталась о суммарном доходе 2,191 млн. ₽, двух квартирах 52,8 и 86,7 кв. м и машине «BMW».
Семья господина Евсютина - прокурора города Чехова предоставила декларацию о доходе 2,042 млн. ₽, квартирах 77,5 и 81,1 кв. м, а также автомобилях «Volvo» и « Nissan». 
Судя по обнародованным сведениям, средняя зарплата подмосковного прокурора составляет от 1,3 до 1,6 млн. ₽ в год. Напомним, в январе этого года генпрокурор Юрий Чайка обратился к премьер-министру Дмитрию Медведеву с просьбой поднять зарплаты прокурорам.
О доходах подмосковных прокуроров в 2017 году.
 ]]></text>
</doc>
