<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-Minske-poyavilsya-hram-v-chest-svyatogo-iz-Serpuhova/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Минске появился храм в честь святого из Серпухова]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[храм]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[церковь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[варлаам серпуховской]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[преподобный]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[минск]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чин освящения совершил патриарший экзарх всея Беларуси.
Митрополит Минский и Заславский Павел совершил чин великого освящения храма преподобного Варлаама Серпуховского на приходе в честь иконы Божией Матери «Неупиваемая Чаша» в столице Белоруссии и возглавил Божественную литургию в новоосвященном храме. Знаковое событие событие произошло 18 мая в день празднования главой святыни Серпухова.
По окончании богослужения владыка Павел поздравил духовенство и прихожан с праздником и на память о совместной молитве вручил верующим иконки преподобного Варлаама. По окончании молитв экзарх проследовал в верхний храм и ознакомился с ходом работ по его благоустройству.
Существующий в Минске приход в честь иконы Божией Матери «Неупиваемая Чаша» появился в феврале 1998 года по инициативе жителей микрорайона Слепянка. На сегодняшний день это единственная община в стране, которая своей главнейшей задачей ставит нравственное оздоровление людей, страдающих пьянством и наркоманией.
Для справки: Преподобный Варлаам был строителем и первым настоятелем Владычнего монастыря. Еще при жизни имел дар чудотворения и удостоился видения Матери Божией. С его именем связано явление двух чудотворных икон Божией Матери: «Введение Пресвятой Богородицы во Святая Святых» и «Неупиваемая Чаша». 
2-3 февраля 2016 года архиерейский собор Русской православной церкви принял решение об общецерковном прославлении преподобного Варлаама.
 ]]></text>
</doc>
