<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Pozhiloj-muzhchina-ushel-v-les-a-byl-najden-na-pogoste/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пожилой мужчина ушел в лес, а был найден на погосте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[спасатели]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[потерялся]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ступино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[заблудился]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дед]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лосино-петровский]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В середине мая два дедушки чудом выжили в холодных лесах.
В пресс-службе «Мособлпожспаса» рассказали, что об исчезновении пенсионера из деревня Мясное, что под Ступино, сообщила в минувший четверг его жена, предупредив о преклонном возрасте супруга. Она была уверена, что далеко уйти он не мог.
В лес отправились спасатели отряда №16 Ступинского территориального управления ГКУ МО «Мособлпожспас». Вернулись в первый день, отработав лес,  затемно и ни с чем. Поиски продолжились и спустя сутки пропавшего дедушку нашли возле местного погоста, обессилевшего, но живого. Ему оказали первую медицинскую помощь, напоили чаем и передали медикам.
Неделей раньше на поиски еще одного пожилого мужчины были подняты и профессиональные спасатели, и волонтеры из отряда «Лиза Алерт». Житель города Лосино-Петровский Андрей Коротков вышел в домашних тапочках вынести мусор и не вернулся. 
Его искали пять дней, уже потеряв всякую надежду на благополучный исход. Помогли съемки с беспилотника. На фотографиях и разглядели, где может находиться мужчина. Эта часть леса всегда считалась непролазной из-за бурелома и болот. Но именно здесь и нашли пенсионера, который провел в холоде и голоде, в домашней одежде пять суток. Его доставили в больницу. Здоровьем мужчины сейчас занимаются медики.
 ]]></text>
</doc>
