<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Nikolaj-Dizhur-o-predstoyashem-golosovanii-v-Serpuhove/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Николай Дижур о предстоящем голосовании в Серпухове]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[выборы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дижур]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[политика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[городской совет]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Выборы в кавычках, или Списочные мажоритарии.
Тридцатого июня состоятся «выборы» Совета депутатов городского округа Серпухов первого созыва. Пишу «выборы» в кавычках потому, что состав Совета депутатов согласован в Главном управлении территориальной политики Московской области уже сегодня, на дату завершения приема документов по выдвижению кандидатов. Все 30 мандатов. Впрочем, интрига имеется.
Почему этот материал нужно прочитать всем? Потому, что, когда власть боится непредсказуемого результата выборов на селе, а в городской округ Серпухов с конца прошлого года входят семь поселений Серпуховского района, эта власть обречена. Страх – плохой фундамент «народовластия».
15 мая завершен прием документов от кандидатов. Страх потерпеть поражение на территории района понудил власть впервые за долгие годы применить исключительно мажоритарную систему выборов. То есть в каждом округе побеждает только один кандидат, партийные списки исключаются.
Однако страх перед протестным голосованием споткнулся о страх быть арестованным, посаженным или убитым. В результате из 143 выдвинутых кандидатов мы имеем по факту только одного самовыдвиженца, посмевшего бросить выбор диктатуре вседозволенности и беспредела мусорной мафии.
Для демонстрации «демократии» четыре парламентские партии, и только они, выдвинули полные списки. И в порядке самовыдвижения еще 26 кандидатов.
Казалось бы, рейтинг правящей партии нулевой, но «победят» преимущественно единороссы и спрятанные в иных списках те же единороссы, но другого партийного цвета. Это будет легко заметно по результатам консолидированного голосования на заседаниях будущего Совета. Ни один депутат существующего Совета ни разу за пять лет не проголосовал «против».
Агитация будет проводится только за согласованных кандидатов, на выборы явятся только избиратели «мобилизационных» списков, обязательно сфотографируют свой бюллетень и отчитаются за результат, под страхом увольнения. Агитация вообще будет очень дозированной и минимальной. Это все называется «сушкой явки».
Итак, выборы в чистом виде, конкурентные, к которым мы привыкли в Серпуховском районе, состоятся только на территории избирательного округа №2. Именно тут зарегистрирован самовыдвиженец, офицер, экоактивист, выступающий против свалки «Лесная», проживающий в непосредственной близости от гигантского мусорного отвала и вдыхающий ежедневно его ароматы, Андрей Елькин. Впрочем, смрадом полигона, выросшего в размерах за последние десять лет в три раза, дышит уже весь Серпухов, однако выступить публично против чиновничьего произвола и выйти на выборы против «системы» отважился только Андрей Викторович 1971-го года рождения.
Кто победит в этом публичном споре?
Выпускник Суворовского училища, народный кандидат в депутаты Андрей Елькин или выпускник Суворовского училища, глава городского округа Серпухов Дмитрий Жариков, блестяще стерилизовавший политический процесс?
 ]]></text>
</doc>
