<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-Serpuhove-otkroetsya-muzej-serptca/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Серпухове откроется музей... серпца]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[музей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мороженое]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сердце]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[куклы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[леденено]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тпп]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Булке» без истории хотят посвятить целую экспозицию
В Серпухове откроется музей... серпца. Об этом рассказала директор Комитета потребительского рынка, услуг, рекламы и туризма мэрии Елена Лебеденко. Она рассказала журналистам, что «серпец – это съедобный рогалик, который является гастрономическим брендом Серпухова». Собственно, придумали это хлебобулочное изделие не так давно, появление серпца вызвало неоднозначную реакцию горожан, у этого продукта, в отличие, например, от куда более аппетитного круассана, нет истории. Что хотят показывать в музее серпца пока что сложно представить.
Кроме этого, как утверждает Лебеденко в города в июне планируется открытие еще трех частных музеев — мороженого (уже существуют в Кирове, Севастополе, Лос-Анджелесе), кукол (11 уже существует в Москве), искусству выпечки и хлебу.
Об этих планах госпожа Лебеденко рассказала на «круглом столе» на тему «Развитие экотуризма в Подмосковье в Торгово-промышленной палате России, добавив, что на территории муниципалитета активно развивается экотуризм. В качестве примера она привела Приокско-Террасный заповедник и парк природы областного значения «Городской бор». О том, что несколько раз в неделю бор накрывает жуткая вонь со свалки «Лесная» участники «круглого стола», скоре всего, не услышали.
 ]]></text>
</doc>
