<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/event/Syn-ubiv-mat-otrezal-ej-golovu-i-kisti-ruk-chtoby-ne/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сын, убив мать, отрезал ей голову и кисти рук – чтобы не узнали]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[полиция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[убийство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[преступление]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ск]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мытищи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сергиев посад]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[гай]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подозреваемый в преступлении забрал у родственницы деньги и купил на них мебель.
Накануне портал «OKA.FM» сообщал о жуткой находке, сделанной в кустах недалеко от частного дома  в деревне Назарьево под Сергиевым Посадом. Это был обезглавленный женский труп, у которого отсутствовали еще и кисти рук.
Полицейские, подключившиеся к расследованию, выявили картину как из фильма ужасов. На сегодняшний день стали известны некоторые подробности жуткого преступления.
Убитой оказалась 59-летняя Наталья Судакова, некогда проживавшая в городе Гай Оренбургской области. Но несколько лет назад она обосновалась в Мытищах. В столичный регион на съемную квартиру перебралась вслед за сыном. Жить с ним не смогла из-за частых ссор и переехала в общежитие, которое ей предоставили на работе. Когда пропала отсюда, комендантша заявила в полицию. К моменту находки в Назарьево Судакова уже более месяца находилась в федеральном розыске, как без вести пропавшая.
Следователи выяснили, как все случилось. Мать 11 марта была в гостях у 39-летнего сына. Встреча закончилась очередной ссорой. Сын решил избавиться от родительницы. Он взял веревку и предложил отвезти женщину в общежитие. 
Задушил ее прямо в автомобиле по дороге. Отвез до деревни Назарьево и бросил тело в кусты. На другой день вернулся, отрезал  матери голову и кисти рук: надеялся, что так ее нельзя будет узнать.
Дальше  убийца направился в общежитие, где забрал из комнаты матери деньги, ценные вещи. Украденной суммы ему хватило на новую мебель в съемной квартире, которую до самой смерти ему оплачивала мать.
В ГСУ Следственного комитета России по Московской области рассказали, что по данному факту возбуждено уголовное дело по статье УК России «Убийство». Расследование продолжается.
 ]]></text>
</doc>
