<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Litca-prinimayut-krysinyj-obraz-deputat-predlozhil/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Лица принимают крысиный образ»: депутат предложил бороться с обсценной лексикой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[образование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[депутат]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мат]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По его убеждению, употребление русского мата провоцирует мутации в теле. 
Член совета депутатов Тогучинского района Новосибирской области Михаил Бордашевич предложил проводить в школах «уроки духовности», на которых детям будут рассказывать о вреде употребления ненормативной лексики. По мнению народного избранника, русский мат вызывает мутации в теле. Бордашевич утверждает, что у человека, ругающегося нехорошими словами, «хромосомы меняют свою структуру», и в организме включается «отрицательная программа, направленная на самоликвидацию». Хуже всего достается женщинам, у которых «лица грубеют, принимают крысиный образ, губы искривляются, глаза и лица становятся злыми». Кроме того, если ругаются беременные, то эмбрион в утробе «корчится в муках», будучи «не в силах защититься от губительной энергии».
Для занятий Бордашевич и его соратники уже издали специальные брошюры, не менее занятного содержания. Там приводятся ссылки на исследования некоего «НИИ при Минздраве России», а также результаты опытов с водой.
«В ходе эксперимента ученые обругали воду отборным матом и полили этой водой пшеничные зерна, которые проросли лишь на 49%. Когда зерна полили водой, над которой прочитали молитвы, они проросли на 96%, а пшеница вымахала по пояс», - приводит текст из брошюры местное издание «Тайга.Инфо».
Известно, что подобные занятия уже прошли в двух районных техникумах. Студентам раздали брошюры.]]></text>
</doc>
