<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Na-den-Petruhino-klub-prevratitsya-v-odnu-grandioznuyu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На день «Петрухино-клуб» превратиться в одну грандиозную свадьбу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[фестиваль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[петрухино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[петрухино-клуб]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[свадьбы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В предстоящую субботу под Серпуховом пройдет романический фестиваль.
Десятки свадебных специалистов соберутся в одном месте, расскажут и наглядно покажут Вам какой может быть свадьба, поделятся лайфхаками, свежими идеями и трендами 2019 года. А также, только на фестивале 18 мая, вы сможете получить уникальные предложения от всех партнеров и организаторов мероприятия.
Например, в подарок от студии событий Анны Костиной вы получите координацию свадебного дня!
Программа фестиваля:
12-12.30 - Сбор гостей и регистрация
12.30-13.00 – выездная церемония (Музыкальное сопровождение саксофон, Декор студия событий Анны Костиной, Ведущий – Светлана Белоусова) 
13.00-13.30 – выездная церемония («Романтика» - студия декора, ведущий – Надежда Паймушкина) 
13.30-14.00 – выездная церемония (агентство «Белый слон») 
14.00-15.00 – МК Юлии Параниной в beaut-зоне в Банкетном зале
15.00-15.30 – сбор гостей на vip-мероприятие «Свадебные лайфхаки» и дегустацию у зала «Атмосфера» (вход платный и по приглашениям), розыгрыш ценного приза от ювелирного салона «Монарх»
15.30 - 17.30 – VIP мероприятие «Свадебные лайфхаки», презентация нового зала «Атмосфера»
17.30 – выездная церемония (ведущая Анастасия Колесник, декор «Воздушный праздник»), закрытие фестиваля (ведущая Светлана Белоусова), розыгрыш призов от участников и партнеров (кованная арка возле ресторана Палисад)
В течении дня работают: стилисты, имиджмейкер, нумеролог, шаржист.
Сбор гостей в 12:00
Подробнее о фестивале в инстаграм
Необходима предварительная регистрация по тел. +7-495-032-10-72
 ]]></text>
</doc>
