<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/ZHenshine-udalos-uvelichit-pensiyu-s-pomoshyu-partbileta/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Женщине удалось увеличить пенсию с помощью партбилета КПСС]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пенсия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пенсионный фонд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[кпсс]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суд обязал Пенсионный фонд использовать данные о зарплате, указанные в советском документе.
  На днях в Грязовецком суде Волгоградской области состоялось слушание не совсем обычного дела. С исковым заявлением к Пенсионному фонду России вышла местная жительница. 
Дама стала пенсионеркой осенью прошлого года. По данным в ее  Трудовой книжке, с лета 1982 по весну 1993 года она работала продавцом. Но документы о ее зарплате за 1987 год были утеряны, поэтому при расчете пенсии этот период учтен не был. Женщине назначили пенсию по старости 8271,75 ₽.
Этот факт категорически не устроил бывшего продавца. Она обратилась Пенсионный фонд с заявлением о перерасчете пенсии, а в качестве доказательства, подтверждающего размер получки в 1987 году, предоставила  партибилет КПСС. В нем был указан заработок, из которого исчислялись членские взносы. В фонде гражданку мягко отфутболили, заявив, что «на основании косвенных документов, к которым относится партийный билет», пенсия перерасчету не подлежит. 
Пенсионерка была вынуждена начать отстаивать свои права в суде. И выиграла. Фемида указала Пенсионному фонду, что «отсутствие первичных документов о зарплате в спорный период по причинам, не зависящим от истца, не может лишить пенсионерку права на начисление пенсии в соответствии с заработком». Управление ПФР суд обязал произвести перерасчет страховой пенсии с учетом данных за 1987 года, указанных в партийном билете члена КПСС.
Этот случай довольно показательный, ведь в 90-х годах документы многих сотрудников, подтверждающие факт трудовой деятельности и размеры окладов были утеряны, а кроме партийных документов, доказывающих стаж, у многих россиян на руках ничего не осталось.
Пример партбилета Климента Ворошилова. Тут указан месячный заработок, исходя из которого исчислялся членский взнос
 ]]></text>
</doc>
