<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Pravozashitniki-napisali-obrashenie-k-SHestunu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Правозащитники написали обращение к Шестуну]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[голодовка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[правозащитники]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бабушкин, Пономарев, Борщев, Ганнушкина и другие просят экс-главу Серпуховского района прекратить голодовку.
На сайте общероссийского общественного движения «За права человека» было опубликовано обращение к Александру Шеcтуну, подписанное старейшими и авторитетнейшими правозащитниками России — Львом Пономаревым, Светланой Ганнушкиной, Андреем Бабушкиным и другими. В своем тексте они просят экс-главу Серпуховского района прекратить голодовку.
Вот полный текст обращения правозащитников: «Уважаемый Александр Вячеславович! С большой тревогой следим за Вашей голодовкой, начавшейся более 80 дней назад. Ваша сила воли, твердость, последовательность в борьбе против злоупотреблений в правоохранительных органах вызывают большое уважение. Вместе с тем нельзя не отметить, что ряд целей Ваша голодовка уже достигла. Вам улучшили условия содержания – перевели в другую камеру, возвратили Ваши записи, предоставили телевизор. Улучшен режим Ваших встреч с адвокатами. Ваша судьба привлекла к себе внимание многих людей, которые следят за Вашей борьбой и помогают Вам в ней. В борьбу уже вступили ряд правозащитных организаций, юристы, работающие в этих организациях. За ситуацией следят члены Совета по правам человека и аппарата Уполномоченного по правам человека. Более глобальных целей из тех, которые Вы поставили, при помощи голодовки, к сожалению, достичь невозможно. Их достижение – результат сложной борьбы, в которой голодовка может быть лишь одним из элементов. Давайте не будем забывать, что даже такие великие люди, как Андрей Сахаров и Махатма Ганди, при помощи голодовок создавали только возможность изменения ситуации в лучшую сторону, но не обеспечивали этим достижения конечного результата. Это связано в первую очередь с тем, что голодовка, как метод, способна дать лишь толчок к изменениям. Мы призываем Вас, Александр Вячеславович, снять голодовку. Самое страшное, что голодовкой Вы убьете себя, и семья, которая в Вас так нуждается, потеряет Вас. И своей семье, и своим сторонникам, и нашему обществу – всем нам Вы нужны живым. К сожалению, сложные проблемы, которые существуют в нашем обществе, не имеют простых решений. Считаем, что в Вашем случае снятие голодовки – проявление не слабости, а готовности к борьбе за справедливость до победного конца. Ждем от Вас этого мужественного шага». 14 мая 2019 год
Для справки:
Андрей Бабушкин, руководитель Комитета «За гражданские права», член Совета по правам человека при Президенте России
Лев Пономарев, исполнительный директор ООД «За права человека»
Валерий Борщев, сопредседатель Московской Хельсинкской группы
Светлана Ганнушкина, председатель комитета «Гражданское содействие»
Илья Шаблинский, член Совета по правам человека при Президенте России
Евгений Бобров, заместитель председателя Совета по правам человека при Президенте России
Леонид Никитинский, журналист, член Совета по правам человека при Президенте России
Каринна Москаленко, адвокат, Центр международной защиты Александр Ионов, заместитель председателя ОНК города Москвы
Александр Ионов, заместитель председателя ОНК города Москвы
Светлана Астраханцева, исполнительный председатель ОНК города Москвы.]]></text>
</doc>
