<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/kulture/Rezultat-zritelskogo-golosovaniya-Golos-Deti-6-annulirovali/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Культура]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Результат зрительского голосования «Голос. Дети-6» аннулировали]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[первый канал]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[голосование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[шоу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[голос]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[алсу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Накрутка голосов в пользу дочери певицы Алсу все-таки обнаружилась.
  Сенсационным заявлением завершилось разбирательство по подозрению в накрутке голосов за одного из участников финала детского вокального конкурса «Голос. Дети». Компания, которая детально изучала процесс  голосования, пришла к выводу, что с порядка 300 номеров в режиме автоматизированной рассылки поступали смс-сообщения за одного из участников. Хотя в сообщении это не уточняется, очевидно, что под тем самым участником подразумевается Микелла - дочь певицы Алсу и бизнесмена Яна Абрамова. Именно она победила в зрительском голосовании с грандиозным отрывом от участника, занявшего второе место - Максима Ержана. Такой перевес голосов в пользу ребенка из очень состоятельной и медийной семьи вызвал массовое недовольство зрителей Первого канала. 
В компании также пояснили, как им удалось определить накрутку. Видимо, созданием программного кода для автоматизированной отправки СМС занимался не слишком умелый программист. В результате часть этого кода отобразилась в сообщениях. 
На сайте телепроекта «Голос. Дети» появилось официальное заявление руководства канала: «Голос. Дети» - телепроект, который призван дарить только позитивный опыт каждому из участников. Мы считаем, что дети не должны нести ответственности за действия, предпринятые не ими. Каждый участник становится членом большой семьи «Голоса». А в трудную минуту семьи становятся еще более сплоченными. В связи со всем вышесказанным Первый канал принимает беспрецедентное решение провести отдельный специальный выпуск проекта «Голос. Дети» в прямом эфире 24 мая с участием всех финалистов. Первый канал также примет меры к усовершенствованию и дополнительной защите механизма голосования и к тому, чтобы случившееся не повторилось впредь. В том числе обратится по этому вопросу к специалистам Group-IB. Обновление механизма голосования будет завершено до старта следующего сезона «Голоса». Произошедшее в 6-м сезоне «Голос. Дети» должно стать первым и последним случаем, когда кто-то попытался управлять зрительским выбором».
 ]]></text>
</doc>
