<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Lyudi-v-maskah-pohitili-direktora-Kalinovskoj-bazy/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Люди в масках похитили директора «Калиновской базы»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[мосавтодор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[селезнев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[калиновская база]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня около шести часов утра неизвестными в масках был задержан директор торгового комплекса «Калиновская база» Роман Селезнев. Он дежурил у здания, когда к его машине подъехала «Шкода» с тонированными окнами без госномеров. Из машины выскочил крепкие парни в масках, схватили предпринимателя и увезли в неизвестном направлении. По нашей информации, дом Селезнева оцеплен, адвоката к нему, вопреки требованиям закона, силовики не допустили. 
Сразу после этих действий начался второй акт действа. Экскаваторы «Мосавтодора» начали ломать единственный подъезд к торговому комплексу. К началу рабочего дня поворот с трассы Серпухов - Протвино оказался поврежден. Арендаторы, ведущие бизнес на «Калиновской базе», - а их более сотни - не смогли подъехать к зданию, не могут туда сейчас попасть и покупатели. Представители других компаний, оказавшиеся за перекопом, также оказались отрезаны от дорожной инфраструктуры. 
Предприниматели возмущены действиями дорожников и называют их марионетками силовиков, а их действия - произволом и провокацией, направленной на уничтожение малого бизнеса и усиление протестных настроений в обществе. Арендаторы намерены массово обратиться к прокурору Серпухова Роману Денисову, а также уполномоченному по защите прав  предпринимателей при Президенте России Борису Титову. Люди говорят о больших убытках, которые терпят в связи с действиями «Мосавтодора», они намерены требовать их возмещения в полном объеме. Отметим, что третьи сутки подряд дорожники в Калиново приезжают из Домодедово и вся эта операция обошлась бюджету в круглую сумму.
У этой истории есть есть еще одна сторона. Согласно решения Красногорского суда, принятого по иску Генпрокуратуры, «Калиновская база» подлежит экспроприации в пользу государства в рамках так называемого «дела Шестуна». На самой базе этот вердикт считают противоправным, ущемляющем имущественные права владельцев объекта. Директор «Калиновской базы» Роман Селезнев является одним из соответчиков по гражданскому делу Шестуна. Накануне он публично выступил на пресс-конференции в агентстве «Росбалт», как представитель юрлиц, у которых Генпрокуратура пытается изъять имущество. Он обратился в Мособлсуд с апелляционной жалобой, требуя отмены решения нижестоящего суда. Таких как Селезнев - еще три десятка физических и юридических лиц. Участники этого процесса заявляют, что на ряд граждан и фирм в последнее время началось оказываться давление с целью принудить их «раскулачиться» по-хорошему и отписать все в пользу государства. Кто-то, говорят, не выдержал давления. Селезнев решил продолжить бороться, на этой неделе он подал апелляцию и на этой же неделе началась возня, связанная с блокировкой его бизнеса. Учитывая  активность дорожников и их ночные вылазки в Калиново, приказ перекопать въезд к торговому комплексу они могли получить из самых весомых структур...  Поэтому нельзя исключать, что нынешние действия и претензии «Мосавтодора» - не личная инициатива, что их просто используют с целью давления на гендиректора базы в рамках предстоящего судебного слушания.  ]]></text>
</doc>
