<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Voditelej-razvodyat-vse-chashe/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Водителей разводят все чаще]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[мошенничество]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[автомобили]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[водители]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[подмосковье]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Криминальный бизнес набирает обороты в столице и  Подмосковье.
С некоторых пор автовладельцы из подмосковных Химок невзлюбили местный торговый центр. Точнее, их раздражала парковка по соседству с ним. Через считанные минуты в машине, оставленной здесь на время похода в магазин, срабатывала сигнализация. Причем, отключить ее хозяин авто не мог. Кто-то умудрялся заблокировать устройство.
Поймали злоумышленника сами водители. Они вычислили предполагаемого виновника и сдали его полиции. Судя по многочисленным рассказам пострадавших, этот мужчина, заблокировав сигнализацию, предлагал отключить ее за небольшую плату. Для этого он использовал некое устройство. Теперь ему предстоит держать ответ перед правоохранителями.
Если с данным случаем все стало ясно, то этого не скажешь еще об одной частой форме «развода» водителей на парковках. По сей день злоумышленники часто закрывают черным полиэтиленом знаки «Парковка запрещена». Что происходит дальше? Вы поставили машину, не заметив знак, пошли по своим делам. Брелок от авто начинает пищать. Возвращаетесь и видите, что вашу машину грузит эвакуатор. Спорить бесполезно. 
Пока вы думаете, что предпринять, к вам подходит мужчина и предлагает все решить «по-мирному» за 2,5 тысячи рублей. И напоминает, что официальный платеж за убранное с незаконной парковки авто  вам обойдется раза в три дороже.
Дальше вам решать, что делать. Судя по рассказам в Сети, мошенничество это набирает обороты и в столице, и в Подмосковье.]]></text>
</doc>
