<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-Serpuhove-rastcveli-oduvanchiki-mutanty/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Серпухове расцвели одуванчики-мутанты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[экология]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мутанты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[одуванчики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Цветы отреагировали на изменения в окружающей среде.
  Не успела «OKA.FM» вчера рассказать о появлении в ряде подмосковных городов резко изменивших свою форму одуванчиков, как схожее сообщение пришло и из Серпухова. Здесь, на улице Весенней (район болота), были найдены цветы также на самих себя привычных не похожие. Причем в изрядном количестве. Необычность не просто в изогнутых широких стеблях, а в том, что они держат головку сразу из трех - пяти цветков.
 Хозяйка находки - Елена рассказала, что ничего подобного встречать ей еще не приходилось. Одуванчики она собирает уже много лет: цветки на варенье, корни - на лекарство. Цветки - мутанты ее напугали. Расхотелось использовать их даже в венке для внучки. Сразу вспомнились разговоры о жутком состоянии экологии в городе и предсказания, что ничем хорошим это не кончится.
Позапрошлой весной о похожих одуванчиках-мутантах сообщили белорусские СМИ. Их ученые, объясняя явления фасциации, заявили: «Фасциация происходит по разным причинам. Во-первых, из-за внешних воздействий. Если растение близко возле дороги росло, то это может стать причиной - неблагоприятная экологическая обстановка. Если вы выращиваете растения где-то возле химкомбината, в месте, где рассыпали удобрения, где концентрация их большая, то такие уродства возможны. Возможно, гербицид [химическое вещество для уничтожения растительности] так подействовал. Одуванчик пострадал, но выжил».
 ]]></text>
</doc>
