<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Ministr-ZHKH-otcenil-pervyj-kvartal-musornoj-reformy/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Министр ЖКХ оценил первый квартал мусорной реформы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[мусор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[реформа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[хромушин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Синих контейнеров в Подмосковье неожиданно оказалось мало.
  На этой неделе в Красногорске состоялось плановое совещание, посвященное реформе в сфере обращения с отходами. В зале «Подмосковье» собрались муниципальные и региональные депутаты, главы городов, специалисты министерства ЖКХ, в том числе сам министр Евгений Хромушин. Хочется верить, что и серпуховские парламентарии, озабоченные проблемами экологии, тоже посетили данное мероприятие и задали важные для Серпухова вопросы. Судя по отчетам СМИ, обсуждение промежуточных итогов реформы свелось к констатации факта - контейнеров для перерабатываемого мусора выпустили слишком мало. По словам министра Хромушина, жители включились в реформу настолько активно, что контейнеров не хватает. Недостаток исчисляется десятками тысяч. В планах - оборудовать каждую площадку в городе как минимум двумя синими ящиками. Что мешает сделать это прямо сейчас - осталось непонятно, возможно, изготовление баков требует времени. 
Еще одна проблема - вывоз крупногабаритного мусора, который в Серпухове осуществляется из рук вон плохо. Но такой муниципалитет не один. Глава Красногорска Эльмира Хаймурзина подтвердила, что у нее все совершенно так же. 
Если в городах вывоз мусора более-менее налажен, то в сельской местности порой нет даже площадок для сбора. Данное обстоятельство в министерстве оценивают как временное и решаемое. Все бы ничего, если бы людям за несуществующий вывоз мусора не присылали платежки, как это происходит во многих деревнях Серпуховского района.
 ]]></text>
</doc>
