<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/event/Moshennik-s-Avito-za-sekundy-vysosal-iz-zhenshiny-50000/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мошенник с Авито за секунды высосал из женщины 50000 ₽]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[авито]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мошенник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[киберпреступность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[млоярославец]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эффект внезапности позволил ему облапошить как минимум двоих женщин.
  Настоящим чудом можно назвать то, что правоохранителям удалось выяснить личность мошенника, который, представляясь покупателем на популярном сайте Авито, обманывал жителей Калужской области. Сам он оказался 24-летним безработным из Подмосковья. Заявления о мошенничестве поступили от двух жительниц Малоярославца, но вполне возможно, жертвами молодого человека становились и люди из других городов. 
Схема, по которой он действовал, была рассчитана на неискушенного пользователя банковских карт. Звонок от молодого человека раздавался почти сразу, как только объявление о продаже публиковалось на сайте. Потенциальный покупатель с жаром сообщал, что всегда мечтал именно о такой модели, и предлагал оформить сделку без отлагательств. Для этого от продавца требовалась самая малость - сообщить код, который придет в смс. Кажется, такое предложение должно насторожить кого угодно, однако люди, обрадованные почти свершившейся сделкой, покорно сообщали заветные цифры. После этого у женщины, продававшей диван, с карты начали списывать по 2800 ₽ каждые несколько секунд. Всего она успела потерять почти 50000 ₽. Вторая жертва, продававшая коляску, лишилась 5000 ₽. 
В настоящий момент мошенник находится под подпиской о невыезде. Быть может, угроза оказаться на 6 лет за решеткой убережет его от повторных походов на Авито.]]></text>
</doc>
