<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Serpuhovskih-predprinimatelej-stali-koshmarit-po-nocham/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпуховских предпринимателей стали кошмарить по ночам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мосавтодор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[калиновая база]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бизнес6 кошмарить]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпуховские предприниматели предложили «Мосавтодору» ломать дорогу не к торговому центру, а на свалку «Лесная».
  Сегодня рано утром получила продолжение вчерашняя история с попыткой «Мосавтодора» перекопать въезд на территорию «Калиновской базы», расположенной в 8 километрах от Серпухова.
Накануне дорожники в сопровождении чиновников мэрии попытались повредить подъезд к торговому комплексу без каких-либо разрешительных документов. Люди, ведущие бизнес на базе были возмущены тем, что происходит и даже хотели перегородить дорогу технике. Но этого не понадобилось, экскаватор увезли. Директор «Калиновской базы» Роман Селезнев заявил, что будет обращаться в правоохранительные органы с заявление о самоуправстве.
Сегодня около пяти часов утра тяжелая техника вновь приехала в Калиново. Дорожники увидели, что на базе есть люди, полчаса поводили жалом, ничего делать не стали, развернулись и уехали.
Роман Селезнев прокомментировал утренний визит так: «Мне не понятно зачем они это делают. Гоняют машины, тратят деньги, топливо, заставляют людей ночью просыпаться. Вообще, ведут себя как воришки, которые высматривают квартиру: приехали, увидели, что хозяева дома и лезть не стали. Они бы лучше дорогу на свалку «Лесная» перекопали. Там тоже нет полосы разгона, но «Мосавтодор» и те, кто их прислал туда не суются. Конечно, проще запугивать малый бизнес, чем иметь дело с теми, кто крутит миллиардами...»
Был ли это последний визит? Понять пока сложно. Никаких документов, дающих право перекапывать въезд на объект, где трудится более сотни предпринимателей никто до сих пор не видел. 
   ]]></text>
</doc>
