<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Deputat-Milonov-predlozhil-schitat-vremya-v-puti-do/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Депутат Милонов предложил считать время в пути до работы рабочим]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[госдума]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[время]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[милонов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[рабочие6 работодатели]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Готовы ли столичные работодатели оплачивать десятки часов, проводимую подмосковными сотрудниками в электричках?
  Лишь недавно законотворец предложил сократить рабочее время в зимние месяцы, и вот - еще одна блестящая идея, которая наверняка придется по вкусу миллионам россиян. По мысли депутата, необходимо включить в восьмичасовой рабочий день время, которое работник тратит на дорогу до места работы. В среднем, оно равняется одному часу. Соответствующее предложение было направлено в Министерство труда России. Милонов подчеркнул, что в России уже наметилась положительная тенденция, которая заключается в оценке качества труда не затраченным на него временем, а достигнутыми результатами. В этом контексте включение времени в пути в состав рабочего дня стало бы мощным мотивирующим фактором. Сейчас работодателю совершенно все равно, сколько времени работник добирается до своего рабочего места, в результате люди приходят на работу уже уставшими и без желания трудиться. Милонов  позаботился не только о жителях мегаполисов, которые стоят в многочасовых пробках, но и о тех, кто живет в провинции и вынужден бороться с бездорожьем и несовершенной системой общественного транспорта. Остается надеяться, что Министерство труда прислушается к доводам депутата. 
Для справки: Среднестатистический житель дальнего Подмосковья, например, Серпухова, добирающийся до работы в Москве общественным транспортом, тратит на поездку от полутора до двух с половиной часов (еще столько же на обратную дорогу). В случае принятия закона, готовы ли будут столичные работодатели оплачивать от 33 до 55 часов (то есть 4-6 рабочих дней) в месяц, проведенных иногородним работником в электричке? 
   ]]></text>
</doc>
