<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/tcifra/Energetiki-Podmoskovya-prigrozili-nachat-vremennye/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Цифра]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Из-за долгов энергетики Подмосковья готовы начать временные отключения света в столичном регионе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[долги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[энергетики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мособлэнергосбыт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[потребители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В «Мосэнергосбыте» заявили о критической ситуации и массовом отказе коммунальщиков оплачивать выставляемые счета.
  «Сложившуюся в Московской области ситуацию с долгами за электроэнергию со стороны предприятий ЖКХ можно называть критической. Низкая платежная дисциплина и безответственное отношение к обязанности своевременно вносить плату за потребляемые ресурсы привели к тому, что всего лишь за три прошедших месяца задолженность выросла на ту же сумму, что и за весь 2018 год. Объём задолженности коммунальных организаций Подмосковья приближается к отметке в 4,5 млрд рублей, и каких-либо подвижек в разрешении данной проблемы с их стороны мы не видим», - заявил Алексей Володяев, директор по работе с клиентами в Московской области АО «Мосэнергосбыт».
По официальным данным, с начала 2019 года предприятия ЖКХ Московской области увеличили свои долги за потребленную электроэнергию более чем на 600 млн. ₽. 
В первую десятку муниципалитетов, имеющих максимальную задолженность за электричество входят Одинцово (494,179 млн. ₽), Сергиев Посад (434,709 млн. ₽), Подольск (289,791 млн. ₽), Ликино-Дулёво (286,200 млн. ₽), Пушкинский район (226,363 млн. ₽), Богородский округ/Ногинский район (164,634 млн. ₽), Щёлковскй район (162,140 млн. ₽), Химки (160,085 млн. ₽), Серпухов (151,773 млн. ₽) и Наро-Фоминск (135,249 млн. ₽).
Энергетики четко дали понять, что последствия для неплательщиков будут не самыми приятными. В ведомстве прямо заявляют «Мосэнергосбыт» будет вынужден прибегнуть к крайней мере – введению режима ограничения электроснабжения объектов ЖКХ, отключать которые зимой было нельзя. Графики отключений будут еженедельно публиковаться на сайте компании. Печально, что по вине недобросовестных предприятий ЖКХ с вынужденными неудобствами могут столкнуться граждане, которые  исправно оплачивают коммунальные ресурсы, но, как показывает практика, ограничения – это единственный вариант остановить дальнейший рост задолженности». 
 ]]></text>
</doc>
