<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Andrej-Babushkin-SHestuna-izbivali-chetyre-raza/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Андрей Бабушкин: «Шестуна избивали четыре раза»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[правозащитник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бабушкин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Член СПЧ посетил экс-главу Серпуховского района.
  В понедельник Андрей Бабушкин побывал в СИЗО «Матросская тишина» и в том числе встретился с Александром Шестуном. Подробный отчет о встрече он опубликовал на своей странице в «Живом журнале».
«13 мая 2019 года член Совета при Президенте России по развитию гражданского общества и правам человека А.В. Бабушкин посетил ФКУ СИЗО № 1 УФСИН России по г. Москве.
В ходе посещения была посещена в том числе и больничная камера, в которой находится Александр Вячеславович Шестун, глава администрации Серпуховского района Московской области в 2004-2018 годах. На момент посещения Шестун голодал продолжительный срок и продолжает голодовку по настоящее время.
Потеря веса у Шестуна составляет 25 кг, давление 60 на 90, отмечается пониженный гемоглобин.
При том, что дело Шестуна содержит типичные нарушения, которые присутствуют и в других делах, личность Шестуна и уголовное дело в отношении него делают их необычными и уникальными на фоне других дел, по которым нарушены законность, справедливость и права человека.
Так, А.В. Шестун:
- на момент привлечения к уголовной ответственности являлся единственным в Мособласти выборным главой района;
- единственный, кто добился возбуждения уголовного дела в отношении высокопоставленных чиновников Генеральной прокуратуры РФ;
- после этого Шестуна посадили по делу 9-летней давности за решение, которое подписал его заместитель;
- двоих адвокатов Шестуна угрожают посадить в тюрьму, а Генпрокурор РФ Ю.Я. Чайка требует от Министра юстиции всех адвокатов лишить адвокатского статуса;
- следователь требует лишить жену А.В. Шестуна Ю.Н.Шестун родительских прав;
- в СИЗО № 1 ФСИН России Шестуну поставили все 4 полосы профучета одновременно по надуманным основаниям;
- Шестун выявил, находясь в Лефортово, коррупцию в органах ФСБ и опубликовал об этом более сотни статей; за эти статьи ему угрожали, что, если он не прекратит писать статьи, то он получит наказание в виде 15 лет лишения свободы;
- незаконное обогащение на сумму 10 млрд. руб. Шестуну предъявили после того, как 14 января он публиковал жесткую статью о причастности ФСБ к наркотрафику;
- после объявления голодовки А.В. Шестуна 4 раза избивали;
- и в автозаке и в зале суда А.В. Шестуна держат, в нарушение действующего законодательства, в наручниках;
- сотрудники СИЗО № 1 также перевозили его в наручниках, в т.ч. и при его нахождении в бессознательном состоянии;
- 7 заседаний по делу о лишении А.В. Шестуна имущества были проведены в отсутствие самого А.В. Шестуна;
- в СИЗО № 1 стали жестко обыскивать адвокатов А.В. Шестуна;
- 2-й раз после возвращения Шестуна А.В., из больницы № 20 имущество Шестуна было разграблено;
- 5 раз Федотов и 2 раза Москалькова посещали Шестуна; однако это не смогло остановить следователей и прокуроров, которые, нарушающих прав А.В. Шестуна, его семьи, его деловых партнеров, а также людей, которые видели Шестуна несколько раз в жизни.
Из-за голодовки у А.В Шестуна появились камни в почках, сладж в желчном пузыре. Есть основания полагать, что желчный пузырь ему в связи с последствиями голодовки будет удален.
В соседних от Шестуна камерах находятся 4 спецназовца, которые его охраняют.
17.04.19 давление у Шестуна упало до 40 на 10, он потерял сознание; несмотря на это его везли в наручниках. Игнорируя состояние Шестуна, следователь Видюков назначает следственные действия 5 дней подряд.
В качестве мотивов для продолжения голодовки Шестун назвал:
- невыполнение его требований о возобновлении дела против прокуроров, крышующих игровой бизнес в Московской области;
- чувство позора перед родственниками, партнерами, случайными людьми, у которых из—за его активной политической деятельности
А.В. Бабушкин призвал Шестуна к скорейшему снятию голодовки».
Публикует сайт shestun.team
 ]]></text>
</doc>
