<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-Podmoskove-shkolnik-svel-schety-s-zhiznyu-iz-za-nerazdelennoj/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Подмосковье школьник повесился из-за неразделенной любви]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[самоубийство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пролетарский]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[школьник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[любовь]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Трагедия произошла в поселке Пролетарский под Серпуховом.
  Друзья и знакомые Ильи Воронина разместили в Сети скорбный пост о том, что 13 мая ушел из жизни человек, которого они очень любили и ценили.
В понедельник, около пяти часов вечера, 16-летний школьник повесился на ручке двери. Как пишут друзья, причиной трагедии стала неразделенная любовь. Илья имел много друзей, он был позитивным.
Официальные источники подтвердили порталу «OKA.FM» случай суицида, добавив, что Илья рос в очень хорошей семье.
«Никто не мог подумать... Никто никогда не хотел такой судьбы... Очень грустно от того, что такие добрые, ни в чем невиноватые люди покидают нас.  Илья, мы никогда не забудем тебя! Ты был не просто одноклассником, другом, знакомым... Ты был настоящим примером для многих. Пусть ты и не преуспевал в учебе, но ты был далеко не глупый. Доброта всегда лилась из тебя. Никогда не сдавался, шел к своей цели напролом... Помним, любим скорбим...», - такими словами заканчивается пост в соцсети.
По словам людей, которые знали Илью, он обучался на дому, а девушка, которую он любил — в школе. Как говорят в Пролетарском, вчера юноша публично признался своей подруге в любви, но та, по словам школьников, рассмеялась. Судя по всему, это могло стать сильнейшим душевным ударом для парня, который не смог его пережить. 
Друзья посвятили Илье клип, выложив его в соцсетях.
 ]]></text>
</doc>
