<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Serpuhov-zamer-v-ozhidanii-tainstvennogo-prazdnika/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпухов замер в ожидании таинственного праздника и невероятного по масштабам митинга]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[митинг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[жариков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лесная]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[запрет6 спартак]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[труд6 принарский парк]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В минувшие дни мэрия Серпухова трижды отказала экологическим активистам в проведении 12 мая митинга за закрытие полигона ТБО «Лесная».
Организаторы заявили три точки, в которых были готовы выступить со своими заявлениями - стадион «Труд», Принарский парк и стадион «Спартак». Но, как сообщили в мэрии, все три площадки в этот день заняты. В частности, в парке возле Нары, согласно письма градоначальника, должен состояться праздник - День семьи. До столь значимого события остаются считанные часы, сотни серпуховичей, наверняка, готовы были бы выбраться на красочное мероприятие. Управление культуры Серпухова, хочется верить, приготовило к этому дню незабываемую программу. Но будет ли этот праздник в реальности или его придумали лишь бы не дать возможности противникам «Лесной» высказать свое мнение?
Мы попытались найти хотя бы одно упоминание об анонсированном мэром Дмитрием Жариковым событии. Увы! Никакой информации о нем нет не только на городских тумбах с афишами, но и на официальном сайте мэрии, нет ни слова о Дне семьи и на портале МУК «Парки культуры», полная тишина и на сайте городского управления культуры. 
Что касается площадки у стадиона «Спартак», то тут, напомним, по словам главы города, должен состояться некий митинг (с 11.00 до 18.00). На странице мэрии с постановлениями по сей день так и не опубликован документ, который пролил бы свет на то, какая организация (люди) намерены в предстоящее воскресенье семь часов к ряду митинговать и за что...
Тем временем, власти Волоколамска, рядом с которым находится не менее жуткая свалка «Ядрово» дозволяют своим жителям бороться с полигоном и выпускать пар. 12 мая с 12.00 до 14.30 в Парке Победы  этого города состоится санкционированный митинг на экологическую тему. Серпуховские же активисты намерены провести митинг 19 мая... Хотя власти, наверняка, в этот день будут массово отмечать День пионерии, День русской печи или 129-летие Хо Ши Мина. 
 ]]></text>
</doc>
