<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Poryadok-vyplaty-i-dostavki-strahovoj-pensii/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Порядок выплаты и доставки страховой пенсии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[пенсия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[выплаты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Что регламентируется Федеральным законом?
Порядок выплаты и доставки страховой пенсии на территории Российской Федерации регламентируется Федеральным законом, а также  приказом  Министерства труда и социальной защиты.
Выплата страховой пенсии осуществляется за текущий месяц в установленном размере без каких-либо ограничений, если иное не предусмотрено Законом.
Доставка страховой пенсии производится по желанию пенсионера. А именно: через кредитную организацию путем зачисления сумм страховой пенсии на счет пенсионера в этой кредитной организации либо через организации почтовой связи и иные организации, занимающиеся доставкой страховых пенсий, путем вручения сумм страховой пенсии на дому или в кассе организации, производящей  доставку. 
Пенсионер вправе выбрать по своему усмотрению организацию, осуществляющую доставку, путем подачи заявления о доставке пенсии. Заявление о доставке пенсии  гражданин может подать в любой территориальный орган ПФР по его выбору, в МФЦ, а также  в электронном виде через интернет: в «Личном кабинете гражданина» на сайте ПФР. 
Следует отметить, что в качестве доставщика пенсии заявитель может выбрать как организацию, с которой  у территориального органа ПФР заключен договор, так и организацию, с которой договорных отношений в настоящее время не имеется.
В последнем случае, рассмотрение заявления пенсионера о доставке пенсии приостанавливается до заключения соответствующего договора, но не более чем на три месяца. При этом в заявлении о доставке пенсии пенсионером указывается организация, осуществляющая доставку, которая будет доставлять ему пенсию на период заключения договора, т. е. организация, с которой Отделение уже заключило соответствующий договор.
При отказе выбранной пенсионером организации от заключения договора пенсионер информируется об этом, а выплата пенсии осуществляется указанной в заявлении организацией, осуществлявшей доставку пенсии в переходный период.]]></text>
</doc>
