<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Usadbu-Pushino-peredadut-v-munitcipalnuyu-sobstvennost/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Усадьбу Пущино передадут в муниципальную собственность?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[пущино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[администрация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[усадьба]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[имущество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В администрации наукограда этот путь восстановления памятника архитектуры считают самым правильным.
Судьба усадьбы Пущино-на-Оке, в которой несколько месяцев назад обвалилась крыша, обсуждалась на недавнем заседании Совета депутатов Пущино. Живейшее участие в дискуссии принял мэр наукограда Иван Савинцев. Он сообщил, что вел переговоры по усадьбе с руководителем Главного управления культурного наследия правительства Московской области. Как возможные рассматривались следующие варианты: передача усадьбы в муниципальную собственность, в областную собственность, или в Федеральное агентство управления памятников истории и культуры. 
Проанализировав каждый путь, чиновники пришли к выводу, что удобней всего передать усадьбу в собственность муниципалитета. Оформив право, наукоград сможет обратиться за субсидией на восстановление культурного объекта, а в будущем приобретет важный туристический центр, который обеспечит городу дополнительную привлекательность в глазах путешественников. Если же усадьба перейдет к Федеральному агентству управления памятников истории и культуры, то ей, скорее всего, придется еще очень долго ждать своей очереди на восстановление, ведь под опекой агентства уже находятся более четырех сотен памятников, нуждающихся в ремонте. 
Напомним, долгие годы усадьба принадлежала Российской Академии наук, которая не занималась зданием, что привело к обрушению кровли. Сейчас первоочередная задача муниципалитета состоит в налаживании контакта с руководством РАН и в достижении взаимопонимания в вопросе передачи усадьбы. Иван Савинцев обещал лично обсудить вопрос в управлении делами РАН в ближайшие дни.]]></text>
</doc>
