<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Evgenij-Bobrov-Smert-SHestuna-budet-tolko-na-ruku-tem/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Евгений Бобров: «Смерть Шестуна будет только на руку тем, кто угрожал ему»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[правозащитник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[спч]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бобров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Правозащитник, заместитель председателя СПЧ при Президенте - о худшем исходе голодовки экс-главы Серпуховского района.
Евгений Бобров - один из тех, кто в течении всего времени, что Александр Шестун находится под арестом, последовательно отстаивал его интересы в Совете по правам человека. Не стало удивлением то, что Евгений Александрович подписал обращение группы правозащитников к экс-главе Серпуховского района с просьбой как можно скорее прекратить голодовку.
 - Он держит голодовку слишком длительное время, и это всегда влечет за собой печальный результат, - уверен Бобров. - Я не считаю, что все было даром, небольшой положительный эффект от этой протестной акции все-таки есть. Его перевели в больницу, оказали какое-то лечение. Важно было также не допустить ухудшения условий содержания.
- Что вы имеете в виду?
- И физическое воздействие, и нахождение в одной камере с непонятными сокамерниками.
- Но требований было гораздо больше...
- Да, но удовлетворить все в данных обстоятельствах не представляется возможным. Невозможно кардинально изменить систему с помощью голодовки. Это способ привлечь внимание, и оно было привлечено. Теперь надо, чтобы человек, находящийся в такой сложной ситуации, еще раз все оценил, сам себя услышал и принял верное решение. Потому что все это очень сильно затянулось. Если с ним, не дай бог, случится самое плохое - все пошумят, а потом, увы, постепенно забудут. В результате его смерть будет только на руку тем, кто угрожал ему. Хотя руководство УФСИН уверяет, что они не позволят ему умереть, есть состояния хуже смерти. Тяжелая болезнь, инвалидность - разве он сам и его родные заслужили это? Он должен подумать о том, как сохранить жизнь.
 Источник: shestun.team]]></text>
</doc>
