<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/SHestunu-vpervye-dali-svidanie-so-starshimi-detmi/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шестуну впервые дали свидание со старшими детьми]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[соцсети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[маша]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[- Сегодня мне и моему старшему брату Саше впервые за год наконец-то удалось попасть к папе на свидание — мы только недавно получили разрешение от следователя, - сказала Мария.
- Все это время я видела отца только на судебных заседаниях либо по видеоконференцсвязи. Когда ты на протяжении трех часов общаешься с человеком тет-а-тет — это, конечно, совсем другое дело. Хочу высказаться о заявлениях, которые на продлении ареста делали прокуратура и следственный комитет — что папа ест, что его голодовка фиктивна. На свидании он снял футболку... ОН в очень плохой физической форме, кожа обтягивает кости. Он сказал, что из-за заявлений на суде сократит потребление жидкости.
- Папа сказал, что у большинства людей, сидевших с ним, не было детей или они воспитывали чужих детей, поэтому они не могли понять, как он скучает по своей семье, - продолжила Мария. - У него везде висят наши фотографии, и когда он просыпается, каждый день говорит нам «Доброе утро», а перед сном - «Спокойной ночи». Когда он разговаривает с нами таким образом, у него улучшается настроение. Он сказал, что семья — это единственная верная армия, которая у него осталась и готова продолжать за него бороться. Он не собирается сдаваться и будет бороться за справедливость до конца. Но справедливости пока мало, о чем говорит и присутствие 4-5 конвоиров на протяжении всего свидания. Жесткий контроль, жесткие условия, но возможность лично сказать ему в глаза «Папа, мы тебя любим» для нас как глоток свежего воздуха. 
Источник сайт shestun.team]]></text>
</doc>
