<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kandidaty-posypalis-kak-iz-roga-izobiliya-est-dazhe/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кандидаты посыпались как из рога изобилия, есть даже судимые]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[депутаты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[выборы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Еще девять человек выдвинули свои кандидатуры на депутатские выборы в Серпухове за минувший день.
На сайте областной территориальной избирательной комиссии – заметное оживление. Список желающих попробовать свои силы на выборах в Совет депутатов городского округа Серпухов существенно расширился всего за день. К имеющимся семи персонам добавилось еще девять. Среди «новобранцев» есть один кандидат, выдвинутый партией. Это 31-летний Артеменков Николай Викторович, выдвинутый региональным отделением партии «Справедливая Россия». Известно, что он родился в Серпухове, но ныне занимает пост генерального директора в московском ООО «РИА Москва меняется». 
К компании самовыдвиженцев присоединились Сергей Агафонов (оператор видеонаблюдения ФГУП «Ведомственная охрана Минсельхоза России»), Павел Богдан (заместитель гендиректора ООО «Орлан», а также, внезапно, депутат города Нелидово Тверской области), Дмитрий Коломенский (временно безработный уроженец Люберец), Глеб Кочетов (гендиректор ООО «АРТА-ТОРГ», в далеком прошлом имевший и погасивший судимость ст. 222 ч.1 УК РФ «Приобретение, хранение, ношение взрывного устройства»" (6 мес. усл.)), Николай Кузовкин (футболист и тренер спортшколы «Зубренок»), Андрей Малышевский (директор ООО «Офис Серпуховский», осуществляющего, судя по всему, риелторскую деятельность), Андрей Минаков (москвич, выпускник СВИ, директор московского ООО ГК «ДЕЛЬ РИО»), Николай Савельев (главный инженер московского ООО «Экспертная организация Русь»).
Глядя на этот список, хочется воскликнуть: «Кто все эти люди?» За редким исключением, все выдвиженцы работают в столице, никто из них не занимается общественной работой в Серпухове. Их имена ни о чем не говорят рядовому горожанину. Создается ощущение, что это кандидаты-пустышки, единственная цель которых – создать видимость конкуренции и выгодно оттенить тех претендентов на депутатские мандаты, которые хотя бы знакомы жителям пофамильно.]]></text>
</doc>
