<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kakie-iz-dejstvuyushih-slug-naroda-samye-bednye/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Какие из действующих слуг народа самые бедные?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[депутаты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[доходы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[декларация]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Продолжаем изучать данные о доходах серпуховских депутатов.
Хотя городские избранники в большинстве случаев единодушны в принятии решений, их материальное положение и социальный статус сильно разнятся. 
Среди наших «слуг» есть те, кто зарабатывает за один месяц столько, сколько рядовой серпухович будет копить несколько лет. Это и Михаил Шульга, и Евгений Клюев, и Виктор Кузин, и покинувший совет Михаил Степанов. Но имеются в совдепе и люди, ведущие весьма скромную жизнь. С оговоркой – если верить предоставленным данным. 
Мы уже не раз изумлялись тому, что в декларациях депутатов не фигурируют автомобили, на которых они постоянно ездят, или что уровень жизни, который они демонстрируют на фото в соцсетях, никак не соответствует мизерным заработкам. Так что доверять или нет официальным данным – дело каждого. 
Начнем наш топ с самого бедного депутата – единоросса Мечислава Константинова. За 2018 год этот солидный мужчина с необычным именем заработал 428 тысяч рублей – по 35 в месяц. Сообщается, что он трудится в строительном магазине «Бобренок», принадлежащем экс-председателю Совета Игорю Ермакову. Положение осложняет то, что супруга депутата не зарабатывает вовсе, а вместе они воспитывают двоих несовершеннолетних детей. При этом умудряются содержать две иномарки. Мечиславу Валерьевичу стоило бы проводить для жителей его округа обучающие беседы на тему «Как прожить вчетвером на 35 тысяч в месяц».
Чуть лучше в 2018 году были финансовые дела у депутата от ЛДПР Дмитрия Кузнецова – он заработал 624 тысячи рублей, трудясь, как сообщает сайт совдепа, начальником участка в МУП «Служба заказчика». У депутата также имеется неработающая супруга и маленький ребенок, а также две иномарки.
На третьем месте неожиданно оказалась бизнес-вуман Ольга Ковшарь. Если за 2017 год она заработала почти 1, 5 млн, то в 2018-м – всего 853 тысячи. Трудно сказать, с чем связан такой провал в финансах, ведь сфера ритуальных услуг, в которой трудится Ковшарь, процветает всегда. 
Четвертым с годовым доходом 901071 рубль стал Александр Прохоров. Это почти в два раза меньше, чем было в прошлом году. Впрочем, много ли надо холостяку (судя по декларации)? У Прохорова уже есть два земельных участка, дача, две квартиры и BMW X3, так что 75 тысяч в месяц для Серпухова – очень хороший доход.
Замыкает пятерку избранников, не дотянувших до миллиона годовых, Андрей Грачев. В прошлом году он эпично выступил на встрече с министром экологии Коганом, после чего казалось, что дни Грачева в Совете сочтены. Но нет – он досиживает срок и собирается на следующий. Доход Грачева стабилен – около 80 тысяч в месяц и 965 тысяч в год, а его порывы, связанные с желанием скорейшего закрытия свалки на Лесной, кажется, поутихли. 
В этом рейтинге депутатов-скромняг мы не можем обойти вниманием еще одну персону, хотя годовой доход этого человека немного превышает 1 миллион рублей. Это депутат Николай Пушкин, ведущий бурную жизнь в интернет-пространстве. Декларации Николая Николаевича из года в год порождают домыслы и волнения. Настораживает отсутствие у коренного серпуховича какой-либо недвижимости, кроме земельного участка. Но главное – у Пушкина все еще нет атвомобиля, только мотоцикл и снегоход! Нет авто и у супруги депутата, но она хотя бы владеет домиком и третьей частью квартиры. Как Пушкины выживают без машины и откуда берут авто, на которых передвигаются – загадка. Видимо, это их общий секрет с депутатом Яной Киблицки, которая, будучи заядлой авто-леди, тоже не имеет в собственности  автомобиля.]]></text>
</doc>
