<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kakie-plany-u-Serpuhova-na-Pushino/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Какие планы у Серпухова на Пущино?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[выборы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пущино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[воробьев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[жариков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[савинцев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мэрия Серпухова неожиданно выступила с заявлением о том, что объединение Серпухова и наукограда Пущино не планируется. Внезапное сообщение вызвало массу толков. Вероятно, волну вызвало сообщение о том, что замглавы Серпухова Алексей Воробьев внезапно переместился в кресло заместителя руководителя администрации наукограда Пущино.
Известно, что в июне прошлого года Воробьев был назначен и. о. руководителя администрации Серпуховского района, вскоре после этого в администрации начались увольнения и тихая подготовка к ликвидации муниципалитета.
В мэрии Серпухова заверяют, что «...объединение не планируется и оно не предусмотрено законодательством».
В сообщении идут ссылки на законы о том, что городские округа объединять нельзя и что слияние повлечет утрату наукоградом своего статуса. 
Но чуть меньше года назад жители местных сел слышали из уст Игоря Ермакова публичное заявление о том, что в течение пяти лет объединения Серпуховского района с Серпуховом не произойдет. Но не прошло и полугода, как это случилось. Серпуховский район был ликвидирован и вошел в состав Серпухова. Мнение жителей при этом было учтено формально. Поэтому на этом фоне слова с сайта администрации Серпухова «...объединение наукограда Пущино с любым другим муниципалитетом не может быть реализовано» напоминают пустой звук.
Что касается законов, на которые ссылается сайт серпуховской мэрии, то они в нашей стране меняются с калейдоскопической скоростью и, зачастую, подстраиваются под обстоятельства. В последние годы мы это часто наблюдаем. Сегодня нам говорят, что объединение городских округов не предусмотрено, но совсем недавно, в 2014 году, были слиты городские округа Королёв и Юбилейный. При этом Королёв до 2025 года продолжит оставаться наукоградом. Нечто похожее произошло с Троицком, который как самостоятельный город стал частью Москвы (как города, так и другого субъекта), но при этом сохранил статус наукограда России до 2032 года.
Нельзя исключать, что никакого объединения действительно не планируется, но вот сделать Пущино плотно завязанном на Серпухов вполне можно. 
Случайно ли назначение Воробьева в наукоград именно сейчас? Уже появилась шутка, что ему - стопроцентному человеку серпуховского мэра Дмитрия Жарикова, Пущино был якобы обещан в качестве благодарности за «работу» в Серпуховском районе. Если это действительно так, Воробьеву предстоит «деактивировать» нынешнего пущинского главу коммуниста Ивана Савинцева и правильно организовать голосование. Пятилетний срок полномочий нынешнего пущинского Совета и мэра (избираемого из числа депутатов) истекают 14 сентября 2019 года, выборы тут должны быть назначены до 14 июня.
Отметим, пущинцы традиционно относятся к варягам с подозрением. Достаточно вспомнить выборы мэра 1 марта 2009 года, когда мощной агиткампании чужаку Александру Рабочих хватило на то, чтобы занять лишь третье место (11,29% голосов избирателей). Удастся ли функционеру Алексею Воробьеву вписаться в пущинский истеблишмент? Посмотрим! Собирается ли он на выборы? Скоро узнаем... 
 ]]></text>
</doc>
