<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Dorogie-nashi-pedagogi/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дорогие наши педагоги!]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[педагоги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[образование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[декларация]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Узнаем, каковы доходы четырех серпуховских депутатов, занимающих кресла директоров школ.
Просьба – убрать детей от экранов. Мы будем изучать кошельки не кого-нибудь, а педагогов нашего города, но не просто педагогов, а еще и депутатов. В нынешнем совете таковых аж четверо: директор школы №9 Елена Головина, директор школы №16 Елена Кудряшова, директор школы №2 Евгений Клюев и директор школы №10 Елена Тимохович. 
Казалось бы, все четыре – директора серпуховских школ, стало быть, доходы у них должны быть примерно равнозначными. Но на деле все оказывается не так. 
Скромнее всех провели 2018 год Елена Головина и Елена Кудряшова. Обеим удалось заработать за год чуть более 1,8 млн рублей, то есть, по 150 тысяч в месяц. Директор школы – ответственная и хлопотная должность, так что такая большая по меркам Серпухова зарплата оправдана. Головина владеет также долей в жилом доме и земельным участком, машины у директора нет. У Елены Кудряшовой также имеется доля в жилом доме, а еще – супруг, который привносит в семейный бюджет скромные 280 тысяч в год. 
Гораздо прочнее материальное положение третьей Елены – Тимохович. Директриса и сама заработала в прошлом году 2,580 млн (около 215 тысяч ежемесячно), еще и супруг добавил 1,112 млн. Семья владеет двумя автомобилями, жилым домом, квартирой и земельным участком.
Наконец, единственный в этой четверке мужчина, прошедший путь от учителя физкультуры до руководителя учебного заведения. В прошлом году Евгений Клюев уже удивил педагогическое сообщество доходом в 4 с лишним миллиона рублей. На этот раз в декларации указана сумма скромнее – 3,325 млн, однако и она способна  вызвать стойкое желание поступать в институт физкультуры.  
Не теряла времени и супруга депутата, директор школы №7. В 2018 она заработала 2,136 млн. Таким образом, супруги на пару получили 5, 461 млн, или по 450 тысяч ежемесячно. Семью Клюевых также можно поздравить с приобретением. В 2018 жена Клюева обзавелась еще одной квартирой к той, что у нее уже имелась. И это – не считая двух жилых домиков и земельного участка. Сам Евгений Владимирович все также сидит за рулем Кia Ceed и владеет одной квартирой. ]]></text>
</doc>
