<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Gde-v-Den-Pobedy-ogranichat-dvizhenie-v-Serpuhove-i/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Где в День Победы ограничат движение в Серпухове и районе?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[транспорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[движение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ограничение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В предстоящие выходные движение в центре Серпухова будет частично ограничено. Соответствующее распоряжение подписал мэр Дмитрий Жариков. Ограничения будут действовать в период с 7 по 10 мая. 
С 9.00 7 мая до 13.00 10 мая - по ул. 2-й Московской (от пересечения с ул. Красноармейской до пл. Ленина), внешний круг пл. Ленина, от дома № 20/12 до дома № 2/20.
 8 мая движение закроют по улице Красная гора (от пересечения ул. Нижняя Серпейка с ул. Советской до пересечения с пер. Володарского и съездом к Соборной горе с ул. Володарского) с 10.00 до 13.00.
9 мая движение автотранспорта будет запрещено на следующих улицах: 
- ул. Советская (от ул. Калужской до ул. Горького) с 11.00 до 15.00
- ул. 1-ая Московская (от ул. Советской до пл. Ленина) с 11.00 до 15.00
- ул. Ворошилова (от ул. Калужской до пр. Мишина) с 11.00 до 15.00
- ул. Аристова (от ул. Калужской до пл. Ленина) с 9.00 до 23.00
- по ул. 1-ая Московская (от ул. Ворошилова до пл. Ленина) с 9.00 до 23.00
- ул. Революции (от ул. Луначарского до пл. Ленина) с 9.00 до 23.00
- пл. Ленина с 9.00 до 23.00
- ул. Красноармейская (от ул. Чехова до ул. 2-ая Московская) с 11.00 до 23.00
- ул. 2-ая Московская (от ул. Театральной до пл. Ленина) с 11.00 до 23.00
- ул. Ногина (от ул. Физкультурной до ул. Дзержинского) с 21.00 до 22.00
- пл. 178 авиаполка (Липицы) с 10.30 до 13.30 часов
- ул. Школьная (Данки, от дома № 5 до дома № 37) с 10.30 до 13.30 
- Васильевское (от дома № 4-а до Старосимферопольского шоссе) с 10.30 до 13.30 часов.
В городе и районе будут установлены блокираторы. 
 ]]></text>
</doc>
