<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/O-novom-poryadke-indeksatcii-pensij-nerabotayushim/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[О новом порядке индексации пенсий неработающим пенсионерам и социальной доплате]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[пенсия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[прожиточный минимум]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[индексация]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кому она назначается и в каком размере.
Всем неработающим пенсионерам, у которых общая сумма материального обеспечения не достигает величины прожиточного минимума пенсионера в регионе его проживания, устанавливается федеральная или региональная социальная доплата к пенсии.
В Москве и Московской области устанавливается региональная доплата, которая выплачивается органами социальной защиты из бюджетов субъектов. 
Величина прожиточного минимума пенсионера в Москве в 2019 году составляет 12 115 рублей, в Московской области – 9 908 рублей.
Выплата региональной социальной доплаты в Москве имеет некоторые особенности. Получать региональную социальную доплату к пенсии может любой московский неработающий пенсионер. Но ее размер зависит от следующего. 
Если неработающий пенсионер (как и отдельные категории работающих пенсионеров и инвалидов) зарегистрирован по месту жительства в Москве в общей сложности (включая время проживания на присоединенной к Москве территории) не менее 10 лет, доплата будет установлена до уровня городского социального стандарта – до 17 500 рублей. 
Если пенсионер зарегистрирован по месту жительства или месту пребывания в столице менее 10 лет, региональная социальная доплата к пенсии устанавливается до прожиточного минимума пенсионера в Москве – до 12 115 рублей.
В соответствии с ранее действовавшим порядком, каждая новая индексация пенсий, ЕДВ увеличивала сумму пенсии и ЕДВ и пропорционально сокращала размер социальной доплаты. Выплаты пенсионеров даже после индексации могли оставаться без изменений.
Федеральным законом от 01.04.2019 № 49-ФЗ «О внесении изменений в статью 12.1 Федерального закона «О государственной социальной помощи» и статью 4 Федерального закона «О прожиточном минимуме в Российской Федерации» определен новый порядок выплаты индексации (корректировки) пенсий (страховых, по государственному пенсионному обеспечению) и ЕДВ сверх установленного в субъекте Российской Федерации прожиточного минимума пенсионера. Согласно п.1 ст. 1 указанного Федерального закона размер социальной доплаты к пенсии не подлежит пересмотру в связи с индексацией (корректировкой) пенсий и ЕДВ. 
В соответствии с новыми правилами в подсчет общей суммы материального обеспечения пенсионера включаются размеры пенсии и ЕДВ без учета их индексации (корректировки), произведенной в текущем году. Таким образом, сначала будет устанавливаться социальная доплата, чтобы довести материальное обеспечение пенсионера до прожиточного минимума в регионе, а затем производиться индексация пенсий и ЕДВ. В результате сумма индексации и будет выплачиваться сверх выплат, доведенных до величины прожиточного минимума пенсионера. 
При определении размера социальной доплаты к пенсии в связи с изменением с 1 января величины прожиточного минимума в подсчет общей суммы материального обеспечения пенсионера, например, в 2020 году, будут включены размеры денежных выплат с учетом их индексации (корректировки) в 2019 году. Затем, после установления социальной доплаты, пенсия и ЕДВ будут проиндексированы.
Напоминаем, что новый порядок распространен и на прошедшие в этом году индексации: январскую, когда страховые пенсии неработающих пенсионеров были проиндексированы на 7,05%, февральскую, когда были проиндексированы на 4,3% ежемесячные денежные выплаты, апрельскую с индексацией на 2% пенсий по государственному обеспечению. 
Суммы проведенных индексаций будут пересчитаны с учетом нового механизма и установлены в новых размерах, начиная с мая. При этом будет произведена доплата причитающихся сумм с 1 января 2019 года. 
Перерасчет носит беззаявительный характер.]]></text>
</doc>
