<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Derevni-v-kotoryh-net-kontejnerov-okazalis-dolzhny/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Деревни, в которых нет контейнеров, оказались должны за вывоз мусора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[мусор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[коммунальные услуги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[вывоз мусора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[счета]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мск-нт]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На территории городского округа Серпухов царит бардак, с которым в администрации не хотят разбираться.
Плоды коряво осуществленной мусорной реформы пожинают жители ряда сел и деревень в окрестностях Серпухова. Им приходят платежки за вывоз мусора, хотя ни площадки, ни какого-нибудь захудалого контейнера (не говоря уж о двух для раздельного сбора мусора) в их населенном пункте не было отродясь. На необоснованные поборы жалуются хозяева домов в Съяново, Лукьяново, Новой деревне, хозяева участков на которых вообще нет никаких построек по всему муниципалитету.
До сей поры люди справлялись с мусором своими силами, ведь сделать это на селе гораздо проще, чем в городе. Органика шла на перегной, бумагу и картон сжигали, а что осталось – везли сами в город. 
Следует учесть, что немалая часть домовладений в деревнях большую часть года пустует – хозяева приезжают туда только в теплый сезон или на выходные, при этом мешки с мусором увозят в город. А плата за вывоз мусора, тем не менее, начисляется круглогодично. Наиболее продвинутые жители начали ездить в офис оператора по вывозу мусора «МСК-НТ» и писать заявления о неоказанной услуге, за которую взимаются деньги. По словам обратившихся, заявления в конторе принимали со скрипом, а результатов от них по сей день нет. В апрельских платежках все также фигурирует графа за вывоз мусора. 
Не так давно компания «МСК-НТ» предприняла еще один хитрый фортель, чтобы вынудить непокорное население раскошелиться. Оплачивая электроэнергию на сайте ПАО «Мосэнергосбыт», многие люди обнаружили у себя в электронном  кабинете задолженность... за вывоз мусора. Причем у некоторых должников даже нет жилого строения! 
Жители Серпуховского округа собираются разобраться в проблеме лично в офисе мусорного оператора. Скорее всего, в ближайшие дни там будут очереди. Для достижения более быстрого взаимопонимания, видимо, следует сделать запрос на портале «Добродел» о наличии в том или ином населенном пункте контейнерной площадки. И с ответом уже идти к оператору по вывозу мусора. Кстати, при желании с обеих сторон в деревнях можно организовать индивидуальный вывоз мусора. Для этого каждое домовладение должно приобрести собственный небольшой контейнер на колесах, в условленный день машина будет забирать мусор прямо от дома. Платить в этом случае придется за определенный объем отходов, что приведет к существенной экономии. 
Обращает на себя внимание позиция администрации городского округа по этому вопросу. Ее можно назвать выжидательно-созерцательной. В материале от 3 апреля, опубликованном на официальном сайте городского округа, перечислены вопросы, которые чиновники задавали представителям «МСК-НТ» на плановом совещании. Если доверять этому списку, о проблеме отсутствующих контейнеров, за которые с людей требуют вполне реальные деньги, в мэрии не знают или не хотят ее решать.]]></text>
</doc>
