<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Ty-otkazala-mne-dva-raza/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Ты отказала мне два раза...»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[жариков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лесная]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[отказ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[елькин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мининг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Те, кто делал ставки на то, что мэр Серпухова Дмитрий Жариков всеми правдами и неправдами не допустит проведения в городе митинга против главной проблемы — свалки «Лесная», похоже, имеют шанс сорвать куш.
Сегодня стало известно, что градоначальник во второй раз отказал Андрею Елькину в проведении экологического митинга 12 мая.
Напомним, в конца апреля экоактивист направил в администрацию три уведомления о проведении акции протеста: на стадионе «Труд», на стадионе «Спартак» и в Принараском парке.
В социальных сетях народ начал соревноваться в остроумии, придумывая нелепые причины, на которые могли бы сослаться чиновники, лишь бы не допустить проведения акции за закрытие вонючки.
Первый раз чиновники, не живущие в Серпухове и не дышащие с серпуховичами одним воздухом, отказали в предоставлении «Труда» из-за некоего этапа областного фестиваля ГТО. 
Как вы думаете, что придумали на это раз?
«Спартак» завернули из-за того, что, как сообщает Дмитрий Жариков, ранее «...было подано уведомление о проведении митинга 12 мая 2019 года в период с 11.00 до 18.00 часов на территории муниципального образования «Городской округ Серпухов Московской области» по адресу: г. Серпухов, ул. Ленинского комсомола, д. 46, стадион «Спартак». То есть, Елькину дали понять, что он опоздал и место занято другими протестующими. В документе, подписанном мэром, удивило две вещи. Во-первых, намеченный митинг должен продлиться 7 часов подряд (!!!), во-вторых, адрес стадиона указан неверно. А еще неизвестно, кто именно намерен митинговать столь продолжительное время в воскресенье. Во всяком случае, на сайте администрации города, в публичном доступе соответствующего постановления главы до сих пор не опубликовано.
Сложно поверить, что Принарский парк 12 мая будет пустовать, скорее всего госпожа Сидоркина уже озадачена изобретением какого-нибудь прекрасного мероприятия. Но в афише на сайте мэрии про какие-то события, намеченные на этот день вы пока что ничего не сможете найти.
P.S. Месяц назад Елькину отказали в предоставлении Принарского парка под митинг из-за праздник, посвященного Дню космонавтики.
 ]]></text>
</doc>
