<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/ZHurnalist-provokator-poluchil-v-chelyust-v-Ekaterinburge/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Журналист-провокатор получил в челюсть в Екатеринбурге]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[храм]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[митинг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[акции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[екатеринбург]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[волнения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[журналистика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У него выхватили и выбросили микрофон. Заслужил
Митинги в Екатеринбурге уже который день в топе новостных лент, на горячую тему уже высказался даже Президент России Владимир Путин. Там, напомним, на месте сквера хотят построить православный храм. Жители выступают против, поскольку не хотят лишаться одного из любимых мест отдыха, кроме того, поблизости от предполагаемого места застройки уже находятся несколько храмов.
  На этой теме пиарятся и различные псевдожурналисты, пытаясь поднять свой рейтинг не самым красивым способом. Один из них — Максим Румянцев. Как сообщает сайт Freepressa, он был в командировке в Чечне в 99-м, является лауреатом медиаконкурса ОНФ и якобы даже имеет награду от самого Путина. Впрочем, действия данного «корреспондента» в Екатеринбурге ставят его адекватность под сомнение.
В интернете появились сразу два ролика с участием Румянцева. На первом видео он называет митингующих бесноватыми, потом начинает приставать к молодому человеку и переходит на оскорбления: «Сломайте мне челюсть, сломайте. За слова отвечаешь, тогда бей. А если не можешь ударить, тогда и не бросайся такими словами. Все, девочка, до свидания». После этих слов он, естественно, получает удар в лицо, которого так просил.
Вскоре в сети появился и второй ролик, в котором он называет одного из участников митинга девочкой. Тут, впрочем, псевдожурналиста бить не стали, пощадили.
— Шаден (@ShadenFM) 20 мая 2019 г.
По первому эпизоду Румянцев обратился в полицию. Вот как он прокомментировал ситуацию в интервью «Говорит Москва»:
- Он принес извинения. Но бить человека все равно было нельзя, - считает провокатор. - Решения, забирать ли заявление из полиции, я пока не принял. Для начала нужно встретиться с ним и поговорить. Пока я этого человека не видел, не слышал, с ним не разговаривал. Хотя, если мои действия показались ему неправильными, прошу и меня извинить. Самое главное – он сбежал после всего этого. А я не сбежал, я продолжил работать. Когда настоящий мужчина сбегает с места драки? У меня ушиб головного мозга, я лежал потом в больнице. Этот человек меня обязывал, он кричал из-за спины женщин: «Вызывай меня на разговор». На видео это обрезано». ]]></text>
</doc>
