<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Za-kogo-nelzya-golosovat-na-vyborah-v-Serpuhove/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[За кого нельзя голосовать на выборах в Серпухове]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[депутаты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[выборы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инструкция для жителей, как сохранить остатки былой славы нашего города.
- В ближайшее время в Серпухове состоятся выборы депутатов в городской Совет, - рассказывал не так давно на встрече с жителями мэр Серпухова Дмитрий Жариков, которого никто не выбирал и который постепенно делает жизнь в городе просто невозможной. - Народным избранникам на конкурсной основе предстоит выбрать нового главу городского округа. Я призываю все городское сообщество прийти на избирательные участки и сделать свой выбор. В городской Совет должны войти люди, которым вы доверяете, которые не строят свою политическую платформу на голословных и популистских заявлениях, не занимаются дешевым самопиаром, а ответственно относятся к наказам избирателей, уважают жителей, любят свою малую родину. Мы должны выбрать ту политическую силу, которая не боится брать на себя ответственность и готова работать в целях дальнейшего развития города.
Так вот, по мнению многих жителей, мы все вместе должны выбрать ту политическую силу, которая не побоится сказать ставленнику губернатора Московской области Андрея Воробьева: НЕТ, которая выберет другого мэра — нашего, не боящегося ответственности за поступки, не хамящего людям не встречах. И, как мы уже писали, люди должны не пропустить в Совет ни одного из действующих депутатов, поскольку они стопроцентно лояльны и, возможно, во многой степени зависимы от Дмитрия Жарикова. 
Это подтверждает и тот факт, что все результаты 99% голосований с их участием становились единогласными, и все руки поднимались вверх неизменно за инициативы подольского руководителя. И, что самое главное, каждый из них проголосовал за строительство объездной дороги к полигону ТБО «Лесная». То есть каждый из них открыто выступил против серпуховичей. Теперь же есть реальный шанс что-то изменить.
До выборов остается чуть меньше двух месяцев, однако уже прошли праймериз и многие депутаты начали свои избирательные кампании. В первую очередь, речь идет о бывшем спикере Совета и краткосрочном главе Серпуховского района Игоре Ермакове. В подконтрольной ему газете «Выбирай» Игорь Николаевич уже появился на первой полосе, сообщив жителям, что Серпухов процветает, жить здесь становится несоизмеримо лучше. 
Но все помнят его позорную и ничем не прикрытую ложь перед выборами в главы района, когда он со слюной на губах уверял людей, что район в ближайшие годы упразднен не будет, «зуб давал», но в итоге просто обманул своих избирателей. И даже не соизволил выступить на страницах своей газеты, просто по-человечески извиниться. Ему нельзя отдавать свои голоса в первую очередь.
Кстати, в том же издании, похоже, вырисовывается и еще один кандидат, новый. Роман Юдин, начальник этих пиар-страниц. По всей видимости, за его же авторством вышел целый разворот о его собственных достижениях с шестью (!) фотографиями Романа. Даже его босс Ермаков настолько сильно себя не любил. Но этим людям, видимо, не свойственна скромность...
Надо отдать должное некоторым представителям депутатского корпуса нынешнего созыва. Как мы полагаем, они поняли всю бесперспективность и позорность занимаемых ими должностей в данной обстановке и решили по-мужски сложить свои мандаты. Речь идет об Игоре Цапове, Мечиславе Константинове, Викторе Кузине - огромное вам спасибо за мужество. Не пропустит в избирательные списки подольский фильтр Игоря Потетенькина и Ольгу Ковшарь — вероятно, их работа не устроила Дмитрия Жарикова, и им, как говорят, тактично намекнули: вон.
На данный момент есть два кандидата, в которых жители Серпухова уверены: Андрей Елькин (2 округ) и Надежда Червочкина (4 округ). Это экоактивисты, которые тратят собственные деньги, здоровье и время, борясь с «Лесной», и выступают за закрытие свалки.
За кого же конкретно голосовать нельзя? Ниже приводим список. Просто ставьте галочки за любых других кандидатов, таким образом, у нас может появиться хоть какой-то шанс на светлое будущее.
Антидепутаты: Игорь Ермаков, Роман Юдин, Андрей Грачев, Инесса Жарова, Елена Кудряшова, Павел Гущин, Андрей Волков, Евгений Клюев, Сергей Чекунов, Николай Пушкин, Яна Киблицки, Владимир Загоруйко, Андрей Шаранов, Елена Головина, Юрий Бордачев, Дмитрий Кузнецов, Сергей Виноградов, Михаил Шульга, Елена Тимохович.
  Выпишите эти фамилии красной ручкой и повесьте на стену, чтобы случайно не поставить за них галочку 30 июня. Серпухов должен процветать!]]></text>
</doc>
