<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Eto-vazhno-Kak-obezopasit-sebya-i-blizkih-ot-ukusa/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Это важно! Как обезопасить себя и близких от укуса змеи на даче]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[змея]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[отравление]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дача]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[укусы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Подмосковье уже есть пострадавшие. 
Дачный сезон в столичном регионе только начался, а несчастные случаи уже имеются. Так, в Ступино в конце апреля гадюка укусила двенадцатилетнего мальчика, причем прямо в центре города. Ребенок был госпитализирован.
Напоминаем, что гадюки занесены в Красную книгу Подмосковья, они находятся под охраной государства, поэтому убивать их нельзя (штраф 3 тысячи рублей). 
Специалисты утверждают, что гадюки не опасны, по своей природе они не агрессивны, при встрече с человеком стараются быстрее отползти прочь. Кусается эта змея, скорее, от испуга. И случиться это может на даче во время прополки грядок, других садово-огородных работ. 
Обычно гадюки обживаются и вьют гнезда в заброшенных местах: компостных ямах, трухлявых пнях, в старом хламе, который накопился на садовом участке. Поэтому не запускайте свое хозяйство.
Наиболее опасное время для дачников начинается ближе к середине лета – это период размножения в жизни гадюк. Именно тогда они становятся особенно раздражительными. 
Вот советы от опытных змееловов, которые защитят вас на даче.
- Не допускайте засорения участка хламом и всяким мусором, регулярно косите высокую траву, чтобы она не вырастала выше 5 см, тогда внезапной встречи с гадюкой можно избежать.
- Заведите кота или собаку, приласкайте и подкармливайте на участке ежей (любят лакомиться молочком) – они тоже терпеть не могут змей и беспощадно их уничтожают.
- По периметру участка посадите чеснок, запах которого змеи не переносят и отползают подальше от опасной территории (это намного лучше, чем поливать участок ядовитой химией).
- В экстремальных случаях змею нужно постараться посадить на лопату и отнести подальше от участка (необходима особая ловкость, но способ проверенный).
И главное: при встрече с рептилией паниковать ни в коем случае нельзя, поскольку гадюки (как и ужи, и медянки) – змеи не агрессивные. Они могут укусить человека, только испугавшись его.]]></text>
</doc>
