<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Muzhchina-na-sude-obyasnil-zachem-napal-na-polotno/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мужчина на суде объяснил, зачем напал на полотно Репина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[культура]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[искусство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[имущество]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[картина]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Но его все равно отправили за решетку на 2,5 года.
Замоскворецкий суд Москвы вынес приговор по делу о порче ценного предмета искусства. 
Резонансный акт вандализма произошел почти год назад в Третьяковской галерее. Гость сокровищницы воронежец Игорь Подпорин, подойдя к легендарному полотну Ивана Репина «Царь Иван Грозный и сын его Иван» (или, как мы привыкли ее называть «Иван Грозный убивает своего сына»), вдруг схватил металлический столбик, на котором держался канат заграждения, и, с силой размахнувшись, несколько раз ударил по защитному стеклу перед картиной. Стекло треснуло, повредив слои краски, картина упала со стены, авторская рама покосилась... Неадекватный мужчина был задержан.
Сначала он ссылался на алкогольное опьянение, которое заставило его действовать таким диким образом, но потом, уже в ходе судебного заседания, изложил другую версию. Оказывается, он был возмущен тем, что Репин посмел изобразить великого царя в такой страшный и неприглядный момент. По информации преступника, Иван Грозный – святой человек, а картина Репина оскорбляет чувства верующих.
Ближе к реальности и понятнее оказалась версия родных Игоря. Они рассказали, что мужчина пережил очень тяжелый период, долго ухаживал за лежачей матерью и больным отцом, его психика могла пошатнуться. 
Несмотря на это, Подпорина признали вменяемым и приговорили к 2,5 годам тюрьмы (обвинение требовало 3 года). Стоимость реставрационных работ музейщики оценили в 30 миллионов рублей.]]></text>
</doc>
