<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Budut-li-legalizovany-garazhi-bez-dokumentov/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Будут ли легализованы гаражи без документов?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[правительство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[гараж]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[амнистия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[легализация]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вслед за дачной и лесной амнистией наступает эпоха амнистии гаражной. Кто под нее попадает?
Проект о гаражной амнистии будет внесен на рассмотрение правительства уже в мае нынешнего года. 
Если закон будет принят, у граждан, имеющих гаражи, но не имеющих на них прав, появится возможность эти права оформить, причем не только на само строение, но и на землю под ним. Предположительно, такая возможность появится в 2020 году. Имеются в виду гаражи, состоящие в гаражных сообществах и кооперативах. 
По данным, которые представили в Минэкономразвития органы государственной власти различных регионов России, количество не оформленных в установленном порядке объектов гаражного назначения значительно больше количества таких объектов, учтенных в ЕГРН. Сегодня в России официально зарегистрировано 37 тысяч гаражных кооперативов, а на кадастровый учет поставлено более 5,5 миллионов гаражей. 
Также законопроект, наконец, даст четкое определение таким понятиям как «индивидуальный гараж», «гаражный бокс», «многоэтажный гараж». До сих пор они не были описаны официально, отчего возникали разночтения. Появится и новое понятие – «некапитальный гараж». Оно пригодится, чтобы дать возможность инвалидам  получать места для строительства гаража вне очереди недалеко от дома.  
К сожалению, многие гаражные постройки, в том числе и в Серпухове, не дожили до принятия закона. В последние несколько лет неузаконенные гаражи сносили пачками в разных частях города.]]></text>
</doc>
