<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Deputat-kupil-biblioteku-no-ves-mir-zastupilsya-za/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Депутат купил библиотеку, но весь мир заступился за храм книг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[депутаты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[библиотека]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[фрязино]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мутная история в Подмосковье получила широчайшую огласку.
Послания с призывами сохранить библиотеку города Фрязино для людей летят со всех сторон земного шара: из Японии, Люксембурга, Мексики, Великобритании, Ирана, Казахстана... 
Ситуация, из-за которой учреждению с почти вековой историей грозит закрытие, весьма неприглядна. В 2011 году Росимущество приписало помещение библиотеки федеральной организации с длинным названием ФГУП «Жилищно-эксплуатационное управление института радиотехники и электроники РАН». Несколько лет все было спокойно, а потом вышеупомянутый ФГУП резко накопил астрономические долги и обанкротился, а его имущество пошло с молотка. Просторным отдельно стоящим зданием библиотеки заинтересовался депутат Совета депутатов Щелковского муниципального района. Он же в итоге и купил библиотеку всего за 9 миллионов рублей при кадастровой стоимости 28 миллионов, действуя через посредника.
Этот факт шокировал культурную общественность Фрязино. Последовали обращения в суд, полетели письма в различные инстанции, начались одиночные пикеты. Следует добавить, что библиотека, купленная слугой народа – особенная. В ней находится единственный в России музей поэта Осипа Мандельштама, среди экспонатов которого – подлинники многих работ. Также фонды содержат редкие издания XVIII – XX веков. Это делает подмосковную библиотеку известной далеко за пределами России. 
Горячая поддержка, которую оказывают фрязинским активистам книгочеи со всего мира, дает им надежду на то, что библиотеку удастся отстоять.]]></text>
</doc>
