<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Pokupateli-Pyaterochki-smotreli-kak-ozverevshij-muzhchina/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Покупатели «Пятерочки» смотрели, как озверевший мужчина более 20 раз вонзает нож в кассира]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[полиция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[убийство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[задержание]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Страшное убийство в популярном супермаркете попало на камеры видеонаблюдения.
Преступление произошло средь бела дня в поселке Узловая под Тулой. В магазин «Пятерочка», расположенный на улице Пушкина, зашел местный житель. На кассе в этот день работала его соседка, приезжая из Узбекистана многодетная мать. Как стало понятно через несколько минут, у туляка не было цели что-либо купить. Подойдя к кассе, мужчина достал из-за пазухи огромный кухонный нож…
Пока кассир не успела опомниться и встать с рабочего места, он нанес серию ударов. Женщина пыталась закрываться руками, бежать, потом упала на пол, но преступник не останавливался. Позже эксперты насчитают на теле убитой 21 проникающее ножевое ранение. 
В этот час в магазине были и другие покупатели, но, увидев кровавую разборку, они боязливо ретировались. Кто знает, возможно, если бы они попытались вмешаться, женщина-кассир осталась бы жива. Хотя, вероятно, жертв в таком случае могло быть и больше. 
Когда в магазин приехала «Скорая», пострадавшая была еще жива. Она скончалась в палате реанимации. У гражданки Узбекистана осталось трое несовершеннолетних детей. Полиция быстро вышла на след преступника. В доме, где жила убитая кассир, многие знали о ее давнем конфликте с соседом. 34-летний мужчина частенько устраивал шумные дебоши, любил ночью послушать музыку. Негодовал весь дом, но чаще других претензии высказывала многодетная мать. Кто-то из соседей слышал, что недавно она грозила соседу полицией, если он не возьмется за ум.
Преступника нашли в садоводческом товариществе, где у него имеется участок. При задержании он не оказал сопротивления.]]></text>
</doc>
