<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/Blagoustrojstvo/Nedostroennyj-bassejn-v-Serpuhove-vystavlen-na-prodazhu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Благоустройство]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Недостроенный бассейн в Серпухове выставлен на продажу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[жариков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бассейн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[недострой]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[продажа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пока в Питомнике начинают возводить один бассейн за 270 миллионов, другой - всего за 81 «лимон» - ищет покупателя.
Теоретически любой серпухович, и не только, может стать владельцем физкультурно-оздоровительного комплекса на улице Юбилейной в Ивановских двориках. Достроить его и зарабатывать денежки, продавая абонементы в бассейн и спортзал. 
Цена недостроя – 81 миллион 460 тысяч. Как сообщает продавец - АО «Российский аукционный дом» - объект готов на 49%, оформлен как объект незавершенного строительства. Таким образом, жителям микрорайона, которые много лет мечтают о доступном бассейне, остается надеяться на «богатого дядю» и ждать. 
А ведь еще два года назад администрация Серпухова обещала, что бассейн будет достроен, причем не позднее января 2018. Это, кажется, было последнее упоминание об объекте в административных информационных ресурсах. 
Строительство спорткомплекса началось в 2014 году, однако в 2015-м стройка замерла. В Серпухове сменилась власть. Новый глава Дмитрий Жариков посетил комплекс и дал понять, что открытие бассейна – вопрос почти решенный.  
Приведем отрывок из серпуховской газеты той поры: «На днях строящийся комплекс посетил глава Серпухова  Дмитрий Жариков. Вместе с и.о. заместителя Главы администрации, начальником управления архитектуры и строительства  Еленой Левиной, он пообщался со строителями. Основной объем работ компания-застройщик уже выполнила. Завершение строительства объекта намечено на конец этого  года. Это значит, что уже в 2017 году  у жителей Ивановских двориков в шаговой доступности окажутся бассейн, спа-центр, физкультурные залы для детей и взрослых»...
Осталось надеяться, что бассейн в Питомнике не постигнет та же участь.]]></text>
</doc>
