<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Serpuhovichej-v-Pashu-katali-po-polnoj-stoimosti-a/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпуховичей в Пасху катали по полной стоимости, а подольчан – бесплатно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[общественный транспорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[подольск]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[льготы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пасха]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Видно, не заслужили мы такой роскоши как бесплатный автобус в праздник.
Что бы ни советовала Православная Церковь, в России тысячи людей по привычке навещают кладбища именно на Пасху. Серпухов – не исключение. 
В это воскресенье в городе и районе было множество желающих посетить могилы близких и родных людей. Самым крупным в городском округе кладбищем является Ивановское. Горожане уже привыкли, что по большим праздникам проезд на личном автотранспорте к воротам некрополя через всю деревню Ивановское невозможен. У людей есть выбор – оставить машину на Северном шоссе и пройти километр пешком или сразу отправиться в путь на автобусе №55, маршрут которого начинается на вокзале и заканчивается у ворот кладбища. 
По пути автобус делал остановку на Северном шоссе, в том месте, где сотрудники ГАИ перекрыли въезд – чтобы забрать автомобилистов, которым тяжело идти. В связи с праздником автобус в это воскресенье ходил чаще, чем обычно. На маршрут было выставлено целых два просторных ЛиАЗа, и оба не знали недостатка в пассажирах. 
Пенсионеры, как обычно, пользовались льготами, а вот тем, кто еще не достиг нужного возраста, приходилось оплачивать полную стоимость. Казалось бы, ничего необычного, это нормально. Не хочешь платить – иди ногами. Если не знать одну деталь. В подмосковном Подольске на Пасху в этом году были организованы пять дополнительных совершенно бесплатных автобусных маршрутов ко всем городским кладбищам. Автобусы с ветерком возили граждан Подольска на кладбища и обратно с 7 утра до 15 часов дня, о чем с гордостью сообщалось на официальном сайте городского округа. Ни в Чехове, ни в Серпухове автоколонны совместно с администрацией не продемонстрировали такой щедрости.]]></text>
</doc>
