<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kto-iz-direktorov-munitcipalnyh-uchrezhdeniya-samyj/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кто из директоров муниципальных учреждений самый богатый?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[доходы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[декларация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[муниципальные служащие]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Руководители Серпухова предоставили возможность заглянуть в свои кошельки.
Продолжаем удивляться уровню благосостояния заметных в городе персон. На этот раз свои доходы публике показали руководители муниципальных учреждений. Это и спортивные организации, и подразделения администрации, и прочие структуры, о существовании которых вы, быть может, даже не догадывались. 
Взять, к примеру, МАУ «Серпуховское информационное агентство». Это не просто редакция газеты, ТВ и афишные тумбы, а целый конгломерат, направленный на производство потока информации. Не будем останавливаться на качестве этой информации, а перейдем лучше к доходам руководителя «Серпуховского информационного агентства» Ольги Пугачевой. Они этого стоят, ведь за год Ольге Владимировне удалось заработать гораздо больше, чем мэру Серпухова, а именно 4,456 млн. ₽. Если подсчитать помесячно, получится 371 000 ₽ в месяц. Это рекорд данного ТОПа и, безусловно, повод для зависти коллег, которые не так преуспели в добывании денег. 
На втором месте с небольшим отрывом от Пугачевой идет директор МФЦ Татьяна Давыдова. Она принесла в семью 3,116 млн. ₽. Еще 7,8 млн. ₽ дохода за 2018 год показал супруг Давыдовой, и таким образом их можно смело назвать счастливой и состоятельной парой.
На третьем месте с доходом 2,38 млн. ₽ располагается директор спортивной школы «Русский медведь» Михаил Шульга. Мы уже писали о его семейном бюджете и имуществе в статье, посвященной депутатам Серпухова, поэтому хотелось бы уступить место еще одной даме с доходом 2,31 млн. ₽. Это Юлия Сирченко - директор МКУ «Управление муниципального заказа администрации  Серпухова». 
 ]]></text>
</doc>
