<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/event/V-Serpuhove-politcejskie-razognali-nochnuyu-diskoteku/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Серпухове полицейские разогнали ночную дискотеку в спальном районе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[полиция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[задержание]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дебош]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[музыка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[алкоголь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пасха]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Жители не захотели слушать в ночь с воскресенья на понедельник хиты 90-х.
Очень беспокойной выдалась минувшая ночь для жителей сразу нескольких многоквартирных домов по улице Новой в микрорайоне Ивановские Дворики. Около полуночи десятки людей проснулись в своих квартирах от характерного подрагивания стекол, которое бывает от громких звуков. 
Сначала решили, что громоподобная музыка доносится из припаркованного авто, но все оказалось веселей. Прямо на детской площадке Пасху или какой-то другой праздник отмечала компания из шести человек с музыкальной колонкой. Молодые парни и девушки пели, что-то пили из горла, танцевали, пытались драться, справляли нужду, вовсе не помышляя о таких вещах как Административный кодекс или Закон о тишине, не говоря уж о человеческой совести. 
Очевидно, жители стали обращаться в полицию – и она прибыла довольно оперативно. Не успели меломаны дослушать пятый трек, как в их рядах произошли волнения. Трое из компании со всех ног бросились наутек, унося с собой дивную музыкальную аппаратуру. Остальные чуть подотстали и были задержаны сотрудниками полиции. 
Парни попытались сделать вид, что они не имеют отношения к гоп-компании, но запах алкоголя выдал их. Несмотря на протесты, их вежливо проводили в служебный транспорт. Вот так любовь к громкой музыке обернулась неприятностями, а может, и концом дружбы, ведь под «раздачу» попали не самые рьяные хулиганы. Тем удалось сбежать.]]></text>
</doc>
