<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Nalog-s-teplitcy-vyzval-nedoumenie-i-u-deputatov-Gosdumy/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Налог с теплицы вызвал недоумение и у депутатов Госдумы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[недвижимость]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[налоги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[теплицы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[госдума]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[яровая]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[хозпостройки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Яровая направила запросы в ФНС и Росреестр с просьбой проверить информацию об оформлении теплицы как объекта недвижимости.
Зампред Государственной Думы Ирина Яровая направила депутатские запросы в ФНС и Росреестр с просьбой проверить информацию о том, что граждане должны оформлять теплицы как объекты недвижимости и платить за это налоги. 
«Необходимо дать разъяснения людям и остановить распространение очевидно недостоверной информации о якобы введенных налогах на теплицы, – попросила уполномоченные органы народная избранница. – В случае, если эта информация достоверна, подобного рода действия о взыскании платы, очевидно, противоречат действующему законодательству Российской Федерации и нарушают права и законные интересы граждан».
В Федеральной налоговой службе пояснили, что налогом на имущество физлиц облагаются только те хозяйственные постройки, сведения о которых есть в Едином государственном реестре недвижимости (ЕГРН) или были представлены в налоговые органы из БТИ. В число хозпостроек могут входить хозяйственные, бытовые, подсобные капитальные строения, вспомогательные сооружения, в том числе летние кухни, бани и аналогичные объекты недвижимости. При этом жилые помещения и гаражи не являются хозпостройками и облагаются налогом как самостоятельная недвижимость.
Было отмечено, что владелец хозпостройки сам определяет, нужно ли ему обращаться в органы Росреестра для ее регистрации в качестве недвижимости или нет. Для внесения в ЕГРН хозпостройка должна отвечать признакам недвижимости: быть прочно связана с землей, а ее перемещение без несоразмерного ущерба ее назначению невозможно. 
Хозпостройки, которые не относятся к недвижимости, в ЕГРН не регистрируются. Речь идет о не имеющих капитального фундамента теплицах, хозблоках, бытовках, навесах, некапитальных временных строениях и т.п.
Кроме того, в ведомстве дали следующее пояснение: «Если хозпостройка зарегистрирована в ЕГРН, но ее площадь не более 50 кв. м, то налог с нее НЕ взимается. Льгота применяется только для одной хозпостройки (независимо от ее расположения в пределах страны). Основное условие – постройка не используется в предпринимательской деятельности. Представительные органы муниципальных образований могут расширить условия применения налоговой льготы (например, в отношении неограниченного числа хозпостроек в пределах муниципального образования или на хозпостройки площадью более 50 кв.м)».]]></text>
</doc>
