<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Prostimulirovali-premiej-v-odin-rubl-nagradili-pedagoga/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Простимулировали: премией в один рубль наградили педагога]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[педагоги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[чиновники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[премия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мэрия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[учитель]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[стимул]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[1 рубль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[щедрость]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Начальство считает это в порядке вещей. И власти города не поняли, почему все возмутились.
Преподавателю детской музыкальной школы в Сарове выплатили 80 рублей за полтора года по программе стимулирующих выплат. И это не шутка!
Именно 1 рубль в качестве стимулирующих выплат начислили педагогу за подготовку и выступления учеников на областных, всероссийских и международных конкурсах и отчетных концертах. Вот и набежало за 1, 5 года ЦЕЛЫХ 80 рублей.
Не поскупившийся руководитель образовательного учреждения уверяет, что не нарушает закон, когда дает педагогам по одному или два рубля за их труд. По рублю за победу каждого ученика – это нормально: так посчитали и в администрации города.
Журналистам РИА Новости в мэрии пояснили, что сумму выплат определяет комиссия, исходя из прибыли школы и наполняемости бюджета. Чиновники уверяют, что средняя зарплата педагогов музыкальных школ сегодня составляет 36 тысяч рублей, а 80 рублей – это просто приятный бонус. Очень приятный…
К слову сказать, несколько раньше СМИ сообщили, что губернатор Хакасии увеличил зарплату себе и своим министрам в 4 раза. Да-да, управленцы были к себе щедры: увеличили размер доплат к своим окладам до 400% от ежемесячной ставки (до этого размер такой надбавки мог составлять только 100% должностного оклада). Причем доплаты будут не разовые, а ежемесячные.
Как вы понимаете, аттракцион неслыханной щедрости бюджетников не касается.]]></text>
</doc>
