<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/sport/Sergej-Bilostennyj-podvernul-nogu-prazdnuya-pobedu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Спорт]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сергей Билостенный подвернул ногу, празднуя победу над англичанином]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[спорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бои]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[билостенный]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[годбир]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Так получилось, что важный для уроженца Серпухова, бойца смешанных единоборств Сергея Билостенного бой совпал с празднованием великого православного праздника. Однако это обстоятельство не помешало ему провести блестящий поединок на арене СК «Лужники» в Москве в ночь с 27 на 28 апреля. Бой с англичанином Марком Годбиром в рамках крупного бойцовского турнира не был титульным, однако его важность для Билостенного трудно переоценить. Ему предшествовало чувствительное поражение в бою с Мухуматом Вахаевым. Билостенный как никогда интенсивно готовился к бою, и это дало результаты. Уже в первом раунде он отправил опытного «ударника» Годбира в нокаут. 
После победы Сергей так радовался, что, когда прыгнул к своим болельщикам в зал, неудачно приземлился и слегка подвернул ногу. Впрочем, это не омрачило триумфа. 
- Я чувствую огромное облегчение, что я проделал большую работу, она не пришла зря. Для спортсменов, которые выступают по профи, сама победа - это очень важно, -  поделился Сергей эмоциями со спортивным интернет-каналом. - Я думал, что три раунда продлится все это. Но увидел, что я могу попасть... Хочу сказать, что с каждым разом все больше народу ходит на бои, все больше поддерживают, и не только русские, это интернациональная группа поддержки. Очень много ребята пишут, я всегда отвечаю, в основном, это великолепно, очень круто!
 ]]></text>
</doc>
