<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/Anonsy/Begom-v-Petruhino-klub-za-razvlecheniyami/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Анонсы]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мир. Петрухино. Май. Вместе зажигай!]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[досуг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[петрухино-клуб]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[афродита]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[шоу барабанщиков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[богомазов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[жуков]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Впереди майские праздники, а это значит, что пора выбираться на природу и открывать традиционный сезон шашлыков в компании друзей и близких!
Для посиделок на природе, в «Петрухино-клуб» есть деревянные беседки с мангалом на фоне живописного водоема, а еще всех гостей ждет насыщенная праздничная программа:
1 мая
Старт Первомая пройдет шумно!
TRIF DRUM SHOW на просторах «Петрухино-клуб»!!! В этот вечер, живое выступление неповторимого ударника и умопомрачительного шоу-мена @trif_drums в 19.00. Под открытым небом прозвучат все известнейшие хиты прошедшего и настоящего под звук ударных, впервые в нашем регионе. А также самая вкусная mush-up подборка от Dj, караоке и бесплатные шаржи для всех желающих. 
Вход свободный
2 мая
Специальная гостья, живое выступление поп-дивы Афродиты, известной всем по хитам «Валера», «Подруга», «Пополам», «Мы однажды встретимся». 
19.00 ресторан «Палисад»
А также, клавишник Артак с классической и MushUp часовой подборкой, караоке с Саркисом
Вход свободный
3 мая
Скандальный хулиган из 2000-х, тот самый Гарик Богомазов - экс-группа «Отпетые Мошенники» мчится в «Петрухино-клуб» для сольного выступления с неумирающими хитами «Всяко разно, это не заразно», «девочки бывают разные», «люби меня люби» и диско-программой для всех желающих получить большое наслаждение от выступления и общения с артистом.
19.00 ресторан «Палисад»
Вход свободный
4 мая
Не тот ли это певец, что пел «Я люблю вас девочки..?
Тот самый!
Роман Жуков - российский музыкант, певец и композитор, автор и исполнитель супер хитов 80-х годов: «Я люблю вас, девочки», «Девчонки, мои девчонки» и многих других, участник международного музыкального фестиваля «Легенды Ретро ФМ»
Уже 4 мая в ресторане «Палисад»
- все любимые хиты и презентация новых композиций
- фото и автограф-сессия с артистом
А также, в программе вечера:
- Dj-сет от Dj SAVIN
- Караоке
- Шаржист
- Новое меню
- Кальян
19.00 ресторан «Палисад»
Вход свободный
А еще…
Мы снизили цены на майские праздники, теперь действует привычный тариф выходного дня на все праздничные заезды. Ждем вас в гости в «Петрухино-клуб»
Бронь столов по телефону +7 (495) 032-10-72
Подробности на сайте.
 ]]></text>
</doc>
