<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Semiletnij-malchik-poteryal-pamyat-posle-napadeniya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Семилетний мальчик потерял память после нападения собаки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[нападение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[подмосковье]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[собака]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[травмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У ребенка диагностировали сильную черепно-мозговую травму. 
В Балашихе в результате нападения бездомной собаки первоклассник получил серьезную черепно-мозговую травму. Со слов мамы мальчика, у него провал в памяти — ребенок не смог вспомнить, что с ним произошло. Сейчас семилетка проходит стационарное лечение в больнице, а также курс уколов от бешенства. 
Инцидент произошел у фонтана на площади возле одного из торговых центров города. Мама выгуливала детей — старшего, первоклашку, и младшего, годовалого. Когда малыш задержался у фонтана, его старший брат залез на парапет, чтобы что-то разглядеть. В этот момент на него из-за кустов выскочила бродячая собака. 
Когда пес укусил мальчика за ногу, тот от страха рванулся вперед и упал вниз головой с парапета. Когда мама везла его в больницу, заметила, что с сыном что-то не так: ребенок спрашивал, где он, куда они едут и почему он одет так, а не иначе. События, приведшие его на больничную койку, он не помнит до сих пор.
«По прибытию в ЦРБ у ребенка произошла частичная потеря памяти. Он помнил, как его зовут и где он живёт и т.д., а вот что было вчера, то есть когда это все произошло, и за два дня до этого, он не помнит. Затем ребенку стало еще хуже: он начал повторять одни и те же вопросы с интервалом в две минуты. Это продолжалось почти три часа – он спрашивал и тут же забывал, что спрашивал»,  — поделилась мама мальчика в местном сообществе.
Мама мальчика намерена обратиться в администрацию с просьбой решить проблему засилья бездомных собак в центре города. Примечательно, что это не первый подобный случай, подобные истории с детьми в Балашихе происходят постоянно. ]]></text>
</doc>
