<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/event/V-tcentre-Stupino-malchishku-ukusila-gadyuka/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В центре Ступино мальчишку укусила гадюка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[змея]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лечение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[яд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[симптомы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[гадюка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Двенадцатилетнего мальчика укусила змея в центре Ступино. Инцидент было зафиксирован на улице Молодежной (она примыкает к главной артерии города - улице Андропова). Ребенок был госпитализирован в больницу. Известно, что паренька укусила гадюка.
Накануне подмосковное минэкологии предупредило дачников и жителей столичного о том, что к гадюкам в брачный период (он идет как раз сейчас) лучше не приближаться в это время года змеи могут быть агрессивны. При этом, как видим, пресмыкающихся можно встретить не только в сельской местности или в лесу, но и в городской черте. Ранее двух гадюк наблюдали в Зеленограде. Естественными врагами этих змей в Подмосковье являются ежи.
Для человека укус гадюки считается потенциально опасным, однако крайне редко приводит к летальному исходу. Около 70% укушенных либо не испытывают каких-либо симптомов вообще, либо чувствуют жгучую боль непосредственно в области укуса. Нередко вокруг раны развивается покраснение и опухоль. При более тяжелой степени интоксикации в течение 15-30 мин возможны тошнота, головокружение, рвота и диарея, озноб, учащенный пульс, побледнение кожи. Опасны аллергические реакции на яд. Обычно последствия укуса исчезают через 2-4 дня.
Что делать, если укусила гадюка: Врачи рекомендуют успокоиться, наложить давящую повязку (но не жгут), уменьшить нагрузку на конечность вплоть до обездвиживания, обеспечить обильное питье. Обратиться за помощью к медикам.
Для справки: В Подмосковье можно встретить три вида змей - ужа, гадюку и медянку. Чаще всего гадов можно встретить в Клинком районе, а также на территориях бывшего Подольского и Чеховского районов.
 ]]></text>
</doc>
