<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Na-poruchenie-mera-Serpuhova-zabili-bolt/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На поручение мэра Серпухова забили болт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[мусор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[жариков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[контейнер]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[поручение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[болт]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Еще 24 апреля мэр Серпухова Дмитрий Жариков стукнул кулаком, потребовав до конца недели очистить контейнерные площадки от мусора, оставшегося после субботников. До окончания поставленного градоначальником срока осталось совсем чуть-чуть, а ситуация меняется в лучшую сторону далеко не везде. 
Хлам от контейнерной площадки так и не вывезли (27 апреля)
Буквально вчера городской голова посетил поселок Пограничный и не мог не видеть того бардака, который творится на площадке рядом со зданием в котором расположено отделение полиции и комната местной ветеранской организации. Жарикова сопровождал Александр Коротков - руководитель так называемого «территориального отдела» Данковский. Как «хозяин территории» он обязан был разглядеть гигантский навал мусора, разбитую дорожку к контейнерам и отсутствие подъезда к площадке и на следующий день сделать все, чтобы навести тут порядок и исполнить поручение главы города. Но ничего такого не случилось. Даже под озвученной угрозой увольнения руководителей, ответственных за чистоту, в Серпухове довольно откровенно забили болт на все сроки, которые обозначил Дмитрий Жариков. Изменится тут что-то в воскресенье? Вряд-ли. Во-первых, это выходной, а во-вторых - Пасха и работать в ущерб празднику церковь не рекомендует.
Компания МСК-НТ также постоянно забивает на свои обязательства
 ]]></text>
</doc>
