<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/oka-info/Sud-po-Lesnoj-absurd-i-otvaga/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ока-инфо]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суд по «Лесной»: абсурд и отвага]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тбо]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[полигон]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лесная]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На этом процессе нет толп слушателей и журналистов, однако именно там решается наше будущее.
Экспертизе – быть
Очень странно, но в последнее время слово «активист» у нас все чаще употребляют с неким негативным оттенком. Мол, в каждой бочке затычка. Вдвойне странно, что приходится сталкиваться с таким пренебрежительно-снисходительным отношением в адрес пяти серпуховичей, подавших гражданский иск против ООО «Скайвэй», эксплуатирующего полигон ТКО «Лесная». 
Впрочем, нет никакого сомнения в том, что те, кто позволяет себе эдакие подтрунивания над истцами, признавая при этом огромную проблему полигона, ни разу не были на этом процессе. Потому что тот, кто хоть раз погрузился в эту атмосферу официального лицемерия и лжи, кто слышал беспомощные речи экспертов, кто видел глаза участвующих в этом людей – уже не сможет говорить об этом свысока.
  В настоящий момент суд перешел от предварительных слушаний к назначению независимой экологической экспертизы. Этот вопрос был весьма принципиальным для обеих сторон. Представители ООО «Скайвэй», естественно, отрицали необходимость экспертизы и ставили под сомнение предложенную истцами организацию, а взамен предлагали свою. Затягивание с экспертизой можно объяснить еще и тем, что в весеннюю распутицу на полигоне выделяется больше фильтрата, а проводимые работы по активной дегазации способствуют резкому увеличению концентрации в воздухе продуктов гниения. Чем суше погода, тем больше вероятность, что экспертиза не сумеет выявить сильных превышений ПДК.
На крайнем на сегодняшний день заседании 16 апреля судья Елена Крутоус все-таки удовлетворила ходатайство истцов о проведении экспертизы. Важную миссию суд поручил Федеральному бюджетному учреждению «Российский федеральный центр судебной экспертизы» при Министерстве Юстиции Российской Федерации. Процедура эта не быстрая. Подготовка всей документации, заключение контрактов может занять несколько месяцев. Все расходы по проведению экспертизы лягут на пятерку истцов. 
Проанализировав опыт Подмосковья, последние скорректировали список вопросов, на которые должны ответить эксперты. Теперь в нем всего два пункта, но именно они смогут выявить неустранимые нарушения эксплуатации полигона. Как объяснил суду адвокат Игорь Малый, выступающий на стороне истцов, пробы воздуха и воды – вещь ненадежная, сегодня ветер дует в одну сторону, а завтра в другую. В то же время, если данные нарушения будут выявлены, ответчик может заявить, что они являются устранимыми, а значит, не требуют прекращения работы полигона. Необходимо сделать упор на тех нарушениях, которые являются постоянными и неустранимыми – это объем уже завезенного на «Лесную» мусора и негативное влияние свалки на водозаборный узел в Большевике. 
Истец Андрей Елькин уже обратился в соцсетях ко всем неравнодушным к проблеме свалки с просьбой пока не реагировать на предложения о сборе средств, потому что они, скорей всего, исходят либо от не слишком посвященных в тему людей, либо от мошенников. 
«Мы хорошо понимаем, что только вместе, сообща, сможем решить проблему со свалкой... Но на данном этапе остается еще очень много вопросов, как по самой экспертизе, ее стоимости, объему выполняемых работ, так и по организации, которая будет эту экспертизу проводить. Мы считаем, что не имеем права обращаться именно сейчас за вашей помощью, и только на окончательном этапе проведения экспертизы, возможно, мы попросим вас оказать свое содействие», - написал  Елькин.
За кого минэкологии?
Назначение экспертизы – это хоть и маленькая, но все-таки победа, тем более, если учесть, какие силы противостоят истцам. Помимо ООО «Скайвэй» это еще и областные министерства экологии и ЖКХ, чьи холеные, уверенные в себе сотрудники исправно посещают суды и проявляют поразительное единодушие с мусорным ООО,  и администрация Серпухова, хоть она ни разу не прислала на заседания своих представителей. 
Крайнее заседание, на котором решалась судьба экспертизы, было очень насыщенным и по эмоциям, и по содержанию. Придя в здание серпуховского суда, истцы обнаружили там идиллическую картину: юрист ООО «Скайвэй» Наталья Козина и эколог этой же организации Виталий Кошкин, а также представители двух министерств, сидя на одной лавочке, мило болтали. Налицо единение бизнеса и власти. 
Слушателей на заседаниях по «Лесной» обычно немного, но зато они приходят в суд не ради любопытства. Это жители микрорайонов, прилегающих к свалке – люди, которые собственными легкими меряют концентрацию ядов в воздухе за окном. Понятно, что у них «накипело», и им сложно сдерживать язвительные замечания в зале суда. В этот день – особенно. Ведь то, что творилось в суде, походило на какой-то цирк абсурда. Даже взгляд повидавшей виды судьи Елены Крутоус выражал порой удивление. 
На одном из прошлых заседаний истцы ходатайствовали о приобщении к делу схемы расположения водозаборного узла поселка Большевик. С таким запросом суд обратился в Водоканал, однако МУП не смог предоставить данный документ. Зато сотрудники ООО «Скайвэй» принесли на заседание увесистую кипу бумаг – это данные мониторинга состояния окружающей среды на полигоне за 3 последних года. По той улыбке, с которой юрист организации Наталья Козина передавала бумаги судье, можно сделать вывод, что, если ООО «Скайвэй» и есть, что скрывать, то эта информация вряд ли содержится в данных бумагах. 
С любопытными ходатайствами выступила истец Елизавета Сильянова – с виду кроткая, но по характеру весьма стойкая женщина, также проживающая в опасной близости к полигону. Хотя в самих ее ходатайствах ничего необычного не было. Удивила реакция оппонентов. Например, в ответ на просьбу принести в суд действующий проект, по которому работает полигон, юрист заявила, что он слишком объемный и тяжелый, и ознакомиться с ним истцы могут в офисе компании. А на ходатайство о приобщении к делу данных системы АИС-отходы, призванной отслеживать количество ввезенного на тот или иной полигон мусора, Наталья Козина авторитетно заявила, что данная система была установлена на полигоне только в конце 2018 года, так что приобщение сведений не представляется возможным. 
- Мы немножечко по-другому фиксируем, - попыталась объяснить юрист. - Мы выдаем талон на ввоз. Просто непонятно, зачем вам это? Что вы хотите узнать?
Получается, что распиаренная система АИС-отходы - на самом деле пустышка, которой никто не пользуется? Представитель министерства ЖКХ обещал уточнить у коллег информацию по содержанию системы - в силу должностных обязанностей это информацией он не владел. 
Чьи факелы?
Дальше на сцену вышел главный герой дня -  эколог Виталий Кошкин - скромный молодой человек, который совершенно потерялся на декабрьских публичных слушаниях. Встречи с экологом истцы ждали и просили давно, ведь юрист при всем желании не могла ответить на все возникающие узкоспециальные вопросы. Сначала Кошкин не слишком убедительно рассказал собравшимся о том, что полигон осуществляет деятельность в строгом соответствии с проектом. Максимальный допустимый объем размещенных отходов равен 3,6 миллионам тонн. На сегодняшний день куча содержит чуть больше 2 миллионов тонн мусора, значит, ее еще можно загружать и загружать. 
- До 45 метров высоты - это максимальная отметка - еще долго, - обнадеживающе отметил эколог.
Однако истцы позволили себе усомниться в правильности этих расчетов. Оказывается, осуществляя вычисления, инженеры ООО "Скайвэй" принимали за начало свалки уровень земли, не учитывая того, что ее северный склон площадью более 8 гектаров организован на месте глиняного карьера, следовательно, фактический объем складированного мусора гораздо больше, чем тот, что озвучен в проекте. У истицы Надежды Червочкиной возникли вопросы по поводу крутизны склонов мусорной пирамиды. Любому понятно, что при заданной высоте объем усеченной пирамиды будет тем больше, чем круче ее грани. Надежда Геннадьевна ссылалась на то, что по проекту склоны свалки должны образовывать с горизонтом угол 18,5 градусов. На деле же крутизна гораздо больше.
- Не могу считать это нарушением, они могут выглядеть круче из-за грунта, - попытался выйти из положения эколог. 
Однако Червочкина осталась при своем мнении, что склоны намеренно делаются более крутыми, чтобы впихнуть в пирамиду больше мусора. Между тем, инвестиционная программа, по которой сейчас на полигоне проводятся работы по дегазации, предусматривает выполаживание склонов. Лишний объем будут срезать, что приведет к неконтролируемым выбросам скопившихся в теле свалки газов. Это все равно что разворошить подсохшую, пардон, кучку.
Еще сильнее эколога смутили вопросы истца Андрея Елькина, касающиеся системы дегазации, которая, как неоднократно сообщалось в официальных сми городской администрации, работает на полигоне вот уже год. 
- Проводимые на полигоне работы имеют отношение к действующему проекту? - задал простой вопрос Елькин.
- Да, имеют, - промолвил Кошкин.
- Все? - не унимался Елькин.
- За исключением системы дегазации... - признался Кошкин.
- А на каком основании она работает? - парировал оппонент.
- На основании инвестиционной программы...
- Тем не менее, бурение скважин продолжается?
- Система не завершена, она работает в тестовом режиме и не находится в нашей собственности. Собственник - ООО "Экоком".
- Газ сгорает? На двух установках? И это тестовый режим? - подхватил опрос истец Дмитрий Самсонов. Эколог отвечал коротким "да".
- А чем тогда тестовый режим отличается от рабочего?
- Я не знаю.
Загадки мусорной кучи
Таким образом вытягивая у главного эколога полигона ответ за ответом, истцы установили, что он не представляет, какой газ факелы дают на выходе, поскольку замеры только в планах, не имеет физического доступа к факельным установкам, не принадлежащим ООО "Скайвэй", о наличии фильтра для свалочного газа на подходе к горелке он знает только из документации ООО "Экоком". Да что там, эколог понятия не имеет, как выглядит этот мифический фильтр, а иже с ним скруббер, призванные очищать свалочный газ перед сжиганием. В его представлении это некая компактная штука, которая, наряду с газокомпрессорной станцией, размещается в металлическом контейнере рядом с факелом. Андрей Елькин вынужден был огорчить специалиста: и скруббер, и угольный фильтр, в наличии которых у истцов есть огромные сомнения, имеют весьма внушительные габариты и никак не могут уместиться в контейнер. Где же они? Загадка. Одна из многих загадок полигона. Вот несколько примеров. Руководство ООО "Скайвэй" утверждает, что на полигоне нет и не может быть опасных отходов. Как они это проверяют? Вы удивитесь. Единственный метод - визуальный осмотр машин при въезде и во время разгрузки. Вы верите, что таким образом можно найти в тоннах дерьма батарейку или разбитый градусник? А чудесники из "Скайвэй" верят. Еще одна загадка, которую так и не смог разгадать представитель министерства ЖКХ, которому поручена проблемная сфера обращения с отходами. В территориальной схеме указано, что на "Лесную" необходимо завезти 600 тысяч тонн отходов в год. По старому проекту - 300 тысяч тонн, а по новому, который находится на государственной экспертизе - 450 тысяч. Как примирить эти очень разные значения? Представитель ведомства не смог дать немедленный ответ, но обещал все уточнить. Вообще, по его словам, беспокойство истцов напрасно, ведь "полигон делается только лучше"...
В перерыве истицы попытались усовестить Наталью Козину и наставить на путь истинный Виталия Кошкина. Кошкин, пребывающий в каком-то стрессовом состоянии после пережитой словесной перестрелки (а если честно, то обстрела), спокойно выслушал увещевания женщин о том, что ему, способному и не бессовестному молодому человеку, надо искать другую работу, ведь он не умеет врать. А Наталья Козина попыталась доказать жительницам микрорайонов Бумажная и Лесная что свалка не так страшна, как они рисуют - она специально заезжала на полигон в один из своих визитов в Серпухов и не увидела там ничего ужасного. 
- Тогда переезжайте к нам и детей перевозите! - не растерялись серпуховички. 
Безусловно, перспектива проведения экспертизы - это лишь первый шаг на большом пути. В том же Волоколамске после проведения экспертизы суд не удовлетворил требование закрытия полигона. Но возможно, именно Серпухову суждено войти в новейшую историю как городу, где впервые законным путем, по инициативе «снизу» был закрыт переполненный мусорный полигон.]]></text>
</doc>
