<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/CHto-s-pervogo-maya-v-zhizni-rossiyan-izmenitsya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Что с первого мая в жизни россиян поменяется? Из приятного и не очень]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[дороги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пенсия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[закон]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Какие законы и правила вступают в действие.
Весенние длинные каникулы, дача, огород, шашлыки и пикники… Да! Это все май. Но не только – это еще законодательные и другие нововведения. Что нас ждет из приятного и не очень?
С 1 мая планируется увеличить военные пенсии ветеранам Великой Отечественной войны, входившим в состав действующей армии. На это из федерального бюджета выделен 1 миллиард рублей. Прибавку к пенсии ветераны получат ко Дню Победы. В среднем выплаты ветеранам увеличат на 9,5 тысячи рублей в месяц.
Ожидается индексация и страховых пенсий, размер которых меньше прожиточного минимума пенсионера. Это затронет приблизительно 4 миллионов россиян. Таким образом, размер пенсии превысит прожиточный минимум. При этом пенсионерам выплатят разницу между старой и новой пенсией с января текущего года.
Некоторые пособия с 1 мая будут перечислять только на карты «Мир». Речь идет о безработных, о  пособиях гражданам с маленькими детьми, а также выплатах пострадавшим от воздействия радиации, в том числе и во время аварии на Чернобыльской АЭС.
С 1 мая специалисты Банка России получат возможность проводить проверки компаний. Сотрудники регулятора теперь смогут изучать, как фирмы соблюдают закон об инсайдерской информации. Еще Центробанк принял решение с 1 мая повысить плату за пользование финучреждениями безотзывной кредитной линией (БКЛ) с 0,15% до 0,5% в год от максимально возможного лимита.
С 1 мая на российских дорогах начнут устанавливать автомобильные знаки размером 50 на 50 сантиметров или 40 на 40 сантиметров вместо традиционных 60 на 60 сантиметров. Это нововведение позволит сократить стоимость изготовления знаков до 40%.]]></text>
</doc>
