<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Ledovyj-kompleks-v-Pogranichnom-peredan-munitcipalitetu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ледовый комплекс в Пограничном передан муниципалитету]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[жариков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[каток]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пограничный]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ледовый комплекс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[туреев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня днем, в ходе рабочего визита главы Серпухова Дмитрия Жарикова в поселок Пограничный, где у него проходила встреча с ветеранами, была поставлена точка в давней истории с ледовым комплексом на восточной окраине города. 
В время рандеву с пенсионерами, в кабинет, где шла беседа и мэр нахваливал одного из кандидатов в горсовет, неожиданно пришел и предприниматель Владимир Туреев. Именно он, руководитель НП «Серпуховские зубры» - арендатор ледового комплекса, все последние месяцы намеревался его открыть для любителей покататься на коньках. Мэрия Серпухова несколько последних лет активно вставляла ему палки в колеса, делая все, чтобы крытый каток не был достроен и стоял пустым. Сперва под комплексом «Водоканал» обнаружил напорный коллектор, затем чиновники через суд признали здание «незаконным сооружением», доказывали, что в комплексе не все в порядке с водо- и электроснабжением, затем чиновники просто обесточили сопртсооружение, затем начались проверки прокуратуры, 9 апреля проведена комплексная проверка. В общем, кошмарили «Серпуховских зубров» как могли.
А сегодня Туреев заявил Жарикову: «Забирайте ледовый комплекс в муниципальную собственность. Готов подписать документы о передаче прямо сейчас». Но предприниматель поставил мэру одно условие: администрация должна организовать в Пограничном муниципальную детскую хоккейную школу с бесплатным посещением. Мэр при ветеранах пообещал выполнить это условие. Бумагу подписали.
Напомним, в 2015 году, в самый разгар конфликта вокруг комплекса, глава Серпуховского района Александр Шестун, комментируя попытки городских властей помешать строительству, заявлял: «В Пограничном живет тысяча человек, на Ногинке - в десять раз больше, то есть площадкой бы пользовались в основном городские дети. Мне бы, например, в голову не пришло писать какие-то жалобы, например, на планируемую реконструкцию стадиона «Спартак», так как там в основном занимаются жители района... Некрасиво и неумно Жарикову препятствовать вводу в эксплуатацию крытого катка в Пограничном, выискивая нарушения, жаловаться в прокуратуру и Архстройнадзор, очерняя в своих СМИ. Ледовый нужен и городским детям...».
Теперь комплекс стал городским, но что будут с ним делать чиновники мэрии, ведь вывод комплексной комиссии, которую они посылали в Пограничный таков: «По итогам первой проверки уже выявлены грубейшие нарушения - ледовый комплекс стоит на канализационном коллекторе, по которому стекают сточные воды. В случае, если произойдет прорыв трубы, то осуществить работы по ликвидации будет невозможно, так как на этом объекте находится капитальное здание...» Будут сносить здание или коллектор (если он там действительно где-то есть) теперь внезапно рассосется?
   ]]></text>
</doc>
