<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Asfaltobetonnyj-u-trassy-M2-hotyat-snesti-kak-nezakonnyj/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Асфальтобетонный завод у трассы М2 хотят снести, как незаконный]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[завод]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[липицы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ясногорск]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мухин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тайдаково]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Если в Серпухове все последнее время сносили палатки да медцентры, то в соседнем, Ясногорском районе, может быть демонтирован целый завод.
Как выяснилось, в деревне Тайдаково (это 40 км к югу от Серпухова) без разрешения властей был возведен асфальтобетонный завод на землях категории «для сельскохозяйственного назначения». Владимир Мухин — глава Ясногорского района — подтвердил незаконность постройки и сообщил, что если владельцы участка не решат все юридические вопросы, то производство будет снесено.
Отметим, Тайдаково расположено вблизи участка федеральной трассы М2 («Крым»), ремонт которого запланирован на 2019 год. Может быть, снос связан с предстоящими работами. Остается только догадываться.
В новоиспеченном городском округе Серпухов, по словам коммерсантов, ликвидация коммерческих объектов, под предлогом «незаконно», может продолжиться. Власти начинают внимательно изучать бизнес, тех, кто работает  на территории района. В частности, нельзя исключать, что вскоре жители могут лишиться одного из самых популярных на юге Подмосковья рынка парного мяса.
Что же касается Подмосковья, то тут намечен массовый снос недостроя. По словам председателя комитета по архитектуре и градостроительству Владислав Гордиенко, очистить территорию региона от недостроя планируется к 2023 году.
 ]]></text>
</doc>
