<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Za-nedelyu-v-Podmoskove-pyat-malyshej-vypali-iz-okon/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[За неделю в Подмосковье пять малышей выпали из окон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[трагедия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[окно6 дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[москитная секта]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Последний случай произошел накануне в Сергиевом Посаде, где 3-летний малыш, оставшийся дома один (!), выпал из окна квартиры на втором этаже. Мальчика госпитализировали с ушибом позвоночника. В городе Пушкино 1,5- годовалый ребенок облокотился на москитную сетку и упал со второго этажа, получив трещину тазобедренного сустава.
Чуть ранее трагедия разыгралась в Люберцах, где 3-летний мальчишка, во время уборки, затеянной мамой, залез на подоконник и также, упершись в москитную сетку, упал с 16 этажа. Травмы оказались смертельными. Аналогичная история случилась в Котельниках с полуторагодовалой девочкой, выпавшей с 8 этажа. В том же городе трехлетний мальчик, оставшийся без присмотра матери, также облокотившись на сетку, выпал с 5 этажа. Доставлен в реанимацию.
В СК России по Московской области, который занимается расследованием всех шести случаев, предупредили родителей о необходимости быть ответственными и исключить ситуацию, способную привести к трагедии.
В полицейском главке Подмосковья даже выпустили памятку для родителей:
- Не держите окна открытыми, если дома ребенок.
- Не используйте антимоскитные сетки - дети опираются на них и выпадают вместе с ними наружу.
- Не оставляйте ребенка без присмотра.
- Установите на окна блокираторы, чтобы ребенок не мог самостоятельно открыть окно.
- В доме, где есть ребенок до 11 лет  должны стоять хотя бы фиксаторы - это минимальная защита, так как малыш может открыть окно и сам.
-  Отодвиньте от окон все виды мебели, чтобы ребенок не мог залезть на подоконник.
- Защитите окна, вставив оконные решетки. 
 ]]></text>
</doc>
