<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/CHislo-byudzhetnyh-mest-v-vuzah-vyrastit-uzhe-v-etom/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Число бюджетных мест в вузах вырастет уже в этом году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[медведев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[образование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бюджет]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[наука]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бюджетных отделений станет больше лишь на востребованных направлениях.
Сначала об этом заговорили в Минобрнауки. Здесь и составили список направлений, по которым будет проходить прием на целевое обучение в вузы за счет бюджета. После окончания университета выпускники такого набора обязаны работать в тех регионах, где на них есть спрос, или компенсировать государству затраты.
Вчера к данной теме вернулся глава кабмина Дмитрий Медведев, заявив: «Я подписал распоряжение правительства, которое изменяет перечни специальностей и направлений подготовки, по которым высшие учебные заведения проводят прием на целевое обучение за счет бюджета  в пределах квоты. Перечень там из 449 позиций».
Список в неполном его виде выглядит так: «Искусство и культура», «Гуманитарные науки», «Науки об обществе», «Математика и естественные науки», «Образование и педагогические науки», «Инженерное дело, технологии и технологические науки», «Сельское хозяйство и сельскохозяйственные науки», «Здравоохранение и медицинские науки»… По самым редким специальностям, например - токсикология - квота составит 100 процентов.
Известно также, что на этот год запланировано 495,4 тыс. бюджетных мест для бакалавров, специалистов и магистров.
Точная цифра бюджетных мест в высших учебных заведениях страны еще уточняется. Зато известна она на 2020-2021 годы. По сообщению заместителя председателя Правительства России по вопросам социальной политики Татьяны Голиковой, утверждены более полумиллиона бесплатных целевых мест в вузах. Это на 13 тысяч больше, чем сейчас. Прибавку бюджетных мест получат высшие учебные заведения в 43 регионах. Повезет абитуриентам  Новосибирской и Свердловской областей, Башкирии и Алтайского края. Здесь квота на бюджет вырастит больше всего. 
Надо иметь в виду и тот факт, что сократиться прием на бесплатные места будущих экономистов и юристов.
А вот данные на этот счет по Московской области. Всего в регионе шесть вузов. Они нынешним летом предоставят абитуриентам четыре тысячи бюджетных мест. Большая их часть отдана на педагогические направления - 2,3 тысячи. На инженерно-технологические специальности выделены 1,3 тысячи бюджетных мест.
 ]]></text>
</doc>
