<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/oka-info/Segodnya-vyshel-poslednij-nomer-gazety-Oka-info/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ока-инфо]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня вышел последний номер газеты «Ока-инфо»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[газета]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ока-инфо]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[издание]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Теперь она переходит в интернет-пространство.
Похороны свободной прессы
Главный редактор газеты «Ока-инфо» - о неизбежном прощании и новых горизонтах.
Мне уже доводилось прощаться с читателями «Оки-инфо» в 2017 году, когда я, как оказалось временно, менял место работы. Теперь мы все прощаемся с вами, хотя никто никуда и не уезжает. Остается портал OKA.FM, на котором продолжат работать авторы нашей газеты, и именно там вы сможете читать полюбившихся репортеров.
В то же время прощается и весь регион — с независимой прессой. Ведь «Ока-инфо» была последним изданием, куда мог обратиться простой житель Серпухова и пожаловаться, к примеру, на городское руководство, на обнаглевших чиновников, на зажравшихся депутатов или неквалифицированных врачей, беспредельных полицейских, попросить решить его проблему. 
Теперь все — game over, остаются только провластные печатные СМИ, в которых реальные проблемы людей являются материей глубоко табуированной, в которых сотрудники хвалят все, что делают их боссы, восхищаются навязанной политической линией и звонко, с причмокиванием, целуют обрюзгшие задницы. Поэтому сегодня все мы, по сути, присутствуем на похоронах, и если кто-то хочет опрокинуть сто грамм или поставить свечку за упокой — самое время.
С 2015 года, когда мне доверили честь руководить «Окой-инфо», у нас не было конкурентов, потому что больше никто в Серпухове даже не пытался заниматься журналистикой в чистом виде. Но в этом был плюс — мы конкурировали с самими собой, ставили простую цель: каждый следующий номер должен быть сильнее предыдущего. И нам действительно удавалось делать СМИ федерального уровня, хотя злопыхатели и будут спорить с этим. Плевать на них.
Кому-то мы запомнимся благодаря жестким и порой жестоким карикатурам (ох, они были великолепны!), кому-то — из-за расследований и острых статей. Да, многим мы не нравились, а кто-то ждал каждый номер сильнее, чем родственника из армии, но равнодушных не было, а значит, мы все делали правильно.
Парадоксально, но в 2019 году мы получали какие-то невиданные доселе показатели — почти каждый тираж распродавался почти на 80 процентов, это абсолютный рекорд в истории региона, а возможно, и в истории всех региональных СМИ. И хотя многие говорили, что мы перебарщиваем с материалами про Шестуна, эти цифры четко показывают, что его история нашим жителям куда интереснее стремных памятничков-павлинчиков и серпцов, похожих на дерьмо. Реальных читателей не обманешь...
Но, к сожалению, газета живет не на средства от продажи тиража, а за счет рекламы, и многие рекламодатели говорили прямым текстом: городские власти запретили нам размещаться у вас. Хотя и не это главная причина перехода в интернет-пространство. Мы дорожим каждым читателем и в особенности сельскими жителями, для многих из которых наша газета была глотком свежего воздуха. Но переход в «цифру» позволит нам только расширить аудиторию и дать вам куда больше информации, чем способна вместить одна газета. 
Мы будем больше, нас будет больше — и все для вас.
Мы сегодня, конечно, тоже соберемся и накатим по маленькой за годы совместной работы, за прощание с бумажной версией газеты и некоторыми сотрудниками, ставшими, по сути, родственниками. А уже завтра с утроенной энергией начнем рубиться за процветание сайта и настоящие новости. Так что присоединяйтесь к нам на OKA.FM и если что — непременно звоните, мы всегда будем прилагать все усилия, чтобы вам помочь. 
Аминь!
Денис Бутырский
  Мы просто меняемся
Главный редактор газеты «Ока-инфо» в 2006 - 2011 годах - о будущем издания.
Меняются времена, меняются технологии, меняются схемы передачи информации... Во всем мире одна за другой газеты переходят с бумажного формата в электронный. «Ока-инфо» тоже уходит в «цифру»...
Пятнадцать лет назад, 8 апреля 2004 года, газета наша получила свидетельство и начала издаваться. Спустя два года, мне, 27-летнему пареньку, выпала удача стать редактором «Оки-инфо». Опыта руководителя у меня не было, но я знал, как строится работа творческого коллектива, видел, как на предыдущей работе общалась с коллективом мой наставник Елена Константиновна Леонова. И многие вещи я, конечно, перенял от нее. В творческую же часть я внес частицу своей души. Хотелось экспериментов, движухи, признания.
Начали с идеи закладки в Серпухове Аллеи журналистов, а закончили организацией премии «Человек года».
Будучи главным редактором, я, конечно, пользовался возможностью, чтобы доносить до читателей не только объективную информацию, но и идеи, в которых убежден лично. Главной и первой из них была экология. «Ока-инфо» не только писала о проблемах на эту тему, но также активно действовала. Мы организовывали акцию «ЭКОмпромисс» и продвигали энергосберегающие технологии, за что нас даже отметили в «Гринпис», постоянно становились партнерами WWF на акции «Час земли», становились участниками конкурса имени Мантейфеля, организованного Московским зоопарком, выступали за закрытие и рекультивацию полигонов ТБО «Съяново-1» и «Лесная»...
А еще флаг нашей газеты, первым из всех подмосковных СМИ, побывал на Северном и Южном полюсах.
Экспериментировали мы и с внешним видом, форматом, шрифтами, за что в 2010 году стали лидерами всероссийского конкурса «Газетный дизайн». А в 2012 и 2013 году «Ока-инфо» признавалась лучшей газетой Московской области.
А еще мы были первым бумажным изданием, которое 10 лет вело в режиме нон-стоп свой сайт, мы первыми залезли в соцсети...
В общем, у коллектива получился отличный проект, за который не стыдно и который в будущем можно смело использовать как пособие по краеведению в разделе «нулевые года 21 века».
От своего имени и от имени читателей, хотел бы сказать огромное спасибо всем, кто в разные годы приложил руку к этому замечательному проекту. С вами всегда было комфортно работать, думаю, для многих из вас «Ока-инфо» тоже стала частью судьбы.
Нынешний переход издания в Сеть, наверное, один из путей эволюции издания, способ выжить экономически. А с учетом нашей экологичности - шанс спасти тысячи деревьев.
Я благодарю всех читателей «Оки-инфо» за преданность, за поддержку. Помните, мы не уходим, мы просто меняемся и растем!
Дмитрий Староверов
  Мы работали не зря
Главный редактор газеты «Ока-инфо» в 2017 - 2018 годах.
Странно осознавать, что газета «Ока-инфо» уходит в прошлое. Досадно, что мы не сумели до конца выполнить взятые на себя обязательства перед вами. Нам было, о чем еще рассказать в привычном газетном формате. 
Более 12 лет моей жизни тесно связаны с этим изданием. Я пришла в газету стажером, стала корреспондентом, некоторое время даже побыла главным редактором. Очень многое успело поменяться в медиапространстве Серпухова за эти годы. Появлялись и закрывались новые СМИ, коллеги резко и кардинально меняли политические воззрения, люди приходили в профессию и покидали ее. Менялась власть, облик города, вкусы. А мы делали «Оку-инфо». 
Она тоже претерпевала изменения – как по оформлению, так и по стилю. Бывала и интеллигентной, и эпатажной, иногда даже чересчур. Но, по моему субъективному ощущению, и тогда, двенадцать лет назад, и теперь, на пороге своего закрытия, она была лучшей в Серпухове. Самой интересной, содержательной, разноплановой, оперативной, грамотной, современной. 
Впрочем, я никогда не смогу посмотреть на нашу газету глазами обычного читателя, потому что знаю, как белые полосы бумаги превращаются в источник информации. Но я могу сказать, что в «Оке-инфо» было очень интересно и легко работать. Даже когда приходилось в авральном режиме сдавать материалы, не успевая поесть. Даже когда мы встречали жесткую критику. Даже когда понимали, что не можем исправить всю окружающую несправедливость. 
Был в этой работе такой огромный плюс, который перекрывал все издержки – она позволяла оставаться собой. Когда я слышу про цензуру в других изданиях, то каждый раз благодарю судьбу, что мне не пришлось столкнуться с этим в «Оке». С первых дней редакторы относились к текстам с удивительным уважением, исправляя лишь стиль, но сохраняя канву мыслей, идею, отношение. Поэтому мои тексты – это я. И если я порой и подписывала их псевдонимом, то лишь затем, чтобы не надоедать вам, читатели. 
Никогда здесь не отвергали предложенную тему, не говорили: «Это не интересно». Для нас просто не было такого понятия. Интересно было все, но не хватало газетных полос, рук и времени, чтобы объять необъятное. Жизнь деревень, коммунальные проблемы, письма читателей, интервью звезд эстрады, спортивные победы, фестивали, театральные премьеры, стройки, криминальная хроника, горькие врачебные ошибки, анализ политической ситуации, репортажи из зала суда, очерки о необычных людях... 
По подшивке «Оки-инфо» можно в мельчайших деталях изучать историю нашего края. Многих людей, чьи фото остались на наших страницах, уже нет. Только год назад беседовала со светлым человеком, ветераном войны Петром Степановичем Широковым. В сентябре сообщили, что его не стало. А его судьба навсегда осталась в публикации. 
Нынешний год принес всем нам много перемен. Если раньше двери в учреждения Серпуховского района были гостеприимно открыты для журналистов, то теперь, когда района не стало,  мы встретились с проявлениями недружелюбной реакции. Все в нашем регионе перевернулось с ног на голову, и люди, которые прежде открыто улыбались, теперь отворачиваются и кидают трубки. Власть с каждым месяцем становится все более закрытой, компенсируя эту секретность обилием елейной похвалы в свой адрес. После того, как нынешняя заместитель главы городского округа принудила меня удалить все фото, сделанные на открытой встрече тогда еще просто мэра с жителями, я не удивляюсь ничему. 
Хотя нет, вру. Удивляюсь. Удивляюсь тем, кто еще способен отличать правду от лжи, кто не мыслит шаблонно, кто имеет принципы и следует им. Удивляюсь, радуюсь и благодарю. Раз вы есть, значит, мы не зря работали.
Марина Овсянкина]]></text>
</doc>
