<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Strastnaya-nedelya-verolomnye-deti-bujnye-vnuki/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Страстная неделя: вероломные дети, буйные внуки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[полиция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[драка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ссора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[вызов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[С приходом весны родственников в Серпухове срывает с катушек.
Сразу несколько жалоб на близких родственников и задушевных друзей поступило на этой неделе в дежурную часть серпуховской полиции. 
В начале недели на улице Текстильной, в доме №9/3, пьяная мать вела себя настолько неадекватно, что несовершеннолетнему сыну пришлось позвонить в полицию. В этот же вечер на своего супруга жаловалась правоохранителям несчастная Зинаида Е. с улицы Центральной, 6. Муж избил ее в пьяном угаре в присутствии ребенка. 
Во вторник семейные распри кипели на улице Космонавтов. Бабушка из дома №19 жаловалась на то, что в ее дверь ломится внук в невменяемом состоянии. Молодой человек страдает алкоголизмом, так что от него можно было ждать чего угодно. 
Очень неприятный инцидент, но не с внуком, а с дочерью, пережила в минувшую среду и жительница улицы Ленина в поселке Большевик. По мнению пожилой дамы, только ее взрослая (36 лет) дочка могла украсть кошелек из ее сумочки. Правоохранители разбираются в обстоятельствах случившегося. 
Если уж родственники способны испортить друг другу жизнь, то незачем удивляться выходкам друзей. Тем более, таковыми частенько называют обычных собутыльников. Во вторник, 23 апреля, житель дома №71 по улице Советской пожаловался на то, что приятели «свистнули» у него аж два мобильных телефона. Все произошло на лавочке во дворе. Мужчина отлучился на пять минут, оставив гаджеты под присмотром знакомой компании. Когда же вернулся, не обнаружил ни техники, ни сторожей.]]></text>
</doc>
