<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kogo-serpuhovichi-vidyat-alternativoj-Vladimiru-Hrabromu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кого серпуховичи видят альтернативой Владимиру Храброму и Дмитрию Донскому?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[памятник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[привокзальная площадь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[реконструкция]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Люди видят в бронзе двух буржуа из прошлого и одного современника.
Нынешним летом в Серпухове планируется реконструировать Привокзальную площадь. В проекте говорится, что на ней должен появиться памятник. Власти, не посоветовавшись с горожанами, решили, что это будет князь Владимир Храбрый со своим братом Дмитрием Донским на конях (при том, что памятники обоим историческим персонажам уже есть в Серпухове и в Турово).
Портал «OKA.FM» решил поинтересоваться мнением серпуховичей на эту тему и задал читателям вопрос: «Кто из горожан достоин чести, быть увековеченным в бронзе?». В качестве кандидатов мы отобрали 14 человек, которые в разные годы внесли весомый вклад в развитие Серпухова, тех, чьи имена прославили город. И выяснили, кого в качестве альтернативы князьям видят люди на пьедестале.
Почти четверть участников опроса (24,48%) отвергли предложенные для голосования имена, высказавшись за «Иное».
В тройке лидеров же оказались: Николай Коншин (фабрикант) - 18,47%, Анна Мараева (фабрикантша, основоположница художественной галереи) - 11,89% и Владимир Пржиялковский (изобретатель, разработчик первых советских ЭВМ) - 9,23%.
Далее следуют: Павел Симсон (учитель, краевед, автор первой книги по истории города) - 8,19%, Гаврила Солодовников (предприниматель, меценат, богатейший гражданин Российской империи) - 5,42% и Василий Варгин (фабрикант) - 5,42%, Анатолий Залога (доктор) - 4,27%, Николай Боголепов (министр просвещения Российской империи, ректор МГУ) - 3,11%, Надежда Быкова (архитектор первых станций московского метро) - 2,65%, Семен Лунгин (сценарист, драматург) - 2,54%, Николай Андреев (фотохудожник) - 1,84%, Борис Бибиков (актер, театральный педагог) - 1,57% и Иван Фирсанов (предприниматель, меценат) - 0,92%.
Сложно сказать, прислушаются ли власти Серпухова к мнению 866 респондентов и хватили у них мудрости не тратить деньги на памятник тем замечательным людям, которые уже увековечены. 
Со своей стороны, мы сделали все что могли, озвучили Vox pópuli.]]></text>
</doc>
