<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Telo-26-letnej-sportsmenki-obnaruzheno-na-kozyrke-podezda/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тело 26-летней спортсменки обнаружено на козырьке подъезда жилого дома в Москве]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[выпала окна]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[погибший]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[расследование]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Самая красивая и сексуальная чемпионка по тайскому боксу выпала из окна восьмого этажа. 
Кристина Мялина по прозвищу Лютая, найдена мертвой в Москве. Она была самой красивой и сексуальной чемпионкой по тайскому боксу. 
Ее тело обнаружено на козырьке подъезда жилого дома на Кронштадском бульваре. По предварительным данным, девушка упала с высоты восьмого этажа. Сообщается, что при внешнем осмотре следов насильственной смерти не выявлено. Обстоятельства трагедии устанавливаются.
Следователи опрашивают жильцов дома, изучают записи с камер видеонаблюдения. В социальных сетях друзья погибшей говорят о том, что в последнее время Кристина находилась в состоянии депрессии. 
Рассматриваются версии убийства и самоубийства. Предсмертной записки на месте случившегося не обнаружено.
Погибшая была кандидатом в мастера спорта. Она регулярно занимала призовые места в различных соревнованиях, побеждала на чемпионатах Москвы и Московской области. Некоторые СМИ сообщают о том, что спортсменка не оставляла соперницам шансов на ринге, многие девушки даже отказывались с ней драться, боялись, потому что в бою она была свирепой и безжалостной, никогда не отступала. 
Кристина признавалась, что мечтает о жизни на природе, о собаке, о больших достижениях в спорте, о счастье и здоровье родителей и близких, о жизни до 100 лет…
   ]]></text>
</doc>
