<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Za-nepravilnye-teplitcy-oshtrafuyut-na-10-tysyach/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[За «неправильные» теплицы оштрафуют на 10 тысяч]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[недвижимость]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[штраф]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дачники]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[А еще за них придется платить как за недвижимость
Похоже, дачников снова берут в оборот. Сначала им запретили жечь костры на участках и жарить шашлыки. Теперь берутся за теплицы. За них придется платить как за недвижимость. 
Об этом изданию «URA.RU» сообщил  председатель президиума межрегиональной общественной организации садоводов, огородников и дачников «Цветущая родина» Владимир Шаталинский. По его мнению, новый прессинг на владельцев соток связан со вступившим в этом году в силу федеральным законом № 217 о садоводстве и огородничестве.
К чему могут придраться проверяющие? Если теплицы стоят на отдельном фундаменте, к ним подведены тепло и вода, а документов на строение нет. По мнению налоговиков, это уже капитальное строение, за которое надо платить. 
Вы удивитесь, но выясняется, что теплицы ставить можно только на землях, относящихся к садовым. Это нонсенс, но  на огородах им нет места. 
Дачники должны помнить, что, согласно уже упомянутому закону, при строительстве укрытия для выращивания овощей запрещается повреждать плодородный слой земли. А уж если теплица появилась, забрасывать ее, использовать под другие цели, захламляя таким образом участок, тоже запрещено. Иначе – штраф. За разные нарушения он может колебаться от одной до десяти тысяч рублей.
По словам экспертов, теоретически проверки могут принять массовый характер, поскольку «это - золотая жила». Одновременно, комментируя ситуацию, они говорят  о том, что сегодня вообще «нет практики по оформлению теплиц». А вот практика сбора денег на пустом месте в стране хорошо налажена.]]></text>
</doc>
