<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Nalogoviki-poprosili-podkrepleniya-u-gaishnikov/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Налоговики попросили подкрепления у гаишников]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[полиция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[транспорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[арест]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[долг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[налоговая]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Такое содружество оказалось успешным: теперь ваш автомобиль могут арестовать.
Вы накопили долги по налогам? Тогда приготовьтесь к тому, что ваш автомобиль могут арестовать. 
Дело в том, что сотрудникам ГИБДД предоставлено право останавливать автомобилистов не только за нарушения ПДД, но и за долги налоговикам. Этот вариант совместных действий разработали ФНС России, ГИБДД и Федеральная служба судебных приставов. И он начал внедряться по всей стране.
Например, в Санкт-Петербурге для борьбы с должниками опираются на программу «Поток», которая разрабатывалась в свое время для поиска угнанных автомобилей. 
Как это работает? Радар считывает номера всех проезжающих автомашин, далее они пробиваются  по базе данных налоговой службы. Тех, кто значится в недоимщиках, останавливают гаишники с  налоговиками и судебными  приставами. Не хотят платить? Могут арестовывать автомобиль.
Ситуации складываются по-разному. Если у должника на настоящий момент нет денег, судебные приставы могут изъять имущество: сотовый телефон, например. Случалось, под арест попадало и запасное колесо. Расплатится должник с бюджетом – имущество вернут. Не сделает этого – вещи продадут, деньги пойдут на уплату налогов.
Но водители должны помнить, что арест имущества возможен только в случае, если есть исполнительный лист, то есть суд принял решение о взыскании налога.]]></text>
</doc>
