<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Po-delu-o-vzryve-na-AZS-v-Serpuhove-est-pervyj-zaderzhannyj/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По делу о взрыве на АЗС в Серпухове есть первый задержанный]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ермаков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[взрыв]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[азе]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[К владельцу заправки Игорю Ермакову пока вопросов нет.
Наш портал вчера подробно рассказывал о взрыве на АЗС в Северном проезде, возле магазина строительных материалов «Бобренок», в результате которого погибли трое человек и один попал в больницу. Взрыв произошел во время сварочных работ и был такой силы, что тела разбросало на десятки метров от эпицентра, один труп упал на крышу стоявшего неподалеку автобуса и пробил ее.
- Предварительно установлено, что 20 мая 2019 года при осуществлении сварочных работ допущено нарушение требований безопасности, что привело к хлопку паров бензина в топливных емкостях, в результате чего на месте происшествия скончались трое рабочих и еще один мужчина был госпитализирован, - сообщает пресс-служба ГСУ СК по Московской области. Дело возбуждено по статье «Нарушение правил безопасности при проведении строительных работ, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц».
Сообщается, что был заключен договор строительного подряда с организацией, которая и занималась работами на АЗС. Гендиректора компании задержали, но название компании отчего-то не разглашается. Мужчина отказался от показаний, сославшись на 51 статью Конституции России. Однако на данный момент не сообщается главного — допрошен ли Игорь Ермаков, являющийся и директором, и учредителем организации, которой принадлежит АЗС.
  Известный факт: в случае крупных трагедий ответственность несут и высшие руководители — причем зачастую в первую очередь. И к Игорю Николаевичу, естественно, немало вопросов: почему была нарушена элементарная техника безопасности на его территории? Знали ли рабочие, что в топливных емкостях, сваркой которых они занимались, сохранились пары бензина, было ли им это сообщено?
Напомним, что летом прошлого года на АЗС Игоря Ермакова, расположенной на улице Войкова, произошел пожар. Та заправка также ремонтировалась, как и та, что взорвалась 20 мая.
 ]]></text>
</doc>
