<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-Podmoskove-beremennaya-devushka-utopilas-potomu-chto/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Подмосковье беременная девушка утопилась, потому что мать приказала ей смыть позор в реке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[самоубийство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мать]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[позор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[беременная]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[утопленница]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Бог тебя мне дал, я тебя Богу и отдам!»…
Косвенными убийцами молоденькой забеременевшей девушки стали ее мать и брат. В Коломенском районе Подмосковья родственники приказали ей смыть позор в реке. Несчастная послушалась материнского проклятия и утопилась.
Издание «МК» провело собственное расследование. Женщина из Киргизии приехала в столицу семь лет назад. Сообщается, что она устроилась домработницей к богатому мужчине – присматривать за его престарелой матерью.
Спустя какое-то время, к ней присоединился и сын, который тоже стал трудиться в доме. Они неплохо зарабатывали. Но мать переживала за оставшуюся на родине 17-летнюю дочку, не слишком примерного поведения. Поэтому решила привезти в Москву и ее, дабы она всегда была на глазах.
Однако барышня довольно быстро нашла себе обеспеченного поклонника, который снял ей квартиру. Вскоре выяснилось, что девица беременна (возможно, она приехала к матери уже в интересном положении). 
Мать и брат посадили девушку в машину и отправились в Коломенский район, на берег Москвы-реки – там находилась дача их работодателя. Мать и дочь спустились к реке, а сын остался стоять наверху. Женщина сказала дочери: «Бог тебя мне дал, я тебя Богу и отдам!».
После этих жутких слов она попросила сына подать буксировочный трос, обвязала ноги дочери и произнесла: «Если хочешь жить по новому, развязывайся и иди за мной, если нет, вон перед тобой река!». Через несколько секунд раздался всплеск воды – девушка выбрала смерть… А мать с сыном уехали.
Через несколько месяцев труп случайно обнаружила на берегу молодая семья. Родственники опознали утопленницу. Следователям они сообщили, что потеряли связь с девушкой несколько месяцев назад. Но оперативники засомневались в этом. 
После недолгих разбирательств подозреваемые написали явки с повинной. Было возбуждено дело по статье «Склонение к совершению самоубийства». 
Коломенский городской суд приговорил мать погибшей к 7 годам 10 месяцам лишения свободы в колонии общего режима. Ее сына – к такому же сроку. Наказание он будет отбывать в колонии строгого режима.]]></text>
</doc>
