<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-SIZO-umer-Luka---odin-iz-uchastnikov-serpuhovskoj/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В СИЗО умер «Лука» - один из участников серпуховской банды «Карандаши»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[умер]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[банда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[карандаши]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лукин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Осужденный к 17 годам колонии строгого режима скончался от инсульта.
Как стало известно порталу «OKA.FM» сегодня в поселке Пролетарский похоронили Сергея Лукина - одного из участников банды «Карандашей», действовавшей в Серпухове почти десять лет.
В средине апреля этого года Мособлсуд признал 11 членов банды виновными в разбойных нападениях на бизнесменов. На протяжении семи лет они совершали вооруженные ограбления на территории Подмосковья.
По решению суда Лукин получил максимальный срок - 17 лет колонии строго режима, но до этапа не дожил. На днях ему стало плохо в СИЗО, его госпитализировали, а спустя сутки он умер от инсульта.
Сергея Лукина («Луку») подозревали в разбойном нападении группой лиц на председателя Совета депутатов Васильевского поселения и одного из руководителей МУП «Серпуховские недра» Сергея Елисеева в 2013 году. 
Лукин был опознан пострадавшим, как один из тех, кто ворвался в дом Елисеева и пытал его. Защита уверяла, что Лукин не имел отношение к тому преступлению, так как находился в тот момент в Ельце. Ранее Лука подозревался в нападении на квартиру гастарбайтеров из Вьетнама. 
Напомним, другие участники банды Игорь Калинин, Александр Жерелин получили по 15 лет заключения в колонии строгого режима. Они, как и Лукин были осуждены за бандитизм (ст. 209 УК России), разбойное нападение (с. 162 УК России), похищение документов (ст. 325 УК России), незаконное хранение оружия (ст. 222 УК России).
Остальные восемь участников преступной группы получили от трех до пяти лет лишения свободы за разбойное нападение и вымогательство. Двое осужденных были отпущены в зале суда: один - по амнистии, один - по отбытию срока нахождения под стражей с момента ареста.
 ]]></text>
</doc>
