<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-banyu-pojdem-ili-kak/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В баню пойдем или как?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[жкх]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пенсионеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[баня]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[цены]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Цены за пар в Серпухове становятся неподъемными.
Очередное объявление о росте цен на билеты в городскую баню испортило настроение не только пенсионерам. Народ еще от прошлогоднего подорожания опомниться не успел. 
Как бы не оправдывались его инициаторы, а это, в первую очередь, городская администрация, поступили несправедливо с льготниками, увеличив им цены в сразу на 60 рублей. Билет с июля прошлого года стал стоить для пенсионеров 200 рублей. Для всех прочих – 300. В выходные его стоимость поднялась до 400 рублей.
Что произошло дальше? Пенсионеры (и не только они) стали посещать баню через раз. И если бы не сокращение числа помывочных дней в частной бане на Бумажной, откуда часть народа перешла в баню на Театральной, в последней стало бы совсем просторно. Завсегдатаи этому только обрадовались бы – надоело к душевым кабинкам в очереди стоять. Банное руководство известило народ, что ситуация почти катастрофична: сокращение количества билетных продаж резко упало, потому, скажем, о добавлении помывки по средам не может быть и речи, да и вообще баня на грани выживания.
И вот вторая часть «Марлезонского балета». Новое объявление о росте цен на билеты в баню. Судя по всему, они подорожают на 50 рублей.
Текст листков, прикрепленных на все двери, гласит: « С 1 января для Вас и для нас выросли цены на все услуги ЖКХ (электричество, вода, отопление, мусор и т.д.). Себестоимость помывки составляет сейчас 365 руб. чел. Впервые мы закончили 1 квартал с убытком. Количество посетителей уменьшилось на 16 %. Поэтому с прискорбием сообщаем, что с 1 мая цены на билеты повысятся на 50 рублей. Иначе мы не выживем».
Посетители бани, конечно, благодарны за то, что социальное заведение скорбит вместе с ними. Но тут какой-то самодеятельностью попахивает. Захотелось увидеть  само постановление городской  администрации. Чтобы затем спросить у того же Жарикова, какое будущее он уготовил важнейшему социальному объекту города? Передачу в частные руки? Но тогда Серпухов рискует остаться вообще без доступного места для проведения гигиенических процедур и завшивеет. При серьезной доли частного жилья, находящегося в городском округе, без доступных бань не обойтись. Кстати, законодательство предусматривает их дотацию, вот только деньги на эту статью расходов урезаны  до минимума. Их сейчас на сады и школы перестало хватать. 
Нет дотаций? Но никто не отменял поиски экономии затрат. Зачем человеку бассейн с золотыми рыбками, теннисный стол или шикарная иллюминация во дворе на Новый год, если следом ему скажут, что за все эти красоты он должен платить? В конце концов, арендаторов помещений – кафе, парикмахерскую, центр здоровья  тоже можно перевести на другие ставки. Уйдут? Может и так. Придут другие, свято место пусто не бывает.
И таксу за парковку личного транспорта во дворе бани давно поднять стоит. Разве это правильная цена за услугу – 10 рублей? Кстати сказать, и за ней особого контроля нет: заплатил или нет водитель – никто не проверяет. Простое наблюдение показывает, что едва ли не каждый второй не спешит на червонец раскошелиться.
В первый же день после объявления о росте цен разговоры за чайным столом показали: народ планирует сократить свои походы в баню. Пенсионерам, получающим  не минималку даже, просто среднюю пенсию, не по карману платить за разовую помывку  250 рублей. И на 450 рублей мало кто захочет раскошеливаться по выходным. Никакие увещевания, что, мол, в соседних городах и дороже платят, не подействуют. У соседей  и заработки, возможно, выше, да и бани поновее.]]></text>
</doc>
