<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Andrej-Babushkin-Krasnogorskij-sud-izobrel-dva-nou/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Андрей Бабушкин: «Красногорский суд изобрел два ноу-хау»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[генпрокуратура]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[круглый стол]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[спч]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бабушкин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[красногорский суд]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Месяц назад на страницах «Новой газеты» вышел большой материал-расследование о работе российских судей. В частности, журналисты сообщили, что в 2017 и 2018 году пятьдесят тысяч вынесенных решений совпали практически слово в слово. Корреспонденты уличают служителей Фемиды в банальном копипасте, несмотря на то, что Верховный суд в 2016 году запретил «списывать» приговоры.
А на днях в офисе межрегиональной общественной благотворительной правозащитной организации «Комитета за гражданские права» состоялся «круглый стол» на тему «Соблюдение прав граждан в судах».
Председатель комитета Андрей Бабушкин - член Совета при Президенте России по развитию гражданского общества и правам человека (руководитель постоянной комиссии по содействию ОНК и реформе пенитенциарной системы), предложил участникам встречи рассказать о ситуациях, когда работу судей нельзя было назвать полноценной.
Выступающих оказалось довольно много. В частности, были озвучены истории о том, как в Люберцах судья своими действиями довела потерявшую ребенка женщину до психиатрической лечебницы, о том, что судьи в своих решениях довольно часто практически не прописывают мотивировочную часть. Вопрос о необходимости возрождения института выборности судей вызвал полемику, но никаких разногласий не возникло среди участников, когда была озвучена информация о том, что в стране выносится минимум оправдательных приговоров, а многие решения служителей Фемиды никак нельзя назвать правовыми.
Одной из тем, поднятых во время «круглого стала», стал гражданский иск Генпрокуратуры к экс-главе Серпуховского района Александру Шестуну, его родственникам и третьим лицам. О ситуации рассказал лично Андрей Бабушкин:
Устные показания свидетель по уголовному делу, которые те дали после оказания на них давления, превратились в письменные показания по гражданскому делу. То есть создается искусственная преюдиция. Люди под давлением дали показания, это показания сегодня оглашены в суде гражданском, сами эти граждане не вызваны, им не задан вопрос: «Товарищи, а вы добровольно давали показания или вы были вынуждены их дать?». Сейчас выносится решение по гражданскому делу, эти решения приобретают значение, то есть их уже не надо заново доказывать и суд спокойненько, не проверяя, кладет их в основу выводов по уголовному делу. А второй способ это — создание условий, когда человек не может по состоянию здоровья, у него голодовка [у Александра Шестуна], причем очень тяжелая, он потерял треть своего веса за это время... Его вначале не уведомляли о том, что идет это гражданское дело... Когда мы начали проверять, выяснили, что суд на самом деле не направлял повестки... То есть, у человека арестовывали имущество в его отсутствие, а потом, когда суд был вынужден приглашать Шестуна к участию в деле, что делает судья? Она заявляет: «Мне поступила информация о том, что у Шестуна медицинские процедуры». Шестуна отключают [от видеоконференцсвязи], куда-то уводят. Я звоню в медсанчасть и говорю: «Вы что сумасшедшие, на время назначить медицинские процедуры?». Они говорят, что не было никаких процедур. Судья все это выдумал. Мы видим два ноу-хау, которые изобрел Красногорский суд Московской области.
Также в дискуссии приняли участие и другие представители ос Серпухова - Влада Русина (ОК «Свободу Шестуну») и Роман Селезнев («Калиновская мелкооптовая база»), которые также рассказали о проблемах, с которыми они столкнулись в российских судах.
 ]]></text>
</doc>
