<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/CHastnym-kladbisham-v-Rossii-byt/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Частным кладбищам в России быть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дума]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[закон]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[кладбища]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[К выходу готовится закон «О похоронном деле».
Рожденный в недрах Минстроя сейчас он проходит финальную экспертизу. Об основных новшествах, в документе прописанных, рассказала «Российская газета».
Новые кладбища будут организованы на государственной земле, а заниматься проектом станет частный оператор, потому речь в данном случае идет о государственно-частном партнерстве. Причем созданием кладбища смогут заняться только компании, с которыми заключат соглашение и внесут в региональный реестр.
В сегменте похоронных услуг не должны находиться сторонние организации, в том числе медучреждения, которые зачастую и выставки ритуальных товаров устраивают, и вообще с некоторых пор начали  играть на этом рынке едва ли не главенствующую роль. Ведь именно врачи ставят заключения о смерти, при больницах находятся морги, в которых умерших готовят к погребению.
Новый закон категорически запрещает слияние медицинских и похоронных услуг. Прописано, что разного рода выставки и продажа похоронных принадлежностей на территории медучреждений запрещаются, возможны они только на расстоянии не менее 50 метров от них. Также вне закона окажется передача информации об умерших третьим лицам. За все подобные нарушения можно будет лишиться прав оказывать ритуальные услуги.
Кстати, планируется введение реестра недобросовестных компаний, который будет в широком доступе.
В документе также прописано, что заказы на организацию похорон могут приниматься только в специальных пунктах или через диспетчерские службы. 
Готовящийся к выходу закон разграничивает полномочия региона и муниципалитета. Область ответственна за  утверждение общих правил и типового договора на организацию похорон, за минимальные размер и плату, организацию семейных мест захоронения.
За муниципалитетами  закрепляется  учет мест захоронения, их содержание, предоставление гарантированного перечня услуг родственникам умерших, которые имеют право на оплату похорон за государственный счет.
Прописано: все работы должны быть сделаны на сумму 5946,47 рубля. Она будет ежегодно индексироваться с 1 февраля. Эксперты, кстати, с ней не согласны – эта сумма уже ниже, чем действующая на сегодня. 
Отдельно в законе прописаны правила организации бесплатных похорон.
Родственникам умерших гарантируются предоставление и доставка гроба и других предметов, необходимых для погребения по указанному адресу. 
Бесплатно тело готовят к захоронению, транспортируют до кладбища или крематория, захоранивают или кремируют. Предметы, отличающиеся от предложенных, к примеру, лучшего качества, придется оплатить самостоятельно. 
Гарантированный перечень положен не всем. Его  могут получить родственники неработающих, участников ВОВ и военнослужащих и еще ряда категорий. Им можно не пользоваться, а взять пособие на погребение деньгами.]]></text>
</doc>
