<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/kulture/V-parke-Drakino-vybrali-samyh-talantlivyh-detej/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Культура]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В парке «Дракино» выбрали самых талантливых детей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[дракино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[конкурс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[клюква сахаре]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[таланты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В минувшие выходные кислородный курорт под Серпуховом принимал творческий конкурс «Fashion Kids».
Минувшее воскресенье оказалось насыщенным различными мероприятиями. Одним из самых ярких и ожидаемых среди которых стал финал творческого конкурса для детей «Fashion Kids» в парке «Дракино». Несколько месяцев родители и претенденты на звание самого стильного исполнителя работали над своими выступлениями, чтобы одержать достойную победу.
Принимал участников в своих стенах гостеприимный ресторан «Клюква в сахаре». Программа длилась три часа, традиционно начавшись с выступлений самых маленьких «звездочек», а закончилась показательными номерами юношей и девушек. Невероятная харизма и энергетика наполняла зал особым настроением! Глаза участников горели азартом и волнением, ребята очень старались и были отлично подготовлены, а публика отвечала благодарными аплодисментами.
Танцы, песни, чего тут только не было! Особенно тепло зрители приняли маленьких певиц, исполняющих «взрослые» хиты. «Мало половин» и «I love rock-n-roll» подпевал в такт весь зал, подбадривая очаровательных девчушек.
Победители были награждены ценными подарками от парка «Дракино» и спонсоров конкурса. Три часа пролетели как один миг! Социальная ориентированность кислородного курорта позволяет раскрывать детские таланты уже не один год, давай малышам путевку в жизнь артиста! 
 ]]></text>
</doc>
