<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kakie-ulitcy-i-dorogi-otremontiruyut-v-2019-godu-v/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Какие улицы и дороги отремонтируют в 2019 году в Серпухове]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[дороги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ремонт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[улицы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тротуары]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В мэрии Серпухова обнародовали список улиц, которые предстоит привести в порядок 2019 году. Стало известно, что на ремонт дорог и тротуаров будет потрачено более 200 млн. ₽. На территории муниципалитета планируется отремонтировать 29 автомобильных дорог (16 из них капитально) протяженностью более 12 км на сумму 132 млн. ₽, запланирован ремонт 21 тротуара общей протяженностью более 19 тысяч прогонных метров на 74,4 млн. ₽.
Работы на улицах начнутся в мае, к ремонту тротуаров приступят в июне.
Список улиц и дорог Серпухова и Серпуховского района, подлежащих ремонту в 2019 году
ул. Новая (от ул. Химиков до ул. Юбилейная)
ул. Красноармейская
ул. Береговая (от ул. Оборонной до ул. Химиков)
бульвар 65 лет Победы (расширение проезжей части с организацией 100 парковочных мест)
3-й Оборонный переулок
ул. Дружбы
ул. Первомайская (от ул. Весенней до ул. Фестивальной)
ул. Лучевая
ул. Целинная
ул. Гайдара
ул. Новослободская д.65,67,71
ул. Большая Катанинная
ул. Боровая
проезд Малая Лесная - ул. Еатерины Дашковой
ул. Джона Рида (от ул. Ворошилова до ул. Лермонтова)
ул. Оборонная (от ул. Возрождения до Московского шоссе)
2-й переулок Возрождения
ул. Химиков (от улицы Береговая до дома № 8 по ул. Химиков)
ул. Пушкина
Окское шоссе
дорога Серпухов-Протвино
дорога Васильевское - Серпухов
дорога Липицы - Новосёлки
дорога Серпухов - Глазово - Кузьмёнки
Оболенск проезд А основной
дорога Серпухов - Райсемёновское
дорога Пущино - Волохово
дорога Ланьшино - Селино - Пущино
Серпухов, ул. Новая (Серпухов) - Паниково
дорога Щеболово - Волково
ул. Строителей (Оболенск) - подъездная дорога к кладбищу в районе деревни Калугино (старое)
дорога к КНС по проспекту Биологов (Оболенск)
внутрипоселковая дорога в деревне Паниково
внутрипоселковая дорога в поселке Большевик (участок №2)
дорога в деревне Рыжиково
Пролетарский, ул. 2-я Новая
дорога от Оболенск до Мокрого (участки 1 и 2)
внутрипоселковая дорога в деревне Рыблово
Также планируется расширение проезжей части улицы Фирсова с обустройством парковочных мест, обустройство стоянки у дома №122 на улице Советской и обустройство автобусной стоянки в Северном проезде. Обещанных  год назад ключевых инфраструктурных изменений - организация проезда по улице Весенней (от ул. Горького до медсанчасти №8) и организация проезда по улице Горького до Московского шоссе жителям Серпухова, похоже, ждать не приходится.]]></text>
</doc>
