<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/Blagoustrojstvo/Serpuhovicham-urezali-obeshannuyu-gubernatorom-ploshadku/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Благоустройство]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпуховичам урезали обещанную губернатором площадку]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[благоустройство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[детская площадка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[урезали]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ворошивлова]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новый план благоустройства двора на улице Ворошилова сильно отличается от предыдущего.
Говорят - «дареному коню в зубы не смотрят». Но если этот «конь» обещан по губернаторской программе, пересчитать «зубы» будет совсем не лишне. Жители дома №167 по улице Ворошилова давно мечтали о новой детской площадке. На обширной зеленой территории двора для игр детворы стояло лишь несколько допотопных аттракционов. Когда появилась возможность голосовать за свой двор на портале «Добродел», жители с энтузиазмом принялись за дело и выиграли. Прошлым летом им показали план благоустройства, на котором был и новый игровой комплекс, и тренажеры, и спортивные снаряды для подростков, а также дополнительное освещение. Мечты должны были исполниться в 2019 году, и вот они стали воплощаться, но не совсем так, как люди рассчитывали. Благоустройство во дворе началось по новому плану, который лишь частично повторял предыдущий. Как сообщили активные жильцы дома, к исполнению была принята лишь половина согласованного проекта. Если верить новому плану, куда-то подевались тренажеры и турники. Как такое возможно, ведь деньги по губернаторской программе выделяет область? Или за год турники так подорожали, что их не смогли закупить на выделенную сумму? Жители Серпухова намерены разобраться в этом вопросе. 
 ]]></text>
</doc>
