<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-lesah-Podmoskovya-otyskali-50-poteryashek/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В лесах Подмосковья отыскали 50 потеряшек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[подмосковье]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пестов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[потерявшиеся]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вылазки в лес не всегда заканчиваются удачно.
Количество желающих выбраться на природу растет с наступлением теплых дней и грибного сезона. Не все умеют ориентироваться в лесу, и случается, надолго там остаются. По сообщению пресс-службы вице-губернатора Московской области Дмитрия Пестова, только с начала нынешнего года спасатели отыскали и вывели 50 человек, в том числе 14 детей.
Традиционно в поисках участвуют сотрудники ГУ МЧС России по Московской области, «Мособлпожспас», «Россоюзспас», отряд «Лиза Алерт», многочисленные волонтеры. 
Факты свидетельствуют, что ускорить успешный поиск заблудившихся помогает регулярное совершенствование Системы-112. Например, функция 
геопозиционирования дает возможность операторам автоматически получить картинку местонахождения позвонившего  потеряшки. Ему или помогут сориентироваться и выбраться самостоятельно, или вышлют на помощь поисковиков.
Но как бы не была отлажена система поиска заплутавших в лесу, надо всем любителям походов на природу заучить основные правила безопасности. Они простые. Отправляясь за грибами или на простую прогулку, сообщите близким, в какую сторону направляетесь и когда примерно вернетесь. Одевайтесь ярче,  с  собой берите полностью заряженный телефон и пауэрбанк. Пожилые или люди с хроническими болячками  должны прихватить и выписанные им лекарства.
Почувствовали, что заблудились? Не тяните время, звоните по телефону 112.
 ]]></text>
</doc>
