<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Ne-semena-sploshnaya-prosrochka/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Не семена – сплошная просрочка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[торговля]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[качество]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дачный сезон]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[саженцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[семена]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эксперты уверяют, что на российских прилавках 80 процентов семян просрочены или – подделка.
Мало приятного в таком факте тогда, когда дачный сезон уже фактически наступил. По сообщению РИАМО, проверку проводили представители Союза садоводов Москвы. Они вынесли жесткий вердикт: покупка семян – даже не лотерея, а абсолютный риск.
Та же картина – с рассадой и саженцами, которыми уже торгуют вдоль дорог. Они низкого качества и несут с собой болезни, способные погубить любой урожай.
Еще хуже обстоят дела на рынке удобрений. К ним вопрос даже у профессиональных химиков, которые не могут разобраться, какую адову смесь подготовили производители. Специалисты считают, что подобные удобрения опасны тем, что могут передаваться по пищевой цепочке человека.
Сложность здесь в том, что в стране нет закона о семенах и саженцах. Его, что называется, мусолят Минсельхоз и Госдума, но никак не родят. Отсутствие закона связывает руки Россельхознадзору, который вправе, но лишь в некоторых случаях, проверять официально зарегистрированные фирмы. А то, что происходит вдоль дорог – вне эго юрисдикции.
Дачникам один совет: сто раз подумайте, прежде, чем сделать покупку, возможно, от идеи сажать на участке несуществующий в природе сорт, обещающий обильный урожай, лучше отказаться, чем по осени получить пустышку.]]></text>
</doc>
