<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Dmitrij-ZHarikov-s-suprugoj-pokazali-dohody-i-imushestvo/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дмитрий Жариков с супругой показали доходы и имущество]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[администрация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[жариков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[доходы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По сравнению с 2017-м годом, в 2018-м градоначальник заработал меньше.
Не только простые смертные испытывают на себе некий упадок экономики – он сказался и на муниципальных служащих, причем и высокого полета. Так, годовой доход главы городского округа Серпухов в 2018 году составил 2 378 445 рублей, в то время как год назад он задекларировал доход в 3 104 993 рубля. Таким образом, в прошлом году Дмитрий Вячеславович зарабатывал по 198 тысяч в месяц, а в позапрошлом – по 258 тысяч. Слегка снизились и доходы супруги серпуховского главы. В 2017-м она приносила в семейный бюджет по 64 тысячи рублей в месяц (778 627 в год), а в минувшем году – по 59 тысяч с небольшим. 
Что касается движимого и недвижимого имущества, то все осталось без изменений. На Жарикова записаны: квартира 50,3 метра, два земельных участка 1174 и 1201 метр, жилое строение в 228,2 квадрата, хозяйственное строение в 88,7, а также гараж размером 52 метра. В этом гараже  стоят: мотовездеход BRP-650 MAX XT и мотоцикл Honda GL 1800, а также принадлежащий супруге автомобиль  BMW X6xDrive30d Luxury. Своего авто у Дмитрия Жарикова нет – BMW 520i  угнали еще пару лет назад. В прошлом году Дмитрий Вячеславович расстался и с дорогостоящим мотоциклом YAMAHA XVS 1300CU – видимо, уже по своей воле. 
В таблице есть еще и такая графа как имущество, находящееся в пользовании чиновника. Жариков на правах супруга пользуется квартирами жены и еще одной квартирой площадью 77 метров. Возможно, это как раз его серпуховское жилье.]]></text>
</doc>
