<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Dohody-gubernatora-Andreya-Vorobeva-vyrosli-za-god/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Доходы губернатора Андрея Воробьева выросли за год на 42 миллиона]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[губернатор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[воробьев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[подмосковье]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[доходы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как стало известно, губернатор Московской области Андрей Воробьев в прошлом году заработал 95 766 111,77 ₽, что более чем на 42 миллиона рублей больше, чем в 2017 году, тогда доход главы Подмосковья составил 53 миллионов 132 тысячи 899 рублей. 
Таким образом чиновник практически исправил «провал» в семейном бюджете, ведь в в 2016 году он задекларировал более 97 млн. ₽.
Итого: ежемесячный доход Андрея Воробьева составляет  7,98 млн. ₽ в месяц или 11 тыс. ₽ в час. На этом фоне президент Путин и премьер-министр Медведев смотрятся очень бледно.
Своего недвижимого и движимого имущества у Андрея Воробьева нет. Но, как и прежде он, согласно предоставленным данным, имеет в пользовании жилой дом площадью 976,8 кв. м, гараж-стоянку (541,9 кв. м), помещение для отдыха (627,5 кв. м) и земельный участок площадью 10 271 кв.м.
В документе указывается, что один из несовершеннолетних детей Воробьева является владельцем квартиры площадью 195 кв. м. В 2018 году малыш получил доход в размере 1,260 млн. ₽, что гораздо скромнее, чем в 2017 году (4,5 млн. ₽).
Губернатор Московской области официально не женат, поэтому Екатерина Багдасарова (сожительница Андрея Воробьева) декларацию о доходах подавать не обязана. Но о ее предполагаемых доходах жители Подмосковья могут догадываться только о заголовках в лентах новостных агентств о расходах: «Жена губернатора Воробьева купила «Теслу» за 14 млн рублей»  или «Загадочный «Исток»: откуда взяла 400 млн на квартиру гражданская жена губернатора Подмосковья, не имеющая бизнеса» 
 ]]></text>
</doc>
