<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Nadezhde-CHervochkinoj-otkazali-v-registratcii-na-vybory/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Надежде Червочкиной отказали в регистрации на выборы из-за трех букв]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[выборы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тик]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[совет]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[червочкина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[отказ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Почти час эксперт-почерковед изучал предоставленные документы под лупой.
Список независимых, народных кандидатов в депутаты городского Совета Серпухова катастрофически сокращается. Стало известно что ТИК отказал в регистрации экоактивистке Надежде Червочкиной. Проверяющие прицепились к сущим мелочам: в графе «место работы» вместо ООО «Занарье-ЖКХ» Червочкина написала просто «Занарье-ЖКХ», кроме того, допустила несколько описок. 
- Этот мальчик, эксперт-почерковед, минут пятьдесят изучал мои подписные листы с лупой, - со смехом поделилась впечатлениями Червочкина. - Я уж хотела ему предложить перейти на электронный микроскоп. В итоге все 26 подписей, которые я собрала, пропали из-за нескольких описок. Этого следовало ожидать. 
Показательно и то, что рассмотрение заявления Червочкиной назначили на последний день приема документов на 18 часов вечера. То есть, она не имела возможности, учтя жесткие требования, выдвинуть свою кандидатуру по другому округу. Надежда Геннадьевна не сомневается, что по родному для нее округу №1 ей удалось бы собрать подписи за час.
Та же участь постигла и эколога Александра Голубева, выступавшего против открытия свалки в Фенино. На недавнем митинге в Принарском парке он аргументированно и жестко критиковал политику властей в отношении свалок. Трудно было предположить, что такой человек пройдет в Совет. 
 ]]></text>
</doc>
