<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Ekspertiza-po-Lesnoj-budet-kak-by-ni-protestovali-hozyaeva/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Экспертиза по «Лесной» будет, как бы ни протестовали хозяева свалки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[свалка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[полигон лесная]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лесная]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[скайвей]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпуховский суд удовлетворил ходатайство пяти истцов о проведении независимой экспертизы.
Вчера в Серпуховском суде состоялось очередное предварительное слушание по иску серпуховских активистов к ООО «Скайвэй» с требованием немедленного закрытия полигона ТКО «Лесная». 
Главной темой нескольких последних заседаний стало проведение экологической экспертизы. Истцы настаивают на ее необходимости, представители «Скайвэй», а также двух областных министерств – экологии и ЖКХ – всячески открещиваются от независимой проверки. 
Проанализировав опыт Подмосковья, истцы скорректировали список вопросов, на которые должна ответить экспертиза. Теперь в нем всего два пункта, но именно они смогут выявить неустранимые нарушения эксплуатации полигона. Как объяснил суду адвокат Игорь Малый, выступающий на стороне истцов, пробы воздуха и воды – вещь ненадежная, сегодня ветер дует в одну сторону, а завтра в другую. В то же время, если данные нарушения будут выявлены, ответчик может заявить, что они являются устранимыми, а значит, не требуют прекращения работы полигона. 
Итак, первый вопрос, поставленный истцами перед экспертной организацией: оказывает ли размещенный объем отходов на полигоне ТКО «Лесная» (с учетом объема, предусмотренного проектной документацией), негативное влияние на окружающую среду (если оказывает, указать, в чем заключаются выявленные нарушения, являются ли они устранимыми)? И второй: оказывает ли негативное влияние полигон ТКО «Лесная» (с учетом установленной санитарно-защитной зоны) на объект Водозаборного узла, расположенного по адресу: Московская область, Серпуховский район, поселок Большевик (если оказывает, указать, в чем заключаются выявленные нарушения, являются ли они устранимыми)?
Проведение экспертизы суд в лице судьи Елены Крутоус поручил Федеральному бюджетному учреждению «Российский федеральный центр судебной экспертизы» при Министерстве Юстиции Российской Федерации. Процедура эта не быстрая. Подготовка всей документации, заключение контрактов может занять больше месяца. Все расходы по проведению экспертизы лягут на пятерку истцов. 
Андрей Елькин уже обратился в соцсетях ко всем неравнодушным к проблеме свалки с просьбой пока не реагировать на предложения о сборе средств, потому что они, скорей всего, исходят либо от не слишком посвященных в тему людей, либо от мошенников. 
«Мы хорошо понимаем, что только вместе, сообща, сможем решить проблему со свалкой... Но на данном этапе остается еще очень много вопросов, как по самой экспертизе, ее стоимости, объему выполняемых работ, так и по организации, которая будет эту экспертизу проводить. Мы считаем, что не имеем права обращаться именно сейчас за вашей помощью, и только на окончательном этапе проведения экспертизы, возможно, мы попросим вас оказать свое содействие», - написал  Елькин.]]></text>
</doc>
