<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Uchitelnitca-anglijskogo-izbila-devochek-vosmiklassnitc/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учительница английского избила девочек-восьмиклассниц прямо на уроке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[школа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[драка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[избиение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[педагог]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[учитель]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сотрясение мозга]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ушибы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ссадины]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Одну она ударила по лицу, другую схватила за волосы и колотила головой о стену и парту. Что могло довести педагога до такого зверства?
В Красноярске, в одной из школ, произошел вопиющий случай. Учитель английского языка прямо на уроке избила двух своих учениц-восьмиклассниц. 
Кто-то из ребят снял ЭТО на телефон. На кадрах видно, что между педагогом и школьницей завязалась словесная перепалка. Учитель в гневе ударила девочку по лицу. Ее одноклассницы подбежали к подруге и попытались заступиться за нее. В результате разъяренная «англичанка» словно фурия налетела и на них. Она схватила самую возмущенную за волосы и несколько раз ударила головой о стену и парту. На видео слышны крики детей и звуки ударов. Увиденное повергает в шок! 
Неизвестно, чем бы все закончилось, если бы перед преподавательницей не «выросла» фигура парня, не позволившего бить одноклассниц и дальше.
В результате потасовки у одной из школьниц «сияет» синяк под глазом, другая госпитализирована с сотрясением мозга, ушибами и ссадинами. Родители девочек написали заявление в полицию. Учитель от уроков отстранена. Об этом сообщает «ТВК Красноярск».
 Что именно вывело педагога из себя, пока неизвестно. Женщина ссылается на то, что «не сдержалась». ]]></text>
</doc>
