<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Dva-mneniya-o-mitinge-za-zakrytie-svalki-Lesnaya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Два мнения о митинге за закрытие свалки «Лесная»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[митинг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[точка зрения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[свалка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лесная]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[позиция]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мы хотим узнать, какая точка зрения сегодня ближе серпуховичам?  
После посещения митинга за закрытие полигона ТБО «Лесная», прошедший 19 мая в Серпухове на берегу Нары, у журналистов портала «OKA.FM» остались двоякие впечатления. Авторы разделились во мнениях относительно акции. Дабы нас не упрекнули в необъективности, мы решили пойти на нестандартный для новостного портала шаг и опубликовать оба мнения. Читать придется много, но очень бы хотелось узнать у вас, уважаемые читатели, какая позиция вам ближе? Оставьте пожалуйста свои комментарии в социальных сетях «OKA.FM», чтобы и мы, как журналисты, и организаторы митинга, и представители власти могли бы понять, куда дует ветер общественного мнения.
Мнение  «А»: Митинг не против
В воскресенье в Серпухове состоялся митинг за немедленное закрытие полигона ТБО «Лесная». Митинг вызвал куда больше вопросов, нежели дал ответов. Попробуем разобрать каждый из них по порядку.
Во-первых, численность. Различные источники сообщали о том, что присутствовало от 700 до 2500 человек. Цифры, согласитесь, разнящиеся значительно. По факту можно говорить об отметке где-то в тысячу человек с учетом того, что на протяжение всех двух часов акции народ приходил и уходил многочисленными группами. Но по итогу удалось собрать более тысячи подписей за закрытие свалки. А значит это самая правдоподобная цифра - более точной в любом случае не имеется.
1000 участников - хорошо это или плохо? Здесь опять же два мнения. Первое - для Серпухова тысяча как для Москвы - сто тысяч. Такая логика имеет право на жизнь, но надо понимать, что если бы, например, в районе метро Южная возникла бы свалка размером с девятиэтажный дом и ее запах чувствовали бы по всему городу, всколыхнулась бы вся Москва и митингующих можно было бы исчислять миллионами. В нашем случае вонь так или иначе доходит до всех районов Серпухова и потому тысяча человек - не так много, при том, что активисты пытались максимально распространить информацию о готовящемся мероприятии, жителям раздавались листовки, писали сообщения в тематических группах. О чем это говорит? Либо людей все устраивает, либо побеждает страх. Писать в соцсетях о том, что дети задыхаются от вони и прийти на митинг лично - разные вещи и размах активности серпуховичей лишний раз показал, что издеваться над нами можно сколько угодно, проглотим. Это обидно.
Самое плохое заключается в том, что теперь у городских властей официально есть мотив для продолжения эксплуатации «Лесной»: 126 тысяч жителей из 127-тысячного города против свалки ничего не имеют? 126 тысяч людей запаха не чувствуют? Этот митинг был надеждой доказать, что народ задыхается, народ против, а получилось наоборот. И глава Серпухова Дмитрий Жариков, назначенный Андреем Воробьевым, наверняка сейчас сидит и радостно потирает руки. Ведь неспроста он так долго не согласовывал митинг, боясь массового протеста, но, видимо, поняв, что эта акция может дать ему больше плюсов, чем минусов, все же согласовал. И не проиграл. Активисты вряд ли будут добиваться проведения еще одной акции, а та что была показал: народу начхать.
Во-вторых, организаторы и спичи. Эклоактивисты Андрей Елькин и Надежда Червочкина. Наше издание - единственное, освещавшее их активную борьбу с полигоном в информационной плоскости. Мы безмерно благодарны им за то, что они не жалеют денег и сил, чтобы сделать жизнь в городе лучше. И правильно Елькин в начале митинга сказал, что представители партий не будут допущены к микрофону, поскольку за два года ничего не сделали для закрытия «Лесной». Вопрос лишь в полном самоустранении от политической повестки. Всем понятно, что данный полигон - это про бизнес и политику абсолютно и исключительно, ни про что больше. Так в чем тогда смысл уходить от сути?
Митинг - это не экологическое исследование. Люди приходят туда выплеснуть то, что накопилось. Не в обиду организаторам - такой возможности собравшимся не дали. Спикеры говорили хорошо, вопросов нет, но они постоянно уходили от темы. «Нам строят объездную дорогу за 500 миллионов! Это плохо». Но вы тогда скажите кто строит, кто виноват. Ведь проголосовали за нее серпуховские депутаты, которым на митинге не дали слова, не возражал против ее появления и мэр Жариков. Но во время акции не прозвучало ни одной фамилии виновников.
«Нужно закрыть свалку!». Но кто ее закроет? Та тысяча людей, что собрались в Принарском парке что ли? Конечно, нет. Этого нужно требовать от губернатора Московской области Андрея Воробьева, главы Серпухова Дмитрия Жарикова, депутатов в конце концов. А получилось, что организаторы просили, чтобы свалку закрыл святой дух.
То, что не произносили конкретные фамилии, это тоже объяснимо. К тому же Елькину, как организатору, наверняка многократно наведывались представители разных структур и служб, возможно, просили не называть имен. Известно, что Андрей и сам зарегистрировался как кандидат в депутаты на предстоящих выборах и есть уверенность: он и Надежда Червочкина - честные и адекватные кандидаты, за которых можно проголосовать, если мы хотим иметь какую-то надежду. Но в то же время оставлять за скобками суть, чтобы не нажить огромных проблем — зачем это?
В-третьих, посыл. Этот пункт связан с предыдущим. Спикеры подробно рассказывали о вреде, который наносит «Лесная». Но только «OKA.FM» опубликовала десятки статей об этом, в том числе, и с участием Елькина, Червочкиной. И суммарная аудитория материалов была куда выше посещаемости митинга. Многие, слушая иногда монотонные и сбивчивые речи, уходили из парка. Основная масса людей подписала петицию. Хорошо. Есть тысяча подписей. Что дальше? Их можно отправить в Администрацию президента, можно послать Деду Морозу. Думаете, что-то от этого изменится? Да ни единого шанса! А как думаете, если послать в Администрацию президента тысячу подписей за отставку Воробьева и Жарикова в связи с экоцидом населения Южного Подмосковья посредством мусорных полигонов - на это обратили бы внимание? Как минимум об этом где-то кто-то пошептался бы. Просто подумайте, если бы в под Архангельском люди собирали подписи за закрытие полигона, заговорил бы на эту тему Владимир Путин? Мы вовсе не просим призывать людей стихийно что-то штурмовать или перекапывать подъезд к «Лесной», хотя незаконное перекапывание нынче модно в городском округе Серпухов. Просто вещи нужно называть своими именами и говорить прямо, четко и по делу, раз уж отважились говорить в принципе.
В итоге выхлоп получился весьма сомнительный. Организаторы достойны похвалы и благодарности, но в силу неопытности или каких-то иных причин митинг не дал желаемого результата. Но главные вопросы все же к жителям Серпухова. Вы довольны тем, что можете заработать онкологию? Вас устраивает, что ваши внуки могут родиться с врожденными изъянами? Если так, отлично, дышите глубже.
Мнение «Б»: О чем был митинг против «Лесной»?
Пока митинга не было, одни его опасались, другие хотели. Кто опасался - понятно. В нынешней напряженной ситуации любой шум может нехорошо аукнуться в красивых кабинетах. Область бурлит давно, пузыри недовольства лопаются тут и там уже не первый год, а местные власти тщетно пытаются показать, что все идет по плану, так и должно быть. Можно лишь предположить, почему митинг в итоге согласовали. Во-первых, реально устали выдумывать поводы для отказа. Эти Петрушкины именины в любую погоду у мыслящих людей вызывали уже приступы смеха. Во-вторых, решили, что никто не придет. Май, солнышко, дачи, почти полное отсутствие оповещения, удаленность места проведения от прилегающих к свалке районов - все сошлось. Ну а если и придут, то что? И вот тут хочется перейти ко второй части ожидающих. Кто хотел митинга, ждал, надеялся. Это те, кто боится свалки, боится просто из чувства самосохранения и поэтому не хочет, чтобы эта тема замалчивалась. Наверное, ждали и те, кто готовится к предстоящим выборам в Совет депутатов и кому нужен повод для саморекламы на важной для всех теме. Многие люди сокрушались, когда очередное прошение о согласовании митинга «заворачивали», ругали власть. 
И вот - случилось чудо, на пятый, кажется, раз его согласовали и 19 мая все-таки провели! Провели так, как считали нужным те, кто давно и плотно в теме. И что? Мы слышим слова разочарования. «Митинг ни о чем», «слишком мягко», «собрались поговорить» - вот примерные комментарии, которые приходится читать в сети. Интересно, на что рассчитывали люди, которые искренне пишут это? Что Червочкина с Елькиным прямо из Принарского парка пойдут к администрации и произведут властный переворот? Или что Дмитрий Самсонов с женой и детьми ляжет поперек дороги на свалку, а эколог Голубев совершит самосожжение? Если бы у нас в городе были сумасшедшие, способные на такие дикие поступки, они бы сделали это без митинга. Даже без свалки, просто для удовольствия. Митинг был нужен не для того, чтобы решить проблему немедленно. И даже не для того, чтобы кого-то напугать. 
А для чего же? Это уже не первый митинг против свалки, и всякий раз число пришедших на него людей меньше, чем хотелось бы и чем можно было ожидать. И это грустно. У нас, увы, нет общества, мы слишком зациклены на бытовом комфорте и слишком боимся потерять то, что имеем, чтобы рисковать этим ради всеобщего блага. Справедливости ради стоит отметить, что перспектива потерять многое из-за своей позиции сейчас реальна, как никогда. Можно быть смелым до тех пор, пока тебя не заберут в участок и не наложат штраф выше месячной зарплаты. Чтобы серпуховичи вышли на улицу - вонь от свалки должна их буквально душить, выедать глаза. Призрачная угроза умереть от рака не производит на нас эффекта. В этом плане Серпухов - не то что не Шиес, но даже не Волоколамск. Мы - пластилин, из которого даже и лепить ничего не надо, сами прогнемся. И все же. Когда я стояла на прожаренной солнцем площади возле Принарского парка и смотрела, как люди подходят и подходят к этому месту, меня переполняла благодарность. Эти тысяча или полторы тысячи человек тоже послушали бравурные новости о том, что все идет просто отлично, факелы работают мощно без перерывов, тоже отметили, что свалка стала меньше пахнуть, тоже выслушали слова знакомых о том, что все митинги - бесполезная говорильня. И все-таки сделали свои выводы и пришли. Хоть речи выступавших не всегда были искрометны и увлекательны, несколько сот людей простояли все два часа митинга, внимательно слушая все, что говорилось со сцены, сопереживая, кивая, негодуя. Посмотрите на их фотографии. Вы видите людей с самоуважением. 
Что касается позиции организаторов не давать трибуну представителям любых политических объединений - их легко понять. Никто из членов многочисленных партий не предложил помощь в организации митинга, ни один партийный активист не попытался добиться разрешения на проведение, но как только все оргвопросы были улажены - многие объявили о своем намерении выступить. Смягчая расхожее выражение, заметим, что выступать - не мешки таскать, а организаторам пришлось потаскать и поддоны для импровизированной сцены, и звуковую аппаратуру, которую везли аж из Чехова. Да, они были аккуратны в формулировках. Да, не делали акцент на личностях, хотя каждый из собравшихся хорошо понимал, куда тянутся нити мусорных полигонов. Кто-то назвал это страхом. Не думаю, что Надежда Червочкина, пережив все, что ей дал пережить Господь, боится очередного административного наказания. Скорее, это  осторожность людей, которые идут по узкой тропе над бездной. Конечно, после апрельского митинга 2018 года мы усвоили резкую, публицистичную манеру проведения таких собраний. То был митинг-бой, митинг-крик о помощи. И что из этого вышло? 
Сейчас активисты пытаются избраться в Совет депутатов Серпухова. Хочется пожелать им удачи. Вряд ли административка за резкую критику губернатора на митинге сослужит в этом деле добрую службу. А вот если такие люди попадут в Совет, и если их будет не 2-3, а больше - для нашего города это может означать надежду на лучшее будущее. Кроме того, не будем забывать про судебный процесс между пятеркой истцов и ООО «Скайвэй», в котором серпуховичи пока с блеском уделывают юристов из столицы. 
Как уже говорилось, резолюцию митинга подписали более тысячи человек.  Совсем скоро ее текст с подписями отправится по адресам органов исполнительной власти, Государственной Думы, природоохранной прокуратуры, Росприроднадзора, министерства Экологии. Да, до сих пор все они были глухи к нашим бедам. Но это не значит, что и мы должны онеметь. 
В качестве резюме прилагаем резолюцию, под которой поставили подписи более тысячи человек: 
РЕЗОЛЮЦИЯ
Митинга  с требованием немедленного закрытия полигона ТКО «Лесная»
В связи с тяжелой экологической обстановкой, вызванной негативным воздействием полигона ТКО «Лесная» на окружающую среду и здоровье жителей городского округа Серпухов, сложившейся из-за серьезных нарушений проекта в процессе эксплуатации указанного полигона (в частности, многократным превышением объемов ввозимого мусора), участники митинга требуют немедленного закрытия полигона ТКО «Лесная» с  последующей грамотной и максимально безопасной рекультивацией, согласно действующему на настоящий момент проекту. 
Обсудив состояние и ход проводимых реформ в рамках РСО, а также катастрофическое экологическое состояние ряда городов Подмосковья, вызванное безответственным, бесконтрольным и преступным отношением государственных и коммерческих структур, занятых в сфере утилизации и размещения твердых коммунальных отходов (ТКО) на подмосковных полигонах, участники митинга  с требованием немедленного закрытия полигона ТКО «Лесная» отмечают следующее:
В таких городах как Серпухов, Волоколамск, Солнечногорск, Клин, Ногинск, Чехов сложилась чрезвычайная ситуация, уже в настоящее время имеющая все признаки экологической катастрофы и создающая невыносимые условия для жизни граждан России из-за грубейших нарушений природоохранного законодательства, полного игнорирования исполнения решений судебных инстанций, масштабного внедрения абсолютно неприменимых западных технологий, не имеющих научного обоснования и не учитывающих специфику и условия российской эксплуатации.  На территории Подмосковья проводится один из самых бездарных и непрофессиональных экспериментов над живыми людьми без их на то согласия и не задумываясь о возможных последствиях. Результат этого эксперимента с огромной  долей вероятности может буквально уничтожить благополучие, здоровье, а возможно и саму жизнь тысяч граждан РФ.
Таким образом, проживание людей подвергается осознанному риску со стороны ведомств, уполномоченных на защиту и гарантии безопасности этих же самых граждан в рамках 42 статьи Конституции РФ.
Кроме того, отсроченные последствия данного процесса могут стать необратимыми для окружающей среды не только Подмосковья, но и Москвы.
На основании изложенного участники митинга  требуют:
1. Государственной Думе: 
провести консультационные встречи с активистами инициативных групп Подмосковья и принять необходимые изменения в правовые документы, касательно экологической защиты и сферы её применения в Уголовный кодекс РФ и в Уголовно-процессуальный кодекс РФ;
отменить мораторий на  проведение реформы РСО до 2022 года в первую очередь в Москве, как нецелесообразный и превращающий внедрение РСО в Подмосковье в абсолютно бесперспективное занятие; выйти с законодательной инициативой о региональном характере утилизации, переработке и размещению отходов в рамках всей страны без исключения, мегаполис не вправе перекладывать свои проблемы на область и обязан полноценно участвовать в подобных проектах; выйти с законодательной инициативой об отмене в самое ближайшее время производства одноразовой посуды из пластика, запрета на полиэтиленовую упаковку при производстве и реализации продуктов потребления, ограничения использования пластика и пластмасс в товарах народного потребления; выйти с инициативой реализации механизма обращения с отходами, предложенный активистами
2. Органам исполнительной и представительной власти городского округа Серпухов: направить в федеральные органы законодательной и исполнительной власти обращение о необходимости проведения неотложных мероприятий, исключающих возможные негативные последствия на окружающую среду, а также жизнь и здоровье людей, обязательного аудита экологической обстановки, а также тех негативных факторов, которые были выявлены в процессе инженерно-геологических работ при подготовке проектов рекультивации полигонов Съяново и Лесная. Внести изменения в Правила землепользования и застройки территории (части территории) городского округа Серпухов Московской области касательно территорий с кадастровыми номерами 50:32:0020121:1663,  50:32:0020121:1664, 50:32:0020121:1665, 50:32:0020121:1666,  50:32:0020121:3139 исключающие размещение и утилизацию отходов, а также любую деятельность, связанную с переработкой ТКО.
3. Росприроднадзору и Министерству Экологии РФ:
учесть мнение жителей и профильных специалистов при проведении ГЭЭ проектов реконструкции и рекультивации полигонов Съяново и Лесная и обязать проектантов разработать данные проекты с применением пассивной дегазации. Создать возможность участия активистов-экологов в проведении ГЭЭ проектов, касающихся объектов, расположенных в непосредственной близости от мест проживания людей; организовать жителям свободный открытый доступ к  информации, касающейся состояния окружающей среды (включая копии актов с результатами проверок надзорных органов, а также лабораторных исследований состояния воздуха, воды и почвы) и хозяйственной/производственной деятельности  объектов, негативно влияющих на окружающую среду, находящихся на территории муниципальных образований (в частности, возможность ознакомления с проектной документацией); организовать открытый автоматический мониторинг состояния воздуха вблизи хозяйственных и производственных объектов, загрязняющих атмосферу, по основным загрязняющим веществам.
4.   Природоохранной прокуратуре:
выявить и привлечь к ответственности лиц, виновных в  систематических нарушениях проектов при эксплуатации полигонов и обнародовать данную информацию; провести открытое расследование с целью выявления и привлечения к ответственности должностных лиц, виновных в преступной халатности, которая приводит к экологической катастрофе. 
 ]]></text>
</doc>
