<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/Anonsy/Kak-projdet-Biblionoch-na-yuge-Podmoskovya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Анонсы]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как пройдет «Библионочь» на юге Подмосковья?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[подмосковье]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[библионочь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[программа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Главная тема всероссийской акции - театр.
Серпуховская библиотека имени Антона Чехова приглашает горожан на акцию «Библионочь», которая состоится 20 апреля. Тема акции в этом году - «Весь мир – театр!» 
В программе: 17.30 «Домик в Коломне» (по А.С. Пушкину): спектакль театра-студии «МаскаРад», 18.00 «Играть значит – жить»: биография великого актера М.С. Щепкина, 20.00 «Вы снова здесь, изменчивые тени»: «Фауст» И. Гёте.
Протвинская Центральная городская библиотека имени Екатерины Дашковой традиционно присоединится ежегодной всероссийской акции. Здесь «Библионочь» будет проходить под названием «Театр начинается с книги», вход свободный. Действие начнется в 16.00 с «Разноцветного балаганчика» - ярмарки сувениров, книжного фримаркета и мастер-классов. Далее в программе - премьера спектакля «Играем Гоголя» и театральная викторина «По обе стороны занавеса».
Центральная районная библиотека приглашает гостей 19 апреля на выступление театра «Зазеркалье».
В библиотеке наукограда Пущино гостей ждут 20 апреля с 17.00 до 22.00. В программе: «Русский театр в декорация Пущино»: рассказ о балерине приме Большого театра Е. Гельцер, отдыхавшей в деревне Пущино. «Театральный ЁРШ» - литературно-игровой квест для детей, встреча с фотожурналистом Сергеем Ворониным, а также театральный капустник от театра-студии «Лица» и инсценировка классики «Театр оживших станиц».
20 апреля в 19.00 Серпуховский историко-художественный музей также присоединится к проекту «Библионочь». «Мы приглашаем принять участие в читке по ролям произведение Н.В. Гоголя - комедию в 5 действиях «Ревизор». Уйдем с головой в произведение, перевоплотимся в героев и просто проведём уютно и хорошо время! Запись обязательна! Количество мест ограничено!», - говорится на сайте Усадьбы Мараевых.]]></text>
</doc>
