<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/SHkola-dolzhna-byt-zaperta-ili-stoyat-naraspashku/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Школа должна быть заперта или стоять нараспашку?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[образование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[школа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[безопасность]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Родители удивлены, что одни школы в Серпухове, словно крепости, а другие похожи на проходной двор.
Можно ли пускать на территорию школ посторонних? Этим вопросом задался один из читателей портала «OKA.FM» в своем сообщении. Он написал, что его сестра водит ребенка в школу №5 в Серпухове, где установлен довольно строгий пропускной режим, и родители, встречающие детей, вынуждены ежедневно ожидать за забором, стоя вдоль тротуара. 
Сам автор водит ребенка в Дашковскую школу (поселок Большевик), где ворота и калитки днем всегда открыты настежь, а по территории, примыкающей к учебному корпусу, ходят десятки разных людей, просто срезая путь от одного жилого квартала до другого. Наш читатель задается вопросом: руководство какой школы право?
За разъяснением мы обратились к юристу, который сообщил, что есть Постановление федерального Правительства от 7 октября 2017 года № 1235 «Об утверждении требований к антитеррористической защищенности объектов (территорий) Министерства образования и науки Российской Федерации и объектов (территорий), относящихся к сфере деятельности Министерства образования и науки Российской Федерации, и формы паспорта безопасности этих объектов (территорий)». Исходя из п.п. «Г» п. 19 должно исключаться бесконтрольное пребывание посторонних лиц на объектах (территориях), в том числе, в непосредственной близости от объектов (территорий).
В свою очередь, мы заметим, что вскоре после вступления в силу этого документа школы перешли в ведение другого министерства - просвещения. А по нему аналогичного постановления не было.  
В любом случае, все школы должны иметь свой паспорт антитеррористической безопасности, где прописываются все нюансы. Родители вправе ознакомиться с ним.]]></text>
</doc>
