<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Vlasti-Serpuhova-reshili-zamorozit-detishek-lish-by/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти Серпухова решили заморозить детишек, лишь бы не было митинга]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[праздник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вчера при температуре 1 градус тепла и обильном снегопаде в Принарском парке все-таки состоялся праздник «Поехали».
Мы уже сообщали о том, что администрация Серпухова отказала активистам в проведении митинга за закрытие полигона «Лесная» 14 апреля в Принарском парке. Причина указывалась следующая: с 11 утра и до 17 вечера на этом месте будет проходить фестиваль «Поехали» ко Дню космонавтики. 
Доводы администрации многим показались надуманными, ведь до подачи уведомления о празднике и речи не шло. Кроме того, на выходные обещали отвратительную погоду – какой уж тут фест у реки! Характерно, что аналогичные отказы получили активисты и в других подмосковных городах: где-то срочно организовали семейный квест, где-то конкурс рисунка на асфальте и так далее. Создалось ощущение, что местные администрации получили распоряжение сверху не согласовывать акции в этот день, ведь 14 апреля – именины губернатора Андрея Воробьева, а на митингах обязательно будут критиковать его экологическую политику, и возможно, весьма резко. 
В назначенный день серпуховские активисты небольшой делегацией отправились в Клин – единственный город, где митинг все-таки разрешили. А мы наведались в Принарский парк – посмотреть, состоялся ли праздник. Хоть на часах было 2 пополудни, площадь на улице Театральной пустовала. А ведь в документе было указано, что гуляния продолжатся весь день! Впрочем, даже 15 минут пребывания на холодном мокром ветру уже были испытанием, так что мы почувствовали некое облегчение от мысли, что работникам управления культуры не пришлось нести этот крест. 
Каково же было разочарование, когда выяснилось, что праздник все-таки состоялся! Как говорится – вопреки всему, включая здравый смысл. Один из депутатов выложил в сети фото с группой детей, играющих под ледяным дождем в подвижную игру, предложенную аниматором в капюшоне. На заднем плане жмутся родители. Кто-то даже улыбается. 
Трудно поверить, что все они пришли в парк по собственному желанию. Если так, то Серпухов – это город железных людей. А если нет... Что ж, губернатор может быть признателен своим серпуховским подчиненным – они сделали все, чтобы его день рождения прошел в спокойной атмосфере.]]></text>
</doc>
