<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/sport/CHempionskij-poyas-Strelki-ostalsya-v-Serpuhove/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Спорт]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чемпионский пояс «Стрелки» остался в Серпухове]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[спорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[стрелка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[турнир]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бои]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бойцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На этот раз «Стрелка», уже полюбившаяся серпуховичам, сменила дислокацию и антураж. Вместо аскетичного спортзала - бальный зал крупнейшей в городе гостиницы с хрустальными люстрами и профессиональным светозвуковым оборудованием, вместо тренировочного ринга, который грозил развалиться под натиском бойцов - крепкий октагон. Несмотря на то, что градус пафоса у весенней «Стрелки» заметно  прибавился, накал страстей остался таким же высоким. Порой службе безопасности приходилось чуть не силой усаживать болельщиков на места - те с телефонами облепляли октагон, желая во всех деталях рассмотреть сражение своего любимца и запечатлеть исторический момент на видео. 
Напомним, «Стрелка» - это поединки в смешанном стиле между любителями. Решение о победе или остановке боя принимает единственный рефери в ринге. Соревнования начали проводиться в Санкт-Петербурге, а затем и во многих других городах. В Серпухов «Стрелка» пришла в 2018 году - и сразу снискала множество поклонников. Сразиться на серпуховском турнире приезжают парни из Московской и соседних областей, Москвы, а также из стран Содружества. Спортсмены не получают денежных призов, сражаются за интерес. 
Всего в рамках трехчасового вечера состоялось четырнадцать поединков, один из них - за пояс чемпиона «Стрелки». Это относительно новый опыт для данных соревнований, в Серпухове пояс разыгрывается во второй раз. Однако идея полюбилась бойцам, ведь пояс, даже уличной лиги - это нечто символическое, что можно потом показывать внукам со словами: «Вот что ваш дед завоевал, когда был молодой!». 
Впрочем, до этого боя гости вечера имели возможность наблюдать не менее захватывающие противостояния. Шквал эмоций публики вызвал бой фитнес-тренера из Серпухова Вячеслава Рохманенкова и Виталия Кузьменка из Гомеля. Он был анонсирован как «бой с разницей в весе 30 килограммов». Поначалу 115-килограммовый играющий мышцами Вячеслав выглядел рядом с вполне обычным по конституции долговязым Виталием просто устрашающе, но по ходу поединка страшно стало уже за фитнес-тренера. Кузьменок так бескомпромиссно, даже дико бросался в драку, будто поставил все сбережения на свою победу. И хотя он и проиграл, для многих зрителей остался победителем.
Большинство пар на нынешней «Стрелке» были интернациональными. Интерес к турниру проявили бойцы из Азербайджана, Киргизии, Белоруссии. Диаспоры горячо поддерживали своих представителей, кругом пестрели флаги, взрослые мужчины переживали, как дети, когда представители их стран выходили в ринг. Следует признать, что в большинстве случаев гости из теплых стран оказывались выносливее и координированнее наших парней. Так, Александр Брылев из поселка Кирпичного завода уже через 20 секунд боя был сражен удушающим приемом Улуна Хусанбаева, а 19-летний КМС по самбо Вадим Артемов из Пущино уступил «темной лошадке» Саймыку Бекбойеву. Поддержать парня в октагон выбежали его родители и друзья, но он все равно едва не плакал от обиды. 
Как всегда эффектными были поединки тяжеловесов. При весе за 100 килограммов один удар может обернуться сотрясением мозга или переломом носа. Испытать свои черепа на прочность решили два сорокапятилетних богатыря - Владимир Сериков и Олег Лившиц. Бой был интересным, но не долгим - с кровотечением из носа Лившиц вынужден был покинуть ринг. Врачи долго колдовали с тампонами и льдом, чтобы остановить кровь, а тем временем в клетке победитель принимал самые горячие поздравления от маленькой женщины. 
- Это мой любимый муж, у нас трое детей! - с гордостью сообщила она. 
В прошлый раз один из перспективных и весьма настырных бойцов — Зелмах Дукаев из Твери, одержав победу, публично заявил, что намерен в следующий раз побороться за чемпионский трофей. А почему бы и нет? В нынешней «Стрелке» Зеламх был заявлен на бой за пояс. Его соперником стал серпухович Сергей Ващенко. Разница в десять лет (Сергею - 20, Зеламху - 30) добавляла интриги. Красавец-пояс с золоченой символикой «Стрелки» зрителям продемонстрировали очаровательные девушки, а затем был дан сигнал к началу главного боя вечера. Он получился захватывающим и довольно стремительным. Бойцы довольно быстро перешли от ударов к борьбе, и тут Сергей проявил необычайную изворотливость и захватил руку соперника. Эффективный болевой прием заставил Дукаева сдаться. Второй чемпионский пояс «Стрелки» остался в Серпухове, но на него уже нашелся новый кандидат. Педагог-реабилитолог из Москвы Зияд Садайлы, одержавший победу в со-главном бою турнира, станет следующим соперником Ващенко. Парни уже позировали для фотографов в традиционной для смешанных единоборств позе «непримиримых соперников». Теперь у них есть несколько месяцев до следующей «Стрелки», чтобы раскрыть свои лучшие бойцовские качества.  ]]></text>
</doc>
