<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kak-prigovorili-Kirnitckogo/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как приговорили Кирницкого]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[кирницкий]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[приговор]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Репортаж с завершающего дня одного из самых громких процессов в Серпухове.
Шесть часов – именно столько продолжалось чтение приговора некогда влиятельному и уважаемому в городе человеку, а ныне – подсудимому по делам о мошенничестве и краже Владимиру Кирницкому. 
На предыдущем заседании государственный обвинитель попросила для него наказание в виде 6 лет лишения свободы. Поскольку Кирницкий сидит в следственном изоляторе с 14 декабря 2017 года, треть предполагаемого срока он уже отбыл. В материальной компенсации пострадавшим прокуратура решила отказать. Однако окончательное решение осталось за судьей. 
Почти шесть часов все присутствующие в зале, включая многочисленных пострадавших и самого Владимира Романовича, стояли как вкопанные – того требует регламент. Лишь в седьмом часу вечера адвокат подсудимого попросил у судьи Елены Тюкиной проявить снисхождение и разрешить его подзащитному присесть. Служительница Фемиды позволила отдохнуть Кирницкому, а также всем, кто уже еле держался на ногах. 
Впрочем, в отличие от седовласого застройщика и адвокатов, остальные могли покинуть зал заседаний в любой момент, но не делали этого. В этот день решалась не только судьба Кирницкого, но и их. Каждый, из более, чем двух десятков потерпевших, надеялся, что их многолетние мытарства, связанные с покупкой у Кирницкого квартир, будут в той или иной степени компенсированы, если суд удовлетворит иски о возмещении морального вреда. Суммы причиненного ущерба все оценивали по-разному: кто-то в 100 тысяч рублей, а кто-то в миллионы. Многие решили расторгнуть договоры с Кирницким и отказаться от квартир, получив назад деньги. Время показало, что дома, построенные фирмой «Союз» - это сплошной сюрприз. У кого-то нет шумоизоляции, у кого-то мокнут стены, у других перекашиваются двери и по стенам ползет грибок, третьи мерзнут зимой и задыхаются летом, у четвертых все изъяны присутствуют в комплексе.  Но самый большой недостаток домов, расположенных на улице Калужской, состоит в том, что люди не могут оформить собственность на квартиры в них. Корпуса построены на месте памятника исторического и культурного наследия – Солодовенного завода, а один из них – прямо на его фундаменте. Еще в 2010 году суд обязал Кирницкого остановить стойку – но он и не подумал это делать. На суде в оправдательной речи Владимир Романович говорил, что он пытался договориться  с Министерством культуры относительно этого объекта и надеялся, что все удастся. Ведь он не трогал фундамент, а возвел строение на нем, причем строение в историческом стиле.
Речь Кирницкого вообще запомнится надолго – своей удивительной интонацией, полной веры в то, что обо всем на свете можно договориться. Если он и выражал сожаление, то только об одном – что ему не дали довести дело до ума. Свои дома Владимир Романович нахваливал судье так, будто собирался и ей продать в них квартиру. Сыпал строительными терминами, показывал заготовленные чертежи и фотографии. Отходы швейного производства в стенах вместо утеплителя? Ну и что, это экологически чистый материал, у Кирницкого и самого дом утеплен по такой же технологии. Что касается отсутствия документов на дом, Владимир Романович полагал, что люди в состоянии сами, в судебном порядке, оформить собственность на квартиры - так уже бывало в других его домах. Человек-кремень, он не посвящал в свои планы никого - ни ближайших родственников, ни многолетних партнеров, ни, упаси бог, чиновников администрации. 
В монотонном многочасовом повествовании судьи тут и там вспыхивали яркие детали. Вот Кирницкий на рынке в Москве покупает печать закрывшейся фирмы - чтобы использовать ее для мошеннических целей. А вот тоном, не терпящим возражений, доказывает начавшим возбухать покупателям, что все будет хорошо, он обо всем договорится и дома будут сданы. В следующей сцене Владимир Романович нанимает людей, чтобы те темной ночью сделали врез в газопровод. А вот уже печальная сцена из СИЗО. Следователь шантажирует арестанта тем, что не даст увидеться с родными - и он признается в мошенничестве, а потом отказывается от этих слов. Однако большую часть времени занимают не красочные подробности, а цифры: тысячи, миллионы рублей, которые стекались к Кирницкому от покупателей. Всем, кому это необходимо, он оформлял покупку в рассрочку - кто еще мог сделать такое предложение в наше капиталистическое время? Кирницкий уверяет, что строительство домов обошлось ему в гораздо более крупную сумму, чем та, что удалось получить от покупателей, то есть, по сути, он занимался свои любимым меценатством... 
Наступает черед произносить резолютивную часть приговора. Для начала необходимо перечислить смягчающие обстоятельства. Таковые, по мнению суда, имеются. Кирницкий ранее не судим, не состоит на учете в наркологическом диспансере, со стороны соседей на него жалоб нет. Его вину смягчают пенсионный возраст, состояние здоровья, содержание и оказание помощи матери преклонного возраста (ей 90), признательные показания, данные в ходе предварительного следствия, наличие благодарственных писем и грамот, явка с повинной, признание вины в совершении указанных преступлений, а также принятие мер по возмещению ущерба потерпевшим Вахрушеву и Рождественской и принесение извинений потерпевшим в связи с непредоставлением полной информации о домах. Отягчающих обстоятельств суд не усматривает.
Теперь  - что касается материальных выплат потерпевшим. В принципе, после заявления прокурора люди уже были готовы к тому, что их оставят ни с чем. Но надежда все-таки теплилась. Судья погасила ее длинной речью, суть которой сводится к следующему: с 17 января 2019 года арбитражным судом Московской области Кирницкий признан банкротом, а это значит, что на удовлетворение требований кредиторов по денежным обязательствам вводится мораторий, все права на немалое имущество переходят к финансовому управляющему, имущество становится «конкурсной массой», а значит, в рамках данного уголовного процесса пострадавшим ничего не светит. Хотя нет, не совсем ничего. Один из покупателей - военный пенсионер Щукин из Омска - все-таки получил в результате денежку. Летая на суды из Сибири, он потратил на авиабилеты более 50 тысяч рублей. Суд постановил компенсировать Щукину... 10 тысяч, но не из средств банкрота-Кирницкого, а из федерального бюджета. 
Виновность Кирницкого была признана полностью. Методом частичного сложения сроков получилось наказание в виде лишения свободы сроком на 6 лет с отбыванием в колонии общего режима. 
Сказать, что пострадавшие были расстроены - не сказать ничего. Но и адвокаты осужденного не выглядели триумфаторами. Вот что написал на своей странице в социальной сети многолетний защитник Кирницкого Игорь Еремичев: "6 лет л/с как попросил прокурор, однако и в удовлетворении многомиллионных исков о взыскании морального вреда отказано, а материальные иски оставлены без рассмотрения, отправили судиться в порядке гражданского законодательства. Справедливость восторжествовала - осуждённый сидит, потерпевшие без копейки и перспективы оформления в собственность квартир!!! Интересно, кому из потерпевших или осуждённому и его родственников нужна такая справедливость?"
Кстати, насчет оформления квартир в собственность есть и иная точка зрения. Появилась информация, что администрация Серпухова намерена вводить дома в эксплуатацию через суд. Пока это касается дома на улице Форсса, под которым, к счастью, нет памятников культурного наследия. Но, кто знает, может и с Министерством культуры все-таки удастся договориться. А что в стенах тряпки, а в подвале многовековая кирпичная кладка - это всего лишь технологические особенности.
Материал из газеты ОКА-ИНФО]]></text>
</doc>
