<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/S-ponedelnika-Serpuhov-uhodit-v-tcifru/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[С понедельника Подмосковье уходит в «цифру»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[консультация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[цифровое телвиедение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ртрс]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уже 15 апреля жители серпуховского региона, да и всего Подмосковья, начнут принимать цифровое телевидение.
Этот формат повысит качество картинки на экране (речь о 20 каналах). С запуском сети цифрового вещания общедоступными и бесплатными будут два пакета федеральных каналов («мультиплексы»): Первый мультиплекс: Первый канал, «Россия 1», «Матч ТВ», НТВ, «Пятый канал», «Культура», «Россия-24», «Карусель», ОТР, «ТВ Центр». Второй мультиплекс: РЕН ТВ, «Спас», СТС, «Домашний», ТВ-3, «Пятница», «Звезда», «Мир», ТНТ и «Муз-ТВ».
Если у вас современный телевизор, выпущенный после 2015 года, то нет смысла думать о том, как переключиться на цифровое ТВ. Если же приемник изготовлен ранее, то стоит помнить: для приема бесплатных цифровых каналов необходимо, чтобы телевизор поддерживал стандарт DVB-T2. Если телевизор не поддерживает DVB-T2, то остается два варианта. Первый - купить новый «ящик» со встроенным тюнером. Второй - купить приставку для цифрового телевидения и подключить антенну к телевизору через нее (главное, чтобы антенна была дециметровой или всеволновой). Это экономный способ адаптировать старый телевизор к приему цифрового сигнала - средняя стоимость приставки составляет до 2000 ₽.
Впрочем, ответы на все вопросы по этой теме можно получить по бесплатному номеру круглосуточной «горячей линии»: 8-800-220-20-02 или в Центр консультационной поддержки РТРС по телефону 8-495-926-61-61 (с понедельника по четверг с 9.00 до 18.00, по пятницам – с 9.00 до 17.00).
В Серпухове также будут работать волонтеры, которые окажут помощь пожилым (телефон 75-01-47).]]></text>
</doc>
