<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Deputatov-v-obedinennom-okruge-stanet-30/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Депутатов в объединенном округе станет 30]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[депутаты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[выборы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пушкин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ковшарь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[села]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[г.о.]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сельские территории после июньских выборов присоединят к городским округам.
На прошлой неделе была названа дата выборов в Совет депутатов городского округа Серпухов – 30 июня. Нынешние выборы в совдеп особенно принципиальны, потому что именно новые депутаты выберут будущего главу округа. Кто это будет – послушный области назначенец или волевой человек из местных – во многом зависит от состава представительного органа. 
Новинкой станет не только состав, но и численность совдепа. Он прирастет пятью новыми членами. Дело в том, что, в связи с объединением города и района в городской округ, избирательные округа будут переформированы. У одного депутата на попечении окажутся и городские территории, и сельские. Трудно представить, как один человек справится с такой нагрузкой, успеет уделить внимание и городским жителям, и тем, кто ждет его участия за много километров от города.
Пока предвыборная кампания еще не началась, но члены нынешнего совета уже делятся в соцсетях планами по участию или неучастию в ней. Так, депутат Ольга Ковшарь объявила, что не намерена продлевать свой мандат. А вот депутат Николай Пушкин, наоборот, заявил, что обязательно пойдет на выборы, и его не смущает то, что к городским избирателям добавятся еще и сельские – из деревень Глазово, Судимля и Паниково. ]]></text>
</doc>
