<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Svyashennik-na-protyazhenii-polugoda-sklonyal-k-intimu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Священник на протяжении полугода склонял к интиму девочку и снимал все на камеру]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[следствие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[порнография]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[священник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дочь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[супруга]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[совращение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Она была ученицей воскресной школы. Также следствие предполагает его причастность к другим подобным инцидентам. 
В селе Липин Бор Вологодской области арестован священник, который на протяжении полугода насиловал 12-летнюю девочку и снимал порнографические фотографии, видеозаписи соответствующего содержания. Как стало известно, жертвой священнослужителя стала одноклассница его сына и ученица воскресной школы при храме, где работал мужчина. 
После склонения несовершеннолетней к интиму поп отправлял ей на мобильный телефон фото и видео процесса. Записи увидели родители девочки и подали заявление в полицию. 
Священник с семьей бросился в бега, но его удалось задержать.Священник признал свою вину полностью. Его причастность к преступлениям подтверждена множеством экспертиз. «В настоящее время материалы уголовного дела с утвержденным прокуратурой обвинительным заключением направлены в суд», — сообщила Znak.com официальный представитель СУ СКР по Вологодской области Наталья Летенкова. Представитель ведомства не стала раскрывать иные данные обвиняемого.
Сейчас следствие рассматривает причастность священника к аналогичному преступлению в отношении его приемной дочери. Факт нарушения ее половой неприкосновенности был подтвержден медицинским обследованием и экспертными исследованиями. 
В СУ СКР по Вологодской области ранее заявляли, что опекун девочки, супруга настоятеля храма, всячески мешала проведению следственных действий. Сначала она уклонялась от проведения медицинского обследования ребенка, а затем и вовсе скрывалась с ней за пределами Вологодской области, вынудив разыскивать их в другом регионе. 
Женщина не давала ребенку самостоятельно отвечать на вопросы следователя, постоянно поправляла ее, повышала голос, отказывалась подписывать протоколы следственных действий. Следствие посчитало, что своими действиями и широким оглашением обстоятельств дела опекун усугубила для девочки психотравмирующую ситуацию. В связи с этим приемную дочь пришлось забрать из семьи настоятеля храма, говорилось в декабрьском пресс-релизе СК. По словам Натальи Летенковой, положение девочки в настоящий момент не изменилось — она по-прежнему находится в специализированном детском учреждении.]]></text>
</doc>
