<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Gosudarstvennaya-duma-budet-nachinat-plenarnye-zasedaniya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Государственная дума будет начинать пленарные заседания в 12 часов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[неверов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[госдума]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[время]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[заседания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лебедев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[С 10 утра – это слишком рано: поправки в регламент одобрены. А депутат от КПРФ выругалась матом в соцсети по этому поводу.
Госдума РФ решила проводить свои пленарные заседания не с 10 часов утра, как было раньше, а с 12-ти. Поправки в регламент были одобрены вчера, 9 апреля.
Инициировали решение глава фракции «Единая Россия» Сергей Неверов и вице-спикер от ЛДПР Игорь Лебедев.
Теперь, начиная с 1 мая, заседания Госдумы будут проходить в ином режиме: с 12 до 16 часов (раньше они длились с 10 до 14 часов).
Народные избранники аргументировали это тем, что в данном случае «будет возможность эффективно работать в рамках комитетов». Результативность получится выше: перед пленарными заседаниями можно проводить заседания комитетов.
А вот депутат от КПРФ не удержалась и выругалась матом в соцсети по этому поводу. Парламентарий Ольга Алимова осталась крайне недовольна изменением графика пленарных заседаний в Госдуме. Представители коммунистической партии требовали вернуть стандартный рабочий день с 10:00 до 18:00, но представители других фракций их не поддержали.
Алимова опубликовала у себя в Facebook эмоциональный пост, в котором не постеснялась в выражениях. На что спикер Госдумы Вячеслав Володин на следующем заседании сделал ей замечание и попросил впредь не материться в социальных сетях. ]]></text>
</doc>
