<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-Odesse-zaderzhan-glavnyj-dorozhnyj-stroitel-Serpuhova/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Одессе задержан главный дорожный строитель Серпухова]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мошенничество]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[одесса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[араик амирханян]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дорлидер]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти Украины заявляют, что Араик Амирханян «активно пилил бюджет».
Об этом на своей странице в Фейсбук сообщил главный эксперт полиции приморского города Руслан Форостяк. Он рассказал, что в Одессе задержан бывший владелец компании «Дорлидер» 37-летний Араик Хачикович Амирханян. Бизнесмена с неизвестными молодыми людьми задержали в офисе Службы автомобильных дорог в Одесской области, куда накануне ворвались молодые люди во главе с Амирханяном (он, в свое время, был подрядчиком и исполнителем госзаказов ведомства).
По словам представителя украинской полиции, предприниматель «активно пилил бюджет и не успел допилить, потому был объявлен в розыск и в последнее время скрывался от правоохранительных органов».
В дорожной службе Одессы Амирханян «пытался выяснить ряд интересующих его вопросов и продемонстрировать решительность своих намерений. Однако прибывший спецназ полиции помешал ему».
А теперь самое главное: в 2018 году основными заказчиками Араика Амирханяна были комитет по благоустройству, дорожному хозяйству и транспорту администрации Подольска (59 госконтрактов из 93 на 141,5 млн ₽), а также МКУ «Комитет по благоустройству городского округа Серпухов». С задержанным бизнесменом мэрия заключила 17 контрактов на 90,5 млн ₽.  В частности, эта компания занималась в прошлом году ремонтом дорог общего пользования, проездом во дворы и делала островок безопасности напротив здания мэрии Серпухова.]]></text>
</doc>
