<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/Blagoustrojstvo/Kakaya-ploshad-Serpuhova-samaya-ubogaya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Благоустройство]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Какая площадь Серпухова самая убогая?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[благоустройство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[площадь 49-й армии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[архитектура]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фасады домов здесь «убивают» все сделанное ранее благоустройство.
На фоне масштабных работ по благоустройству, проводимых в Серпухове, занарская часть города не выглядит сиротливо. Определенные суммы выделяются на обустройство скверов, установку фонарей. Но при этом главная и единственная площадь за Нарой — площадь 49-й Армии — выглядит весьма убого. Да, тут привели в порядок зеленую зону, но экстерьер домов, обрамляющих площадь, не может не отпугивать.
Абсолютно все здания, имеющие весьма симпатичную архитектуру, стоят облезлыми. Где-то отваливается штукатурка, где-то фасады заклеены объявлениями, аккуратные балкончики разрушаются. Кстати, начала сыпаться и главная достопримечательность площади - памятник воинам 49-й Армии и народным ополченцам. С тыльной стороны от пьедестала отлетели две мраморные плитки.
А еще дорожки для автомобилей тут засыпаны песком, ветками и прочим мусором. Конечно, в ходе субботника последнюю проблему можно решить за один день, а вот хотя бы с косметическим ремонтом домов властям стоит помозговать, а то этот уголок города смотрится совсем неуютно.
Для справки. Площадь 49-й Армии находится на пресечении улиц Народного Ополчения и Чернышевского. Она построена в 1966 году в честь оперативного войскового объединения в составе ВС СССР, которое было сформировано в августе 1941 года. Здесь установили памятник воинам 49-й Армии и народным ополченцам работы известного скульптора Николая Любимова (его самая знаменитая работа - монумент 28-ми героям-панфиловцам у разъезда Дубосеково под Волоколамском).]]></text>
</doc>
