<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/CHudovishnyj-isk-Genprokuratury-eto-mest-SHestunu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Чудовищный иск Генпрокуратуры — это месть Шестуну»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Председатель общественного комитета «Свободу Шестуну» Влада Русина — о деле экс-главы Серпуховского района.
- Я решила поддержать Александра Шестуна и тоже объявила голодовку, - рассказала Русина. - Помимо меня, на голодовке находится еще один активист из города Клин Рашид Шидаков. Мы пытаемся привлечь внимание к проблеме. Я хочу сказать, что иск в отношении Шестуна — беспрецедентный. Когда его сравнивают с исками к Хорошавину, Захарченко, надо понимать, что в их случаях изымали имущество их родных, здесь же, в том числе, изымается имущество людей, которых Шестун не знал. Что касается его самого, из тех 676 объектов, о которых заявила Генпрокуратура, там только три его объекта: дом, земельный участок и автомобиль «Мерседес». Это вещи, которые реально находятся в его собственности. Важно отметить, что здесь в первую очередь затрагиваются интересы несовершеннолетних, поскольку в доме проживают трое несовершеннолетних детей. Их же нельзя выставить на улицу? А с учетом того, что изымается имущество бабушек, дедушек, брата — им реально будет некуда пойти. 
- Мое мнение: этот чудовищный иск Генпрокуратуры — это просто месть Шестуну. В 2011 году он был единственным заявителем по делу о прокурорской банде, которая «крышевала» подпольные казино. В рамках этого дела около 10 прокуроров год провели под арестом, и в показаниях на суде свидетели называли имя Артема Чайки, сына Генпрокурора РФ, как главного в этой банде. Им удалось избежать суда только потому, что сам Юрий Чайка развалил это дело — он не подписал обвинительные заключения, и все вышли на свободу, избежав правосудия. Я уверена, что они только ждали этого момента, чтобы отомстить Шестуну. 
- Еще я хотела бы сказать об Александре Вячеславовиче как о главе района. За 15 лет он практически с нуля создал промышленную базу — там, по сути, не было предприятий, только разрушенные, разоренные совхозы. Он привел десятки крупнейших современных предприятий с российским и иностранным капиталами в областях машиностроения, фармацевтики, пищевой промышленности. На момент когда он пришел к власти в 2003 году, даже в крупных населенных пунктах не было асфальта, люди ходили от одного дома до соседнего в резиновых сапогах. Он сделал дороги, освещение, отремонтировал все детские сады и школы, семь домов культуры и построил дворец спорта на селе, поскольку программа была рассчитана только на города.
- Все эти годы он подавал декларации о доходах, там все было указано, а учитывая, что прокуратура его не любила за «игорное» дело, именно декларации Шестуна рассматривались под лупой. И никогда не было нареканий. И как же так получается, что сейчас вдруг возникло столько объектов? Этот вопрос тоже неясен. Что касается иска, по 230-му Федеральному закону Генпрокуратура должна была известить Шестунов, что собирается выйти с таким иском, чтобы они могли собрать документы и предоставить им сведения о своих расходах и доходах. Им должны были дать 4 месяца на это, однако их никто не уведомил, информацию об иске они узнали из СМИ. И от них требуют отчитаться за 25 лет — такие бумаги сложно найти в кратчайшие сроки! Естественно, у них даже нет возможности себя защищать. И некоторые бумаги им не дают, поскольку их изъяли СК или ФСБ. Чем тогда подтверждать доходы?
- Отмечу, что суд, проходящий в Красногорске, протекает довольно странно. Приобщаются все ходатайства Генпрокуратуры и не приобщаются 90-95 процентов ходатайств защиты. Декларации Шестуна приобщили выборочно, я считаю, намеренно не были приобщены все доходы Шестуна, чтобы в чем-то его уличить. Они требуют отчитаться за поездки, за обучение детей, хотя это вообще не предусмотрено никакими нормами закона. Оказывается давление на свидетелей, и это я знаю не только по рассказам — я сама являюсь свидетелем по делу. Я дала подписку о неразглашении, потому расскажу только о том, что происходило между следственными действиями. Когда сотрудники ФСБ везли меня на Технический переулок, они угрожали мне сывороткой правды, бросали мне колени свое оружие с целью провокации, угрожали, что если я продолжу писать статьи — а я по роду деятельности журналист -  и письма ему в тюрьму, то они будут приезжать ко мне и к моим родителям каждую неделю. Сорвем обои, вскроем полы. Я ответила, что не имею права вмешиваться в их деятельность, как и они в мою — журналистскую. Слышала, что аналогичным образом давили и на других свидетелей.
- Кроме того, Генпрокуратура заявляет, что до 2003 года, когда Шестун стал главой района, он был никем. Но это просто оскорбление. Как так? Он был президентом серпуховского Союза промышленников и предпринимателей, он был крупнейшим предпринимателем в регионе, у него был магазин с крупнейшим в Серпухове оборотом, он декларировал самые крупные налоги в налоговой службе, начиная с 1992 года. Потому эти обвинения несостоятельны. Плюс о поданном иске все узнали по телевидению, из речи пресс-секретаря Генпрокуратуры господина Куренного. В своей речи он допускал такие фразы, что суд удовлетворит иск в полном объеме. А откуда он может это знать? Он сам это решает? Если такой иск будет удовлетворен, государство получит чудовищный инструмент, при помощи которого можно будет наказывать любого человека непонятно за что.]]></text>
</doc>
