<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Otsutstvie-propiski-ne-povod-dlya-otkaza-v-sotcialnoj/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отсутствие прописки – не повод для отказа в социальной пенсии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[пенсия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[документы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[прописка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пфр]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[место проживания]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Она назначается по месту фактического проживания человека. Соответствующие поправки вступили в силу в марте.
Гражданам России, у которых нет зарегистрированного места жительства, могут назначить социальную пенсию по месту их фактического проживания. 
Соответствующие поправки в правила оформления пенсии по государственному обеспечению вступили в силу в марте. Отныне подтвердить проживание в России для назначения социальной пенсии можно личным заявлением в ПФР либо документами, выданными организациями социального обслуживания, исправительными учреждениями и образовательными организациями, в которых находится человек.
Напомним, одним из обязательных условий для назначения социальной пенсии является постоянное проживание на территории России. До вступления в силу поправок постоянное проживание подтверждалось только паспортом с отметкой о регистрации по месту жительства, временным удостоверением личности или свидетельством МВД о регистрации по месту жительства. Чтобы реализовать право на пенсионное обеспечение для граждан, не имеющих регистрации, Пенсионный фонд ранее выносил решения о назначении социальной пенсии, в случае если человек был зарегистрирован по месту пребывания в социальных, медицинских и исправительных учреждениях.
Теперь пенсионерам, не имеющим регистрации, для получения социальной пенсии необходимо один раз в год подтверждать постоянное проживание в России посредством личного заявления в ПФР. Подтверждение не требуется, если пенсия доставляется на дом или выплачивается пенсионеру в кассе доставочной организации. Аналогично заявление не понадобится, если пенсионер находится в медучреждении, исправительной или образовательной организации, что, например, актуально для детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей.
В соответствии с федеральным законом о государственном пенсионном обеспечении право на социальную пенсию имеют постоянно проживающие в России:
Инвалиды, дети-инвалиды и инвалиды с детства – получают социальную пенсию по инвалидности.
Потерявшие одного или обоих родителей дети до 18 лет или дети от 18 лет, обучающиеся очно, а также дети умершей одинокой матери – получают социальную пенсию по случаю потери кормильца.
Дети, оба родителя которых неизвестны, – получают социальную пенсию детям, оба родителя которых неизвестны.
Представители малочисленных народов Севера, достигшие 55 или 50 лет (мужчины и женщины соответственно), – получают социальную пенсию по старости.
Мужчины 65,5 лет и женщины 60,5 лет, не заработавшие права на страховую пенсию по старости, – получают  социальную пенсию по старости. (Возраст назначения пенсии в 2019 году, ежегодно увеличивается в соответствии с переходным периодом.)
Иностранные граждане и лица без гражданства, постоянно проживающие в России не менее 15 лет и достигшие возраста 65,5 лет (мужчины) или 60,5 лет (женщины), – получают социальную пенсию по старости. (Возраст назначения пенсии в 2019 году, ежегодно увеличивается в соответствии с переходным периодом.)
Для справки. Сегодня социальные пенсии выплачиваются 3,2 млн пенсионеров. Абсолютное большинство из них (98,5 процентов) получают пенсию по инвалидности и пенсию по потере кормильца. Изменения в пенсионной системе, вступившие в силу с 2019 года, не затронули указанные виды пенсий. По действующему закону они назначаются безотносительно к установленному пенсионному возрасту.]]></text>
</doc>
