<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-Serpuhove-proshel-miting-za-zakrytie-poligona-Lesnaya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Серпухове прошел митинг за закрытие полигона «Лесная»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[митинг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тбо]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[свалка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[червочкина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[стопленная]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[елькин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Более года в Серпухове не было массовых экологических акций. Последний митинг, проведенный в поселке Большевик на прошлый день рождения губернатора Московской области дорого обошелся одному из его организаторов, экс-главе Серпуховского района Александру Шестуну. Возможно, поэтому на прошедшей акции имени Андрея Воробьева никто ни разу даже не упомянул... 
За этот год власти воткнули в тухнущий полигон два австрийских факела, признанных сжигать непонятно какой газ, поднимающийся из недр свалки. В этот же период прошли общественные слушания проекта дозагрузки полигона, обнажившие глубокую пропасть между нуждами и опасениями местного населения и снисходительным равнодушием властей всех инстанций. В этот год серпуховичи подали в суд на ООО «Скайвэй», и держат неравный бой не только с хозяевами полигона, но и с двумя министерствами, которые поспешили на помощь мусорному бизнесу. Новый митинг был очень нужен именно сейчас. Хотя бы для того, чтобы показать, что в Серпухове еще остались люди, которые трезво оценивают ситуацию и не верят сладким обещаниям. Хотя остались ли? Этот вопрос, без сомнения, мучил организаторов, хотя они, быть может, и не признавались себе в этом. Согласовать митинг было очень непросто, мэрия все последнее время находила причины не предоставлять устроителям пятачок земли для мероприятия. Но измор или здравый смысл все-таки заставили властную руку подписать очередное согласование. Но придут ли люди? Или предпочтут дачи, шашлыки и воскресные сериалы? Опасений добавляло то, что проведение митинга не анонсировалось почти ни в одном серпуховском СМИ, а листовки, которые люди клеили по дворам, через несколько часов куда-то исчезали.
И все-таки  люди пришли. Это было трогательное зрелище - людской ручей, который льется сквозь полицейские кордоны в Принарский парк. Семьи с детьми, пожилые люди, молодежь не по чьей-нибудь указке, а порой и вопреки ей, деловито шли на митинг. Шли не развлекаться, не за халявой, шли послушать о своем будущем. С тремя детьми пришла на митинг жена Александра Шестуна Юлия. Встречались в собирающейся толпе и пенсионеры, и работники местных предприятий, и врачи, и фотографы, и водители, артисты. Кроме того, было много полиции. Вызывающе много. Все подъезды в парку перекрыли так, что людям пришлось преодолевать приличное расстояние пешком, на входе у всех досматривали сумки, и в толпе то и дело прохаживались люди в форме с настороженными взглядами. Из представителей власти был замечен депутат Николай Пушкин с семьей и замглавы города по безопасности Андрей Севрюгин. Второй, кажется, был при исполнении. Итого к началу митинга на площади у парка набралось, по примерным подсчетам, около полутора тысяч человек. Не плохо для мероприятия, которое изо всех сил пытались запретить. Но слабовато для свалочной столицы Подмосковья. 
Начались выступления активистов, у которых накопилось столько информации о полигоне, что в формате небольшого выступления изложить ее было просто невозможно. Да, порой сказывалось отсутствие опыта в проведении такого рода акций, волнение перед аудиторией, и все-таки многие выступления были очень сильными и эмоциональными. С тонкой иронией уловки властей описала Надежда Червочкина - без преувеличения ветеран антимусорного движения в Серпухове. Полигон ей обещали закрыть много раз. Позапрошлый министр экологии даже подарил Червочкиной в знак согласия и примирения шоколадную... лошадь. Ее она передарила следующему министру, который называл уже новый срок закрытия свалки...
- И мне кажется, та дата, которую озвучил наш мэр на встрече с жителями - конец 2019 - начало 2020 года - это тоже сделано, только чтобы нас успокоить, - выразила опасения Червочкина. В чем же выход, по ее мнению? В разумном отношении к утилизации отходов. Необходимо отменить трехлетний мораторий на сортировку мусора в столице - Москва сама должна разбираться со своими отходами, построив мусороперерабатывающие заводы. Также назрела необходимость в запрете одноразовой посуды и пластиковых пакетов. Ну а что касается полигона «Лесная», то активная дегазация с применением факелов без фильтров губительна и должна быть заменена на пассивную дегазацию. 
Убедительным было выступление эколога Александра Голубева. 
- Они говорят, что не могут проводить рекультивацию, если прекратят ввоз отходов. Это одновременно цинично и позорно! - заявил молодой специалист, чем сорвал дружные аплодисменты.
Помимо серпуховичей, на митинг прибыли участники из других городов Подмосковья, страдающих от аналогичных проблем. Очень сильным и даже резким было выступление активиста из Клина Игоря Мочалова, который заявил о кризисе власти, который и привел к таким результатам. Были активисты из Волоколамска, Ногинска...
Искренним оказались выступления терапевта из больницы имени Семашко Ольги Ивановой, которая рассказала о попытках скрыть цифры о заболеваемости и смертности в Серпухове. Изложил свою позицию и один из организаторов акции Андрей Елькин.
Не обошлось на митинге без эксцесса. Ближе к концу мероприятия некий пожилой господин с длинной бородой и на велосипеде выкрикнул нечто, что не понравилось находившимся рядом стражам порядка. Они попытались скрутить дедушку, но тот оказал неожиданно резвое сопротивление. Люди хотели вступиться за старика, но кто-то резонно предупредил, что вся сцена может быть провокацией, рассчитанной на вовлечение в конфликт как можно большего круга лиц. А отвечать за результаты будут организаторы митинга. К счастью, люди вняли предостережению и не стали отбивать несдержанного гражданина у стражей порядка.  
Итогом митинга стала Резолюция, текст которой зачитали в конце. Сотни людей оставили свои подписи под этим документом, который затем будет направлен в инстанции, в чьей компетенции находится дальнейшая судьба свалки. А значит, и наша с вами. 
Один из ветеранов протестного Движения Николай Дижур, в свое время голодавший за закрытие полигона «Кулаковский» под Чеховом, на этом митинге замечен не был. Но в соцсетях оставил комментарий: «Все верно, за исключением главного. Митинг готовили гражданские активисты. И это их первый митинг... Есть коллосальное желание закрыть свалку и полное непонимание  решения этой задачи. Вернее непонимание того, что их «организация» устраивает власть, что они не являются угрозой для власти».
В других комментариях, найденных в соцсетях, люди пишут о том, что остались недовольны слишком мягкой риторикой выступлений и что вся акция им напомнила «согласованную оппозицию» и даже «слив протеста».
Да, людям, желавшим высказаться, была предоставлена площадка, но в 127-тысячном городе обеспокоенных экологической проблемой №1 оказалось не так много. Конечно, нескольким десяткам тысячам серпуховичам намного безопаснее было выйти на «Бессмертный полк», чтобы напомнить о своих героических предках. А вот побороться за свои здоровье и жизнь и подумать о своих потомках многим, похоже, оказалось недосуг... 
 ]]></text>
</doc>
