<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/event/Obvinyaemyj-v-seksualnyh-pristavaniyah-k-detyam-zanyalsya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обвиняемый в сексуальных приставаниях к детям занялся членовредительством]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[педофил]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[подозреваемый]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[членовредительство]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подозреваемый на допросе стащил у следователя ножницы и ручку. Сегодня стало известно о задержании в столице 50-летнего лифтера, который, пользуясь социальными сетями, растлевал несовершеннолетних. Некоторым жертвам извращенца было менее 12 лет. С большой долей вероятности можно сказать, что лифтер представлялся своим собеседникам ровесником, втирался в доверие и постепенно «сворачивал» беседу на тему секса. Будучи вовлеченными в запретную переписку, иногда с обменом фотографиями, подростки, естественно, ничего не говорили родителям. Система дала осечку с девочкой из Санкт-Петербурга. Как только новый интернет-знакомый начал писать ей странные вещи, она рассказала об этом матери, а та обратилась в полицию. Нашли растлителя быстро. Им оказался ранее не судимый 50-летний работяга с Каширского шоссе в Москве. Его домашний компьютер, изъятый при обыске, представлял собой хранилище улик. Задержание обвиняемого ознаменовалось ЧП. Уже в следственном комитете адвокат попросил возможности поговорить с подзащитным с глазу на глаз. После этой беседы сотрудники полиции заметили на руках задержанного порезы. Их он нанес себе сам - шариковой ручкой и ножницами. Канцелярские предметы он каким-то чудом взял со стола у следователя, проводившего допрос. В больнице неудавшемуся самоубийце назначили легкое непродолжительное лечение, так как серьезных увечий нанести себе он не смог.]]></text>
</doc>
