<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-Serpuhove-mogut-lishitsya-biznesa-bolee-sotni-predprinimatelej/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Серпухове могут лишиться бизнеса более сотни предпринимателей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[мосавтодор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[калиново]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бизнес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[калиновская база]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[кошмарить]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подъезд к «Калиновской базе» попытались перекопать экскаваторами «Мосавтодора» по беспределу.
В  Серпухове продолжаются случаи, когда, как выразился президент России Владимир Путин, «кошмарят» бизнес. Сегодня очередь дошла до «Калиновской мелкооптовой базы».
Около полудня тут начались волнения. По предварительным данным, с указания силовых структур сюда пригнали технику «Мосавтодора», чтобы перекопать въезд на территорию комплекса, а также к ЗАО «Кузьминское» и объектам, принадлежащим еще двум предпринимателям.
Как только на базе узнали о том, что в направлении Калинова движется тяжелая техника, арендаторы, ведущие здесь мелкооптовую торговлю, побросали прилавки и высыпали на улицу. Новость о том, что подъезд к торговому комплексу может быть перекопан, распространилась быстро и вызвала исключительно негативную реакцию со стороны представителей малого бизнеса. 
Зная, как два-три года назад в Серпухове власти «ломали» бизнес, используя различные инструменты, люди начали переживать за свое дело, которое кормит их семьи. 
Директор базы Роман Селезнев заявил, что у представителей «Мосавтодора» и чиновников мэрии на руках не было никаких документов, дающих право перекапывать въезд. «Это самоуправство, не меньше, - говорит предприниматель, - мною по этому поводу будут написаны жалобы в полицию и прокуратуру». 
- База существуют с середины 60-х годов и претензий к въезду, которому также уже полсотни лет, ни у кого никогда не было. Если у «Мосавтодора» есть проблемы на трассе, то он должен решать их своими силами и средствами, включая расширение шоссе Серпухов - Протвино и асфальтирование съездов с дороги, которые существуют тут с советских времен. Мне сказали, что распоряжение копать поступило «вы даже не представляете откуда»... Создается впечатление, что этим «откуда» лучше живется, когда плохо живется другим. То СЭС сюда присылали, то другие проверки. Это какое-то вредительство. Как такие вещи можно еще назвать? У нас сотня предпринимателей, которые платят налоги тем же чиновникам, дорожникам... И так люди из бизнеса уходят потому что работать становится все невыносимее, а тут еще это. Они хотят чтобы сто семей остались без заработка? Они своими руками создают протестные настроения. Пусть малый бизнес спокойно работает и приносит пользу Серпухову. Это возможно, если прекратить давить и «кошмарить», - считает Селезнев.
Спустя полтора часа техника из Калиново уехала, но арендаторы «Калиновской базы» не исключают, что дорогу могут перекопать ночью. Люди боятся потерять свой бизнес и настроены серьезно.
 ]]></text>
</doc>
