<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Hozyajka-zalezla-na-derevo-vsled-za-kotikom-i-ne-smogla/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хозяйка залезла на дерево вслед за котиком и не смогла спуститься]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[кот]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дерево]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Комичная и в тоже время экстремальная  история произошла на днях в подмосковном дворе.
  Любовь к своему питомцу привела жительницу Мытищ на сук высокого дерева. Ее котика на опасную высоту загнала собака. Хозяйка решила не тревожить спасателей и справиться с проблемой самостоятельно. В результате сделала только хуже. Она не только не смогла поймать кота, но и сама оказалась среди листвы в щекотливом положении. Спасателей вызывать все-таки пришлось. Специалисты ГКУ МО «Мособлпожспас» сначала выручили из беды женщину. Для этого во дворе пришлось развернуть трехколенную пожарную лестницу. Потом настала очередь кота. Справиться с перепуганным животным оказалось сложней, но опыт и сноровка взяли свое: все закончилось благополучно, а жители двора бонусом получили увлекательное вечернее представление прямо под окнами. 
Как снять кота с дерева, три лайфхака: 
1. Попробуйте предложить коту любимое блюдо, при этом звать животное нужно спокойным голосом. Если зверек питается сухими кормами, то следует громко шуршать пакетом с едой. Если на дереве застрял чужой кот, попробуйте предложить ему лакомства для животных: рыба, мясо, фарш. Горячие продукты пахнут сильнее, если есть возможность, подогрейте пищу. Найдите возможность положить как можно ближе продукты к тому месту, где сидит кот. Вторую порцию оставьте под деревом.
2. В МЧС рекомендуют намазать дерево настойкой валерианы. Но такой метод действует только на 30-35% кошек, и на 60% котов. Если на дереве сидит молодой котенок - строго запрещено использовать данный препарат. Также валериану не следует использовать, когда животное сидит на высоком дереве, лекарство действует «опьяняюще» и кот может навредить себе.
3. Попробуйте использовать лазерный луч. Если животное молодое и активное, медленно перемещайте лазер, от местонахождения животного вниз по дереву. Если животное истощено - этот метод не принесет желаемого результата.
 ]]></text>
</doc>
