<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Dlya-uchitelej-razrabotayut-pravila-povedeniya-v-sotcsetyah/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Для учителей разработают правила поведения в соцсетях]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[образование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[социальные сети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[правила]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[учителя]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[общение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Что можно, а что нельзя делать педагогу, решат в Минпросвещения.
Вполне возможно, что к началу нового учебного года каждый учитель в нашей стране получит, наряду с привычной методической литературой, еще одно совершенно новое пособие. Оно будет посвящено... поведению представителей педагогической профессии в социальных сетях. Недавний скандал, связанный с увольнением молодой учительницы Татьяны Кувшинниковой после публикации фотографий в спортивном купальнике, и ряд других уже подзабывшихся историй, по мнению экспертов министерства, подвели черту, за которой поведение учителей в соцсетях должно быть регламентировано. 
Инициатором нововведений еще в начале весны стал депутат Госдумы Дмитрий Свищев. Именно он предложил главе министерства Ольге Васильевой разработать некий документ, который бы устанавливал рамки поведения для тех, кто работает с детьми. В первую очередь, это обезопасило бы самих педагогов от возможных нападок со стороны недоброжелателей. Ведь в той же истории Кувшинниковой источником негатива стала мама одного из учеников учительницы-спортсменки. 
После некоторой паузы Ольга Юрьевна дала ответ: «В настоящее время совместно с Профсоюзом работников народного образования и науки Российской Федерации Минпросвещения России прорабатывается вопрос о разработке соответствующих рекомендаций, которые планируется направить руководителям органов исполнительной власти субъектов Российской Федерации, осуществляющих государственное управление в сфере образования, к началу 2019/20 учебного года».]]></text>
</doc>
