<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-Rossii-raskryli-bandu-torguyushuyu-novorozhdennymi/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В России раскрыли банду, торгующую новорожденными]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[задержание]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[арест]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[банда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[опг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Роженицам говорили, что их дети умерли, а затем младенцев продавали.
В Чечне правоохранители раскрыли преступную схему, с помощью которой в одном из роддомов продавали новорожденных детей. Молодым матерям сообщали, что их дети по неизвестной причине умерли, а дальше младенцев продавали за круглые суммы. Например, в одном из раскрытых эпизодов покупка мальчика обошлась в 450 тысяч рублей.
Семья одной из рожениц вернула ребенка самостоятельно. Молодая женщина родила абсолютно здоровую девочку, а буквально через пару дней ей сообщили о кончине малышки. Тело при этом отдавать отказались. Муж и отец приехали в роддом и стали опрашивать персонал. В конце концов, кто-то из сотрудников признался: девочку продали. Родственники роженицы отыскали семью, которая купила ребенка, и вернули его себе. Покупатели поставили условие: не заявлять в полицию.
В апреле силовики вычислили и арестовали местную жительницу Лидию Аушеву, юриста по образованию. Именно она организовала схему продажи детей. Буквально на следующий день в полицию пришла с повинной женщина и сообщила, что купила с помощью Лидии мальчика. Она рассказала, что очень хотела сына, и юристка предложила ей это устроить за 450 тысяч. За данные деньги была оформлена фиктивная беременность со всеми анализами, исследованиями и справкой из роддома.
Расследование продолжается. Правоохранители выясняют, имели ли место другие подобные эпизоды.]]></text>
</doc>
