<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Katastrofa-Superjet-100-Kto-poneset-otvetstvennost/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Катастрофа Superjet 100. Кто понесет ответственность?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[трагедия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[катастрофа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[шереметьево]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ssj100]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[5 мая — очередная черная дата в российском календаре. Последний день первой серии затяжных выходных, вечер воскресенья, переменчивая хмурая, но далеко не ненастная погода в Московском регионе. По данным Flightradar24, в 18.03 из аэропорта «Шереметьево» взлетел самолет SSJ-100 с бортовым номером RA-89098. Это был регулярный рейс «Аэрофлота» SU1492 Москва – Мурманск. 
Через восемь минут после взлета, в 18.11, установленный на борту ответчик УВД выдал код 7600 (потеря связи). В 18.25 код ответчика изменился на 7700 (аварийная или другая нештатная ситуация). Через пять минут, в 18.30, судно совершило вынужденную посадку в аэропорту вылета.
Причины того, что произошло дальше, только предстоит выяснить, во многом нужно тщательно разобраться. Однако по предварительной информации, вследствие грубой посадки стойки шасси пробили топливные баки, расположенные в плоскостях крыльев самолета. В результате произошел разлив топлива и сильный пожар в задней части самолета. Из 78 людей, находившихся на борту – 41 погибший…
«Сухой суперджет»: запретят ли полеты?
Первое, в чем следует разобраться, и первое, что всколыхнуло социальные сети – можно ли вообще летать на «Sukhoi Superjet 100»? «Сухой», созданный Михаилом Погосяном, - первый пассажирский самолет, разработанный в России после распада СССР. И история с ним не заладилась с самого начала. 9 мая 2012 года авиалайнер «Сухой» разбился во время показательного полета над Индонезией – врезался в гору. В результате трагедии погибли все 45 человек, находившихся на борту.
Далее неоднократно с данным самолетом возникали проблемы – всего, начиная с 2012 года, произошло 19 аварийных инцидентов с участием SSJ 100. И совсем недавно возникли две аварийные ситуации – 5 апреля был задержан рейс «Москва – Новый Уренгой» из-за неисправности самолета и затем предоставлен новый борт, а 6 февраля по тем же причинам задержали рейс «Уфа – Новый Уренгой». И также понадобилась замена.
От пилотов неоднократно поступали жалобы на «Сухой», после катастрофы в Сети появились цитаты, свидетельствовавшие о том, что вероятность вылета каждый раз составляла чуть ли не 50 на 50, поскольку у авиалайнеров постоянно возникали проблемы. Главным же недостатком считаются французские двигатели SaM146 из-за низкого ресурса и ненадежности. «В камерах сгорания или маслосборниках появляются трещины уже после 2000-4000 часов полета (то есть, уже на втором году эксплуатации). Двигатель необходимо отправлять на капитальный ремонт», - сообщает канал «Незыгарь».
С 2011 по август 2018 года было выпущено 167 единиц «Сухого». Больше всего экземпляров в летном парке «Аэрофлота» - 50 единиц из 150 заказанных. Как теперь быть с данным самолетом, не очень понятно. Министр транспорта России Евгений Дитрих заявил, что оснований для приостановки полетов SSJ-100 после катастрофы в «Шереметьево» нет, но если бы он заявил обратное, то по сути признал бы провал государственной политики в области авиастроения, что нанесло бы сильнейший репутационный удар по имиджу страны в целом – ведь разработка этого лайнера обошлась по некоторым оценкам в два миллиарда долларов, и вдвое больше средств было вложено в производство. Впрочем, удар был нанесен еще до катастрофы 5 мая – большинство зарубежных стран отказались от эксплуатации «Сухого»…
В свою очередь, пресс-секретарь президента Дмитрий Песков заявил следующее: «Запрет на полеты SSJ-100» - прерогатива специалистов, пока таких решений не принималось». Это «пока» обнадеживает, но главный вопрос: как сейчас быть россиянам? После аварии люди, находившиеся в аэропорту, начали массово сдавать билеты. Это абсолютно логичная реакция после того, как ты только что своими глазами увидел одну из страшнейших трагедий в истории страны. Но что дальше? Предположим, что будет принято решение эксплуатировать Суперджет и дальше – но кто согласится лететь на этом лайнере после всех-то имеющихся инцидентов? Может ли тот же «Аэрофлот» гарантировать, что люди не будут массово сдавать билеты, узнав, на чем именно им придется лететь? Пока вопросов куда больше, чем ответов. Но люди все же ждут тех ответов, которые их устроят, которые гарантируют им безопасность в дальнейшем, а не просто «оснований для приостановки эксплуатации нет»…
Почему произошла авария?
В информационной горячке различные источники выдвигал различные версии – недостаточная квалификация пилотов, диспетчеров и обслуживающего персонала; неблагоприятные погодные условия; удар молнии; отказ техники. Писали даже, что пожар начался еще в воздухе. Ни одна из версий пока подтверждения не получила, да и невозможно в столь короткие сроки вынести точный вердикт. Есть основная предварительная версия: вынужденная посадка была совершена из-за отказа электроники. Но пока не будут расшифрованы данные «черных ящиков», не будут проведены экспертизы, выводы делать категорически нельзя. Главное, чтобы обнародованные для общественности выводы были честными и справедливыми, не в угоду «Сухому», а в угоду людям.
- В момент посадки – времени вам не скажу, взлет был в 18.02 – не было радиосвязи, - цитирует пилота Дениса Евдокимова «Baza». - Удалось ее восстановить через аварийную частоту на радиостанции. И она была кратковременная и прерывистая. После включения режима самого передатчика несколько слов получалось сказать, потом она пропадала. И нужно было снова подключать. Диспетчеры нам оказали помощь. Они нам задавали курс для вывода на полосу. Скорость была небольшая для посадки, обычная. Все согласно оперативного сборника экипажа. Подходили к земле плавно, с уменьшением вертикальной скорости.
То есть, версия с отказом электроники вероятнее всего и останется основной. Вопрос в попадании в самолет молнии. Эта версия, по мнению экспертов, не выглядит правдоподобной.
- Самолеты рассчитаны на попадание молний, они снабжены молниезащитой, - рассказал РИА «Новости» эксперт в области авиации Вадим Лукашевич. - Самолеты летают в грозовых фронтах и за один полет могут «собрать» несколько молний. Нормальный самолет этого даже не заметит. У всех имеется система «слива» статического электричества. Да, возможен выход из строя каких-то приборов, но это не катастрофа. Говорят о возгорании двигателя из-за попадания молнии. Почему двигатель от этого должен загореться? Есть система пожаротушения двигателя, она должна была сработать.
Если специалисты окажутся правы, и дело будет вовсе не в молнии, то это станет еще более сильным ударом по «Сухому». Примечательно, что в ночном онлайне на «РБК» и «Москве-24» все эксперты, с которым удалось связаться редакции, высказывались о данном лайнере в крайне негативном ключе и выдвигали мнение – куда проще и безопаснее было модернизировать самолеты советского авиапрома, чем придумывать новый велосипед, который, к тому же, плохо ездит. Отдельно стоит отметить высказывания Юрия Сытника, Заслуженного пилота Российской Федерации, члена Комиссии при Президенте России по вопросам развития авиации общего назначения. За 43 года работы он налетал более 22 тысяч часов, в 1991 году благополучно посадил самолет Ил-86 после взрыва в салоне двух бомб, пронесенных террористом на борт. У него поинтересовались журналисты «Metronews» - могла ли пропасть радиосвязь из-за удара молнии, могло ли такое произойти с современным самолетом.
- С таким бездарным, как «Sukhoi Superjet 100», может, - считает Сытник. – Ежегодно более 100 ударов молний по самолетам происходит в мире, и ничего с ними не случается. А у этого прекращается радиосвязь, отказывает автоматика и система обеспечения полетами. При этом в ручном режиме летчиков, очевидно, летать не научили. Слава богу, он нашел «Шереметьево», но так ударил самолет об полосу, что «козлил» до тех пор, пока шасси не отломились, а самолет не сгорел! Наших летчиков нужно готовить – а их так готовят у нас, чтоб они только английский знали на пятом уровне. Чтобы писали и думали на английском. Где департамент развития Росавиации, где Минтранс? Опытные так не садятся. Чтобы научить летать, нужно топливо, нужны самолеты, нужны тренировки, нужно приглашать летчиков-испытателей, летчиков-инструкторов и обучать в аэродромных условиях, чтобы пилоты могли в любых условиях садиться! Было ли безопаснее кружить над аэродромом? Если самолет не горел в воздухе, если отказала только автоматика, можно было и покружить. Но у страха глаза велики, он, видимо, не знал, когда взорвется в воздухе, и принял решение садиться. Надо было подойти на минимальной скорости, не спешить, «пригладить» к полосе, тогда бы ничего не было. А так, новый самолет, ему два года всего, а поступили в итоге как дилетанты. Дело в том, что нужно вкладывать деньги в инженерные разработки, привлекать хороших специалистов, ставить нормальные двигатели, а не те, которые туда поставила Франция. Нужно же еще обслуживать самолеты, кучу запчастей приобретать. Вот и происходят с ними всякие ситуации. Основная же проблема – негодный самолет.
Почему так много жертв?
41 погибший. Одна из крупнейших катастроф в истории России. Но можно ли было избежать такого количества жертв? Давайте разбираться, поскольку вопросы возникают и здесь. Итак, известно, что самолет провел в воздухе чуть менее получаса. О возникших проблемах знали на земле. Но! На видео посадки самолета отлично видно, что борт не ожидали машины экстренных служб. Жесткая посадка, возгорание и только спустя две минуты подоспевает первый пожарный расчет. Вскоре приезжает и вторая и третья пожарные машины – самый пик пожара они тушат втроем. Как так могло получиться, если диспетчеры заранее знали о неполадках? Толком никто так и не ответил и это странное молчание наводит на весьма тревожные мысли.
Более того, ночью уже появились новости следующего рода: «Гражданских пожарных МЧС на место не пускали – аэропорт тушил пожар только своими силами, так решило руководство «Шереметьево». Поэтому ликвидация огня заняла больше времени. Спасатели говорят, что это частая проблема – аэропорт плохо идет на контакт», - пишет «Mash». Если эти данные соответствуют действительности, а подобное сообщение появилось не только у них, то к руководству «Шереметьево» должны возникнуть серьезные вопросы у следственных органов. Уголовное дело уже возбудили - по признакам преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 263 УК России (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации воздушного транспорта, повлёкшее по неосторожности смерть двух и более лиц). По решению председателя СК России уголовное дело передали для дальнейшего расследования в центральный аппарат ведомства, но итогов расследования ждать, естественно, придется очень долго. И руководство «Шереметьева» наверняка тоже допросов не избежит.
Также появлялась информация о том, что часть людей из хвоста самолета не смогла выбраться, поскольку те, кто занял передние сиденья, в первую очередь заботились о том, чтобы выбраться со своей ручной кладью, а не о том, чтобы пропустить других. В какой-то степени эта версия имеет право на существование, поскольку на кадрах отчетливо видно, что некоторые пассажиры, спустившиеся по надувному трапу, убегают с места катастрофы, держа в руках сумки. Как там было на самом деле, смогут рассказать только очевидцы. Но давайте попробуем представить реальную картину. На борту более 70 человек. Возгорание началось еще при посадке – когда самолет полностью остановился, хвостовая часть уже полыхала вовсю. Соотвественно, угарный газ уже начал проникать в салон. Чтобы потерять сознание, достаточно одного-двух глубоких вдохов. На видео, запечатлевшем момент крушения и последующие минуты, видно, как какое-то время люди в спешке скатываются по надувным трапам, а затем их поток иссякает. Понятно, что те, кто находился в хвостовой части, просто не имели шансов на спасение – хвост буквально расплавился за считанные минуты. Можно не сомневаться, что была давка, была паника, но ясно и другое – за столь короткий срок у людей просто не было шанса выбраться, вне зависимости от того, с какой скоростью двигались пассажиры с передних рядов. Они просто оказались заперты людским потоком. И это самое страшное.
Что удивительно, в новостных сюжетах на федеральных каналах старательно избегали упоминаний названий «Аэрофлот» и «Сухой Суперджет 100». Политика, очерченная для «федералов». Понятна и объясним, но стоит отдать должное – «Москва 24» и «РБК» рассказывали обо всем без прикрас и именно на этих каналах люди в режиме реального времени могли узнавать подробности, пока по «Первому» шел фильм с Аленом Делоном, а то же «НТВ» демонстрировало «сенсационное» ток-шоу с новоизбранным президентом Украины в роли ведущего.
Кто погиб?
Шокировало и другое. Катастрофа произошла в районе половины седьмого вечера. К 21.00 пожар, судя по новостным сообщениям, был уже потушен. Можно предположить, что уже к 22.00 бригады экстренных службы имели полную информацию о том, кто остался внутри - к этому времени они уже наверняка побывали внутри лайнера и могли оценить картину.
Тем временем, родственники, близкие ждали информацию. Ждали ее журналисты. Пресс-подход с участием представительницы Следственного комитета состоялся уже только после часа ночи. Молоденькая девушка скоро ответила на вопросы и когда уже собиралась уходить, ее спросили о точном количестве погибших. Она опустила глаза, несколько секунд собиралась с мыслями и в итоге с огромным трудом смогла выдавить себя: «Сорок один»… Для чего было столько тянуть, мучая людей и давая им надежду? Если сразу были данные о 13 погибших, почему сразу же не было данных и об остальных? Почему только 13? И почему страшная правда всплыла только после часа ночи в воскресенье, когда большая часть страны уже спала? Вопросы, вопросы, вопросы…
Известно, что в Мурманской области объявлен траур. Но почему тогда до сих пор не объявлен национальный траур? Впрочем, затягивание с объявлением национального траура в России становится какой-то дурной традицией. Трагедия в Кемерово (пожар в ТЦ «Зимняя вишня») произошла 25 марта 2018 года, однако только 28 марта президент России Владимир Путин объявил траур на территории всей страны. Понятно, что в ближайшие дни – 9 мая, запланирован парад, но сложно представить, как можно не объявить всероссийский траур после такой трагедии. И если опять раздумья займут три дня, то первый из трех положенных дней выпадет на 8 мая. Этично ли проводить военный парад в траурный день? Еще один важный вопрос, на который нам предстоит узнать ответ.
Тем временем, появляются все новые и новые подробности о погибших и выживших. Бортпроводник Максим Моисеев погиб как герой, спасая пассажиров и буквально силой выталкивая их из горящего самолета. Также погиб американец Джереми Хинтон Брукс, летевший из Лос-Анджелеса со стыковкой в Москве. Погибли пять жителей Подмосковья – их родственникам заплатят по два миллиона рублей, тогда как в других регионах сумма компенсации будет приравнена к одному миллиону рублей. Мэр города Североморска Мурманской области Владимир Евменьков выжил. Выжили еще 36 человек. Остается ждать, что они расскажут всю правду о том, что происходило на борту SSJ-100 вечером 5 мая 2019 года, очередного черного дня в календаре России…
 ]]></text>
</doc>
