<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/93-letnego-veterana-poteryali-pryamo-v-podmoskovnoj/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[93-летнего ветерана потеряли прямо в подмосковной ЦРБ]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[ветераны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[розыск]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[нужна помощь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пропал человек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Его несколько дней искали по лесам и дорогам, потому что главврач праздновал и не мог показать записи камер.
Шокирующее своим равнодушием происшествие обсуждают в эти дни волонтеры поискового движения «Лиза Алерт». Инцидент имел место в конце апреля в подмосковном Пушкино. С территории центральной районной больницы пропал ветеран Великой Отечественной войны. 
Из приемного покоя его отвезли в другой корпус, где не оказалось мест. На этом след старика в больнице потерялся. Никто не мог сказать, где он. Последняя запись в журнале гласит, что он отправлен в корпус, где его по факту нет. Родственники, обежав все кабинеты, обратились за помощью к поисковикам. Вариант с просмотром внутренних камер видеонаблюдения не прошел – их можно просматривать лишь с разрешения главврача, а он должен был вернуться лишь после праздников. 
В приемном отделении родственников уверили, что их дедушки в больнице точно нет – скорее всего, он сбежал. Началась операция. 
«Нас было 28 человек. За ночь мы: оклеили место пропажи и двенадцать железнодорожных станций, развезли ориентировки в больницы и подстанции скорой помощи четырех ближайших районов, отработали с кинологом ближний лес и частный сектор, группа коротких прозвонов прозвонила очень много больниц, а также получила от ЦРБ Пушкино заверение, что все отделения проверены и деда у них НЕТ», - пишут поисковики в социальных сетях. 
⠀После всех безуспешных попыток напасть на след ветерана на номер «горячей линии» позвонил охранник одного из отделений больницы и сообщил, что дедушка все это время лежал у них. Если б не этот человек, поисковики, возможно, еще долго бы прочесывали местность и клеили листовки, а родственники сходили с ума. 
«Спасибо всем, кто искал дедушку. Дед на войне был водителем самоходного орудия. Дошел до Берлина. Мы каждый день кого-то ищем. Меняются города, но не меняется отношение к пожилым людям... А ведь, наверное, главврач этой больницы на 9 мая обвяжет всех георгиевскими ленточками. Хотя нам, обычным гражданам, очень хотелось бы, чтобы в первую очередь он повязал всех обязательством относиться ко всем пациентам как к людям. И вспоминать о тех, кто прошел войну, не только 9 мая», - заключает свой рассказ координатор поисковиков.]]></text>
</doc>
