<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Sbezhavshuyu-iz-sotcialnogo-tcentra-devochku-vernuli/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сбежавшую из социального центра девочку вернули]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[полиция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[розыск]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пропал человек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[История с исчезновением ребенка получила благополучное продолжение.
Ранее сообщалось, что с территории социально-реабилитационного центра, расположенного в Калужской области, пропала десятилетняя Алина Х. Ее мать находится в розыске, сама же девочка попала в центр после того, как ее в прошлом году нашли на улице сотрудники ППС.
Проанализировав записи камер видеонаблюдения, полицейским удалось выяснить, что ребенок сам покинул территорию, никаких посторонних людей в тот день в Центре не было. 
Как сообщает источник, у детей был открытый урок в актовом зале. Алину позвал к телефону охранник, после чего она не вернулась к классу.  Забеспокоившимся воспитателям охранник сообщил, что ребенок после телефонного разговора попросил разрешения на минуточку выйти на улицу…
Алину нашли дома у ее ближайших родственников – отца и бабушки, которые хотели, чтобы девочка жила с ними, но выбрали для этого не долгий законный путь, а быстрый, но противоправный.
 Это первый случай исчезновения ребенка с территории данного социального центра, однако известно, что в целом по стране подобные прецеденты не редки. Дети из социально неблагополучных семей и их родственники периодически доставляют воспитателям и правоохранителям огромные проблемы. К счастью, в этот раз ребенка удалось отыскать довольно быстро.
 В данный момент, как сообщает СКР по Калужской области, решается вопрос о возможности законного возврата Алины в семью.]]></text>
</doc>
