<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Tri-ovcharki-napadayut-na-sobak-a-hozyain-v-us-ne-duet/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Три овчарки нападают на собак, а хозяин в ус не дует]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[нападение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[животные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[собаки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Протвинцы ищут управу на безответственного собаковода.
В городе физиков день ото дня увеличивается число домашних собак, пострадавших от агрессивной троицы немецких овчарок. Как правило, агрессоры встречают своих жертв в районе высоковольтной линии электропередач. При этом хозяин сопровождает животных, но не пытается предотвратить нападение или загладить его итоги. 
Буквально вчера атаке овчарок подверглась собака Ирины Х. К счастью, женщина гуляла с ней не одна, а в сопровождении супруга, который имел при себе электрошокер. Одну из псин мужчина ударил ногой, а затем достал прибор и издал им характерный треск. Собаки, видимо, уже имевшие дело с электричеством, убежали с поджатыми хвостами к хозяину, который прогуливался неподалеку. 
Гораздо меньше повезло питомцу другой протвинки, Валерии. Ее собаку три овчарки погнали в безлюдное место. Когда хозяева по указаниям встречных нашли животное, оно все было искусано. Раны пришлось зашивать у ветеринаров, которые выставили хозяевам немалый счет. Те же люди, что помогли владельцам найти собаку, видели, как она отбивается от атак трех больших овчарок. 
Валерии удалось найти хозяина собак и предъявить ему претензии. Однако мужчина своей вины не признал и оплачивать счет из лечебницы отказался. Сперва он посоветовал доказать причастность его животных к ранениям. По мнению хозяина, его собаки абсолютно миролюбивы и никому не могут причинить вреда. 
Удастся ли разрешить конфликт полюбовно или протвинцам придется защищать свои интересы в суде, покажет время.]]></text>
</doc>
