<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Taksofony-stanut-besplatnymi-v-pervyj-den-leta/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Таксофоны станут бесплатными в первый день лета]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[акция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ростелеком]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[связь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[таксофон]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бесплатно]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Ростелеком» обнуляет тариф на все звонки по России на стационарные номера.
- С 1 июня из телефонной будки России можно будет бесплатно позвонить на любой стационарный телефон («городской» номер), причем в любой другой регион, - сообщил глава «Ростелекома» Михаил Осеевский.
Это вторая волна отмены платы за звонки. В начале прошлого года «Ростелеком» обнулил тарифы за местные соединения, позднее - за звонки внутри субъекта Федерации.
Напомним, в 90-е годы, когда инфляция была стремительной, и связисты не успевали менять монетоприемники, было принято решение также сделать звонки из будок бесплатными, но тогда с таксофона можно было звонить лишь на городские номера.
В настоящее время в России установлено 148 тысяч таксофонов. Из них 147 работают на территории Серпухова и района. С уличных аппаратов можно звонить на стационарные телефоны и сотовые в любую точку планеты. У каждого таксофона есть свой номер, поэтому из любого уголка мира можно позвонить в будку, установленную в самой глухой подмосковной деревне.
В одном из своих интервью начальник Серпуховского межрайонного центра технической эксплуатации коммуникаций ПАО «Ростелеком» Олег Чукаев сообщил любопытную деталь относительно уличных приборов связи: «...Серпухов и Серпуховский район - пример для подражания, ведь в последние несколько лет не было ни одного акта вандализма по отношению к таксофонам».]]></text>
</doc>
