<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Rossiyanok-rozhayushih-posle-30-ti-obvinili-v-plohoj/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россиянок, рожающих после 30-ти, обвинили в плохой демографии в стране]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[демография]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мнение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[беременные]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дескать, не думают они о судьбах родины, все больше – об образовании и карьере пекутся.
В России женщины все чаще стремятся родить своего первого ребенка после 30 лет. Именно это директор НМИЦ акушерства, гинекологии и перинатологии имени академика Кулакова Геннадий Сухих назвал в интервью «Вечерней Москве» причиной плохой демографической ситуации в стране.
Он твердо убежден, что россиянки повторяют европеек и американок: получают одно или два высших образования, делают карьеру и только потом задумываются о потомстве.
Сухих отметил, что положение может исправить увеличение материнского капитала за первого ребенка, если мать моложе 25 лет.
Пользователи Сети весьма бурно отреагировали на данные высказывания, причем и мужчины, и женщины оказались единодушны в этом вопросе. Во-первых, все тут же вспомнили облетевшее страну: «Государство не просило вас рожать». А во-вторых и в-третьих, с сарказмом возопили: «Нет, надо сначала сделать ребенка, а потом думать, на что его кормить, одевать, учить, лечить и т.д. Потом сидят на кривых линиях с Путиным: «Владимир Владимирович, у нас – куча детей, денег нет, что нам делаааааать? Па-ма-ги-те!».
«В стране с каждым годом все хуже и хуже живется, и не то, что ребенка себя бы прокормить. Без собственного жилья заводить детей – вообще самоубийство. Потому что арендодатель может в любой момент тебя выкинуть из квартиры. И куда ты пойдешь? Что касается образования и карьеры, то после рождения ребенка у тебя времени особо не будет этим всем заниматься», - подвел итог общему настроению один из пользователей.]]></text>
</doc>
