<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Detskij-konflikt-zakonchilsya-massovoj-vzrosloj-drakoj/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Детский конфликт закончился массовой взрослой дракой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[разборки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[семейный отдых]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ссора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Две подмосковные семьи схлестнулись на шашлыках. И теперь доказывают свою правоту.
Многие жители Одинцова стали свидетелями, а некоторые – и участниками масштабной бытовой разборки, которая произошла вечером 16 апреля на улице Солнечной, возле дома №7. И, как это всегда бывает, версии различных участников потасовки не совпадают. 
В изложении одной из сторон дело было так: мама, папа и дочка мирно проводили вечер на свежем воздухе за шашлыками. Девочка пошла поиграть с детьми на соседнюю площадку. Вернулась в слезах – мальчики обложили ее матом. Папа пошел и провел с мальчишками воспитательную беседу. Но только он вернулся к семье, как, откуда ни возьмись, набежали агрессивные женщины, вооруженные палками. Они стали избивать мать и отца девочки, саму ее отшвырнули в сторону, в довершении бесчинств еще и испортили автомобиль. В результате у мамы – сотрясение мозга, у девочки и папы – многочисленные ушибы. 
А вот версия другой стороны. Дети поссорились на площадке, после чего девочка привела туда своего нетрезвого папу. Он надавал десятилетним пацанам тумаков, но они успели убежать. Вернулись с родителями. На вопрос, на каком основании мужчина рукоприкладствовал, тот достал нож и стал им размахивать. Не осталась в стороне и мать – молодая особа с фиолетовыми волосами. Она извлекала откуда-то пистолет и грозилась убить всех, включая детей. К этому моменту дети уже вызвали полицию. Мать мальчиков – в больнице с переломами. 
Несомненно, одинцовских правоохранителей ждет интересная работа по опросу многочисленных свидетелей происшествия. Кое-кто из них успел снять происходящее на телефон. На кадре хорошо видно, как молодая женщина с фиолетовыми волосами держит в руке предмет, похожий на пистолет.]]></text>
</doc>
