<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Liftovik-moshenniki-ili-net/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Лифтовик»: мошенники или нет?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мошенничество]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ооо «лифтовик»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ук «ремонтник»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сотрудники данного ООО просятся в квартиры к жителям Серпухова. Законно ли?
На подъезде дома №131/1 по улице Ворошилова появилось объявление о том, что управляющая компания «Ремонтник», отвечающая за данный дом, будет проводить осмотр вентиляции в квартирах. 
Ничего, казалось бы, странного, плановые мероприятия. Но, учитывая участившиеся случаи мошенничества, когда в дома к пенсионерам заходят воры и уносят их накопления, всегда стоит два раза спросить документы.
Наш корреспондент попросил документы и у двух мужчин, постучавшихся в его квартиру. В корочке значилось, что сотрудник принадлежит к ООО «Лифтовик». Ни слова о какой-либо принадлежности к «Ремонтнику». 
Но что это такое — ООО «Лифтовик»? Ни один житель подъезда о таких не слышал. На сайте «Ремонтника» указано, что данная организация действительно существует и занимается обслуживанием лифтов. Тогда какое право они имеют заходить в квартиры? И имеют ли? Какое отношение они имеют к вентиляции? Чтобы получить ответы на эти вопросы, мы позвонили в «Ремонтник», но ни по одному из номеров, указанных на сайте, никто так и не ответил. Тогда мы позвонили в ЖКО, обслуживающий данный дом.
- По нашему подъезду ходят люди и представляются сотрудниками ООО «Лифтовик», просят показать вентиляцию...
- Да-да, они проверяют вентиляцию, - уверяет сотрудница ЖКО.
- На сайте «Ремонтника» указано, что ООО «Лифтовик» занимается обслуживанием лифтов.
- Они называются «Лифтовик», но у них есть еще это самое — проверка вентиляции и дымоходов, а директор у них один (Чесноков Борис Алексеевич, - Прим. ред.).
- Но сайте «Ремонтника» об этом - ни слова. Как я могу понять, что это не мошенники и относятся к ООО «Ремонтник», если у них нет ни единого подтверждающего документа?
- Да, это от нас, ходит компания, проверяет.
- Но какими документами они могут подтвердить, что они от вас, а не мошенники?
- Они - не мошенники. Да, они от «Ремонтника», а не от «Лифтовика» - чего вы звоните?
- Но они не могут доказать, что они — от «Ремонтника»!
- Когда они ко мне подойдут, я им скажу, - заверила сотрудница и бросила трубку.
Редакция «OKA.FM» не советует читателям пускать в свои жилища людей, не предоставляющих необходимые документы и не подтверждающих, что они имеют право к вам войти, в том числе, сотрудников ООО «Лифтовик».]]></text>
</doc>
