<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Serpuhov-stal-glavnym-prahodromom-Rossii/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпухов стал главным праходромом России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[военные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[похороны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[космос]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[прах]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[услуга]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня большой репортаж на тему космических похорон дали наши коллеги из издания «Подмосковье сегодня». В репортаже говорится о том, как одна из столичных ритуальных компаний закупила оборудование, позволяющее отправлять прах усопшего на небеса. 
Выяснилось, что с помощью наполненного гелием зонда в стратосферу отправляется капсула с прахом. На высоте 30 км он развеивается. Весь процесс запечатлевается на видео, которое потом передается родственникам (трансляция также идет в прямом эфире). Организаторы необычной церемонии говорят: «Прах, проходя сквозь облака, ляжет на горных вершинах, растворится в песчаных дюнах, сольется с океанами. В любом, даже самом отдаленном уголке Земли, вы сможете почувствовать присутствие близкого человека – в дуновении ветра в саду или на закате у берега моря».
За прошедший год к звездам было направлено десять капсул и, как говорят владельцы похоронного бюро, чаще всего праходромом (местом старта капсулы) становятся окрестности Серпухова. Для вывода летательного аппарата в стратосферу требуется разрешение военных, авиадиспетчеров и хорошая погода. Это новая для России услуга. И по карману она пока не всем - 350000 ₽.
Капсула с прахом поднимается на высоту 30 км. Это занимает 1,5 часа. Весь полет и рассеивание родственники могут наблюдать в прямом эфире]]></text>
</doc>
