<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Za-chto-arestovali-byvshego-nachalnika-serpuhovskogo/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[За что арестовали бывшего начальника серпуховского угро?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[мошенничество]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[страховка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[арест]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бизнес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[джурасов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Следствие не исключает, что в деле Джурасова могут появиться новые фигуранты из числа сотрудников правоохранительных органов.
Задержанный на минувшей неделе бывший начальник отдела уголовного розыска МУ МВД «Серпуховское», а в настоящее время - начальник Столбовского отдела полиции полиции Чехова Мухтар Джурасов был арестован Пресненским районным судом Москвы. 
Следователи считают, что Джурасов и его подельник Евгений Печерский (не сотрудник полиции) мошенническим путем пытались получить от предпринимателей из Серпухова 6 млн. ₽ за помощь в получении страховки. Бизнесменам для выплаты требовалась справка из полиции, которую они по каким-то причинам не могли получить законным путем.  Тогда, в 2014 году, потерпевшие и обратились к Джурасову, который заявлял, что благодаря его связям застрахованные смогут взыскать крупную сумму за испорченное имущество. После перевода из Серпухова в Чехов, Джурасов от своих слов не отказался и продолжал требовать вознаграждения. 
Предприниматели написали на офицера полиции заявление «куда положено».  И весомые органы провели 16 мая операцию в Орликовом переулке столицы. Джурасов и Печерский получили от потерпевших сумку, где, как они предполагали находятся деньги. Вместо шести миллионов им подсунули 100 тысяч настоящих рублей и пачки с «куклами». При передаче сумки полицейский и его приятель был задержан с поличным. 
ГСУ Следственного комитета Москвы предъявило мужчинам обвинение в мошенничестве в особо крупном размере (ч. 4 ст. 159 УК России). Уголовное дело было возбуждено также в отношении неустановленных лиц, которыми, вполне могут оказаться сотрудники правоохранительных органов.
 ]]></text>
</doc>
