<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Poneset-li-Igor-Ermakov-nakazanie-za-vzryv-AZS-v-Serpuhove/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Понесет ли Игорь Ермаков наказание за взрыв АЗС в Серпухове?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[погибшие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[севрюгин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ермаков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[взрыв]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[азс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[трагежия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По нашим данным, именно он является владельцем заправки, на которой произошла трагедия
Игорь Ермаков - один из самых известных бизнесменов Серпухова. Магазины строительных материалов, возведение жилых домов, сеть сеть АЗС - человек больших талантов и с большими политическими амбициями: до прихода подольских управленцев во главе со ставленником губернатора Андрея Воробьева Дмитрием Жариковым он считался главным претендентом на пост главы города. Впрочем, все, что ему позволили — стать председателем Совета депутатов, а затем использовали для объединения в единый городской округ, разрешив несколько месяцев занимать должность Серпуховского района. На предстоящих выборах 30 июня он вновь метит в депутаты. Но события, произошедшие 20 мая, могут поставить крест на его политической карьере.
Отец Ирины Ермаковой, жены Игоря Ермакова, - Николай Адашкин занимал должность директора «Серпуховской нефтебазы», по праву считался бензиновым королем региона в 90-е, однако затем в силу определенных причин был вынужден в срочном порядке покинуть страну. Бизнес его отошел дочери, которая при помощи Игоря Николаевича смогла обеспечить семейство на много поколений вперед. Именно благодаря топливному делу впоследствии и появились дома, магазины и прочие отрасли. При этом клан Ермаковых не забывал о том, с чего начинал. По нашим данным, Игорю Ермакову принадлежит сеть АЗС, среди которых и заправка, находящаяся за его же магазином «Бобренок» на Северном проезде.
Как сообщается, сегодня там проводились сварочные работы. Пока нельзя точно сказать, что именно послужило причиной, но произошел взрыв.
- В результате инцидента погибли трое мужчин, еще один госпитализирован, в настоящее время ему оказывается необходимая медицинская помощь. На место происшествия незамедлительно выехала группа следователей следственного отдела по Серпухову ГСУ СК России по Московской области. Решается вопрос о возбуждении уголовного дела. На месте происшествия работают следователи, устанавливаются все обстоятельства произошедшего. Приняты меры к установлению личности погибших, - сообщила Агентству городских новостей «Москва» старший помощник главы Главного следственного управления Следственного комитета (СК) России по Московской области Ольга Врадий.
Взрыв получился довольно мощным, по свидетельствам очевидцев в соседних зданиях буквально шатались стены. Видео момента происшествия уже опубликовал «Life»
Взрыв произошел в данном месте.
Опять же, по свидетельствам очевидцев, одному из погибших оторвало голову, а внутренности были разбросаны по всей территории заправочной станции. Другого человека отбросило на несколько метров в сторону и он ударился в стоявший неподалеку автобус. Погибли только рабочие или нет, такой информации пока не сообщается. По некоторым данным, среди погибших были и гости из других стран. Один мужчина, находившийся на территории заправки, разыскивал своего сына.
- Он был здесь, я даже не знаю, жив он или нет, - сказал он.
На месте вскоре после происшествия работали все ответственные службы — от спасателей до сотрудников Следственного комитета и прокуратуры.
Естественно, на место трагедии прибыл и Игорь Ермаков — в белой рубашке, джинсах, он постоянно с кем-то разговаривал по телефону и передвигался по территории. Параллельно по телефону разговаривал и Андрей Севрюгин — заместитель мэра, ответственный за безопасность. Ситуация, надо понимать, ничего хорошего не сулит Серпухову — слишком часто в нашем городе происходят из ряда вон выходящие события, уносящие жизни людей.
Какими могут быть последствия? Если Ермаков владеет данной АЗС напрямую, то ему может грозить реальный тюремный срок. Если же он является владельцем опосредованно, через третьих лиц, наказание может понести кто-то другой. Но учитывая факт возбуждения уголовного дела и наличие трех трупов, спустить дело на тормозах явно не удастся.
В данной ситуации можно придумывать много версий и теорий заговоров, вплоть до заказной «подставы» серпуховского предпринимателя перед выборами, но выводы еще только предстоит сделать профильным органам, а нам остается надеяться, что выводы эти будут честными и справедливыми, и что бывшего временного главу Серпуховского района никто прикрывать не будет в случае наличия его вины. Но пока же он видится главным кандидатом не в Совет депутатов, а в подсудимые.
Также отметим, что на территории заправки находилась машина, происхождение которой не очень понятно, но которая вызвала большой интерес следователей. Они ее тщательно осмотрели, заглянув, в том числе, в багажник.
Напомним, что летом прошлого года на АЗС Игоря Ермакова, расположенной на улице Войкова, произошел пожар. Та заправка также ремонтировалась, как и та, что сегодня взорвалась. ]]></text>
</doc>
