<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Obmanutye-dolshiki-Serpuhova-lyudyam-ne-mogut-pomoch/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обманутые дольщики Серпухова: людям не могут помочь уже 17 лет...]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[банкротство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[акция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дольщики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[улица чернышевского]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сто пятьдесят семей ждут своих квартир с 2002 года, но сталкиваются лишь с пустыми обещаниями.
Решение проблемы обманутых дольщиков, тех кто 17 лет назад доверил свои деньги корпорации «Социальная инициатива», похоже, никто найти не может. Люди, вложившие средства в строительства дома на улице Чернышевского в Серпухове, по сей день остаются без квартир и без денежной компенсации. Речь идет о 150 семьях.
На этой неделе один из пострадавших дольщиков, Анатолий Иванов, рассказал журналистам о том, что происходит сейчас. Он напомнил, что в 2002 году «Социнициатива» начала стройку, партнерами по контракту значились мэрия Серпухова и подмосковный минстрой. Затем корпорация обанкротилась. В 2006 году достроить высотку взялась «Корпорация Главмособлстрой», но тоже обанкротилась.
Через пять месяцев после знаменитой акции протеста с билбордами обманутых дольщиков собрали в минстрое, где им был предложен вариант: выкупить недострой по цене 42000 ₽ за квадратный метр (при средней стоимости «квадрата» в Серпухове 55000 ₽), после чего гражданам было сказано, что недострой планируется снести.
- Названную сумму, как пообещали, должны были начать выплачивать с 1 октября, и в течение 9 месяцев завершить выплаты всем дольщикам. Но после обещаний все затихло, никакого официального документа по поводу выплат не было, все было обещано только на словах. Сейчас среди дольщиков ходят слухи, что недострой выкупит некая строительная компания, и люди высказывают сомнения, чтобы возводить дом ей было выгодно, - говорит Иванов.
Тем временем обманутые дольщики продолжают акции протеста, требуя от властей обратить внимание на их проблему. С начала этого года они периодически проводят пикеты у здания подмосковного минсторя.]]></text>
</doc>
