<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/event/Snachala-zagryzla-malenkuyu-sobachku-potom-pokusala/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сначала загрызла маленькую собачку, потом покусала девочку и ее питомца]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[нападение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ребенок]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[собаки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[травмы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[люберцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ломакина]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Агрессию проявляла безнадзорная овчарка.
Все случилось на детской площадке на проспекте Гагарина, возле одного из домов в Люберцах. На ней вольготно себя чувствовала разгуливавшая без хозяев овчарка. Сначала она неподалеку насмерть загрызла безобидную маленькую собачку породы  чихуахуа, которую не смог защитить зазевавшийся хозяин.
На ту беду вскоре на площадку пришла со своей китайской хохлатой собачкой по кличке Тима двенадцатилетняя Вероника. Овчарка практически сразу набросилась на песика и начала его трепать. Девчушка попыталась отбить питомца. В ответ здоровенная псина прокусила ей ногу до кости.
Тима
Происходящее увидели проходившие мимо  мужчины, которые и отогнали овчарку. Девочку мама срочно отвезла в больницу, где ей обработали рану и перевязали. Ребенку  теперь предстоит пройти вакцинацию от бешенства. 
Тем временем жители двора пытались дозвониться до полиции, МЧС – никто на вызов не приехал. Тогда они сами поймали овчарку и сдали  волонтерам, которые отвезли ее в приют. 
Марина Ломакина, член команды помощи «Овчарка.Life», сообщила:  «Животное породистое, очень ухоженное и вполне адекватное. Дружелюбно относится к детям и взрослым, но кидается на маленьких собачек. Поэтому и пострадала девочка, которая защищала своего пса».
Теперь волонтеры, уточнив, что предыдущая хозяйка выпивает,  больше  овчаркой не интересуется, намерены найти ей другой дом.
Фото: сайт «Подмосковье сегодня»]]></text>
</doc>
