<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Pust-oni-rabotayut-a-ne-kuryat-na-zavalinke-bychok/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Пусть они работают, а не курят на завалинке бычок»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[пенсионеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бедность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[высказывание]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[волочкова]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Волочкова посоветовала всем недовольным уехать из страны.
Балерина Анастасия Волочкова вызвала гнев россиян. В эфире радиостанции «Эхо Москвы» она заявила, что все, кому «здесь не так», могут встать и выехать в другие страны. По ее мнению, в бедности россиян виноваты лишь они сами. На резонный вопрос ведущих о том, как могут быть пенсионеры виноваты в мизерных выплатах, Волочкова и вовсе заявила, что это «не самая большая проблема в нашей стране». 
В конце концов, на вопрос, кто же все-таки виноват в проблемах страны, балерина заявила, что виноваты сами люди. И добавила: «Если вы такие умные, почему вы такие бедные и несчастные?»
Реакция населения не заставила себя ждать. Пользователи Twitter разразились сотнями гневных комментариев.
«Хочу спросить эту балерину: когда сменится власть в России, ликвидируем коррупцию и воровство. Наверняка, это тебе, балерина, не понравится. Как скоро ты уедешь из России и куда?» - написал пользователь с ником Инопланетный гвоздь. 
«Все, кто не может сесть на шпагат, вставайте и выезжайте», - поиронизировал kidav.
«Как просто разрешаются проблемы. Недовольны - валите. Бунтуете - получите по рогам. Плакатик нацарапали и подняли - посидите-ка в отделении. Так мы бедность одной левой победим...» - считает пользователь ХБ. 
«В следующий раз предлагаю на эфир позвать симпатичного пуделя. И аудитория возрастет, и говна он точно не скажет», - выдвинул предложение Чужая голова на шее.
   ]]></text>
</doc>
