<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kollektory-ugrozhali-dolzhniku-iznasilovat-ego-suprugu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коллекторы угрожали должнику изнасиловать его супругу и отрубить ногу маленькому сыну]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[коллекторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[угрозы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[кредит]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[беспредел]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Какими могут быть последствия 30-тысячного кредита.
В Твери коллекторы засыпали жуткими угрозами мужчину, который взял кредит в 30 тысяч рублей. Когда он просрочил один платеж в размере 1200 рублей, на него посыпались леденящие кровь сообщения. Коллекторы обещали надругаться над его женой, а также покалечить малолетнего сына.
«Говорили, что изнасилуют жену у меня на спине, что отрубят моему пятилетнему сыну ногу по колено лопатой», - приводит слова потерпевшего портал Readovka. 
На днях один из коллекторов, 27-летний парень, ворвался в квартиру к должнику, отбросив с порога хозяйку дома. Отца семейства в этот момент не было. Коллектор на глазах у детей угрожал женщине, оскорблял и требовал деньги. 
«Вечером в четверг, когда я еще был на работе, ко мне домой вломился амбал. Постучал в дверь, жена приоткрыла, он ее оттолкнул и зашел в квартиру. Дети слышали, как он угрожал, говорил жене о моем долге, говорил про меня гадости и требовал заплатить», - рассказывает потерпевший.
После произошедшего мужчина обратился в полицию. По факту вторжения коллекторов в его квартиру возбудили уголовное дело по статье «Незаконное проникновение в жилище, совершенное против воли проживающего в нем лица, с применением насилия».
 ]]></text>
</doc>
