<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Massovye-sluchai-napadeniya-vampirov-na-lyudej-i-sobak/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Массовые случаи нападения вампиров на людей и собак фиксируются в Серпухове]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[клещи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[профилактика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Одним из самых опасных мест, судя по словам пострадавших, является городской бор.
Как только температура на улице стала комфортной, очухались клещи. Первые сообщения о встрече с паукообразными стали поступать примерно неделю назад, а в последние дни читатели «OKA.FM» закидали почту редакции сообщениями о том, что клещей стало неприлично много. 
Все сообщения о случаях присасывания, обнаружения клещей на одежде, домашних животных приходят из двух микрорайонов - Владычной Слободы и Занарья. Люди сообщают, что кровососов нахватали после того, как посетили городской бор и Занарское кладбище.
В отличие от трех основных парков - Комсомольского, Питомника и имени Олега Степанова, бор является одним из тех мест в городе, где не проводится акарицидная обработка. Вполне возможно именно по этой причине среди сосен наблюдается так много клещей.
После зимнего спокойствия, стоит вспомнить, что клещи начинают просыпаться сразу после того, как сходит снег, а температура воздуха прогревается до +3 градусов. В это время они могут прятаться в сухой листве и траве. После спячки они голодны и поэтому нападают на всех теплокровных существ. 
Примерно каждый десятый клещ в Подмосковье является переносчиком опасной для человека болезни Лайма. При этом серпуховский регион не входит в число тех муниципалитетов, где особенно много заразных вампиров, но входит в первую пятерку районов, где легко быть просто укушенным.
С учетом предстоящего субботника, его участникам стоит помнить о мерах профилактики: клещи ползут снизу вверх, поэтому, работая в лесопарковых зонах, посещая парки, стоит подбирать такую одежду, чтобы у клеща не было возможности пробраться к телу (к ногам, на живот, подмышки, на запястья, руки, горло и т.п.). Брюки необходимо заправить в сапоги, рукава длинной куртки застегнуть, обработать одежду аэрозолями, отпугивающими клещей.
Вернувшись домой внимательно осмотрите тело на наличие «зверей», не стряхивайте одежду в квартире.]]></text>
</doc>
