<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Srednij-rossiyanin-mechtaet-o-zarplate-v-66-tysyach/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Средний россиянин мечтает о зарплате в 66 тысяч рублей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[зарплата]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[опрос]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[регионы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Финансовый университет при Правительстве РФ провел собственные исследования на тему, какие доходы у  жителей страны считаются достойными. 
Данные исследований привела «Российская газета».
Чтобы жить достойно, средний опрошенный хотел бы получать зарплату в пределах 66 тысяч рублей. Однако по регионам цифры значительно разнятся. Жители Москвы говорят о стотысячном рублевом месячном доходе, в Санкт-Петербурге соглашаются с цифрой на девять тысяч меньше.
Зарплату, сопоставимую со столичной, мечтают получать жители ближайших к Москве крупных городов – Балашихи, Химок, Подольска.
Тем временем не рвутся за журавлем в небе в отдаленных регионах страны. В Барнауле и Якутске обрадовались бы 55 тысячам, а в Чите мечты жителей не поднимаются выше полсотни тысяч.
Есть среди опрошенных и те, кто считает, что уже сделал серьезный рывок в сторону к мечте. Таких респондентов набралось 19 процентов. Но 48 процентов россиян говорят, что не смогут достичь желаемого уровня зарплаты.
В ходе исследования  выявились и те, кто уже добился  высокого уровня месячной зарплаты. Таких респондентов больше всего оказалось в Москве, Казани, Грозном, Махачкале, Симферополе. А вот во Владивостоке, Хабаровске, Красноярске, Чите и Якутске самая высокая доля тех, кто уверен, что выйдет на желаемый уровень дохода в ближайшие пять лет.
Выяснилось и то, о каких конкретно благах говорят россияне, чтобы назвать свою жизнь качественной: дом или собственная квартира, машина, хорошие образование и медобслуживание, достойная работа, полноценное питание, в том числе в кафе и ресторанах, занятия спортом, путешествия по стране и за границу, посещение театров, выставок.]]></text>
</doc>
