<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Molodaya-zhenshina-ustroila-byvshej-kollege-nastoyashij/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Молодая женщина устроила бывшей коллеге настоящий сексуальный террор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[работа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[соцсети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сексуальный террор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[калининград]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Она зарегистрировала от ее имени страничку в соцсети, и с тех пор девушке постоянно поступают непристойные предложения.
Жизнь юной жительницы Калининграда в начале этого года превратилась в ад. Она беспрестанно получает сообщения и звонки от мужчин, жалающих провести с ней ночь. 
20-летняя девушка долго не понимала, что происходит. Она несколько раз меняла номер, но это не помогало. Лишь спустя три месяца, удалось выяснить, что ее бывшая коллега завела в социальной сети страничку с ее фотографиями, номером телефона и предложением интим-услуг. 
В конце концов, кто-то из навязчивых «ухажеров» в ответ на вопрос девушки прислал ей скрин странички. В описании было указано, что она «раскрепощенная» и «любит эксперименты». Юная особа обратилась в полицию, но в возбуждении дела ей отказали. 
Звонки и сообщения в мессенджерах не утихали. В итоге от девушки ушел ее молодой человек, с которым они собирались пожениться. Ей пришлось уволиться с работы в банке. Жертва практически перестала выходить на улицу. 
К счастью, ее поддерживали родственники. Они неустанно обивали пороги полицейских участков. В конце концов, делом заинтересовались сотрудники угрозыска. Они вычислили IP-адрес создателя странички. Им оказалась бывшая коллега девушки. 
Вместе они проработали всего месяц. Женщина бывала груба с сотрудниками. Наша героиня несколько раз ответила ей в той же манере. И та затаила злобу. 
Когда мстительницу разыскали, она во всем созналась и пообещала удалить аккаунт. В отношении нее завели уголовное дело по статье «Клевета». Санкция статьи предусматривает штраф до миллиона рублей или обязательные работы до 200 часов.]]></text>
</doc>
