<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Meriyu-mozhno-zasudit-esli-rebenka-daleko-vodit-v-detsad/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мэрию можно засудить, если... ребенка далеко водить в детсад]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[детский сад]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мэрия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[верховный суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пищулин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Юристы подтверждают это, ссылаясь на недавнее решение коллегии Верховного суда.
Продолжаете водить ребенка в детский сад к черту на куличики? А может быть, даже возите его в другой район города? В Серпухове, да и в сотнях других городов России таких случаев еще предостаточно. Но, как оказалось, эта проблема вовсе не родительская. Ее должны решать чиновники местных администраций.
Во всяком случае, судебная коллегия по гражданским делам Верховного суда России посчитала незаконным бездействие мэрии городка Всеволожск (Ленинградская область), которая не смогла предоставить ребенку место в муниципальном детском саду в пешей доступности от дома. 
- Существующая очередь в детский сад не снимает с чиновников обязанности предоставить ребенку место в детском саду в шаговой доступности, потому что они должны предвидеть потребность в дошкольном образовании, - говорит серпуховский адвокат Артём Пищулин. - Обязанность чиновников - заранее принимать меры, чтобы мест хватило всем. Это и разъяснил Верховный суд, сославшись на постановление Конституционного суда от 15 мая 2006 года. Мало кто знает, но свод Правил 42.13330.2011 «Градостроительство. Планировка и застройка городских и сельских поселений» четко предусматривает: учебное заведение должно находиться на разумном географическом удалении - не более 300 метров в городах и не более 500 метров в малых поселениях.
Звучит фантастически, но посудиться с мэрией, в случае надобности, возможно.
Тем временем, по информации комитета по образованию Серпухова,, с 1 апреля началось формирование очереди на зачисление детей в муниципальные детские сады на 2019-2020 год.]]></text>
</doc>
