<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Skolko-poluchayut-zakladchiki-kurery-v-Serpuhove/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сколько получают закладчики-курьеры в Серпухове?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[наркотики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[закладчики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тимощенко]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Те, кто прячет наркотики по тайникам, находят «работу» в соцсетях.
Так сколько же получают закладчики? Ответ на этот вопрос на днях был получен в серпуховском городском суде, где мужчину по фамилии Тимощенко признали виновным в покушении на незаконный сбыт наркотиков (по статьям ст. 30 ч. 3, ст. 228.1 ч. 4 п. «г» УК России).
Все началось с того, что, находясь в Серпухове, мужчина получил от незнакомца предложение заработать денег посредством мобильного приложения «ВКонтакте», путем незаконного распространения наркотиков. Как написано в материале уголовного дела, «...осознавая, что предложенная работа носит преступный характер, но игнорируя данное обстоятельство, Тимощенко из корыстных побуждений принял предложение, таким образом вступив с неустановленными лицами в предварительный преступный сговор, направленный на незаконный сбыт наркотических средств в крупном размере». То есть осужденный согласился стать закладчиком-курьером - тем самым человеком, чьи «посылки» в наших палисадниках постоянно ищут «торчки».
Тимощенко получил через тайник-закладку от «работодателя» оптовую отраву: α-пирролидиновалерофенон (синоним α-PVP), являющийся производным наркотического средства N-метилэфедрона, массой не менее 11,76 г, расфасованный в 20 свертков. Наркотики курьер хранил у себя, пока не получил указание разместить половину «товара» по тайникам-закладкам, место которых сообщил «боссу». Оставшиеся 10 свертков он не успел спрятать, так как «его действия были пресечены сотрудниками полиции, а наркотическое средство изъято из незаконного оборота».
Так сколько же получил наркокурьер? Решением суда ему назначено наказание в виде лишения свободы на срок 8 лет с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима.]]></text>
</doc>
