<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/Blagoustrojstvo/Unichtozhenie-derevev-v-Serpuhove-prodolzhaetsya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Благоустройство]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уничтожение деревьев в Серпухове продолжается]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[деревья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бронирование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[обрубки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Жители подсчитывают потери от возобновившегося «благоустройства».
Серпуховичам, любящим деревья и рассчитывающим сохранить зеленые насаждения в нашем городе, следует быть бдительными. Если в вашем дворе появилась табличка о готовящейся обрезке деревьев и приехала машина с «люлькой» - можете прощаться с зелеными великанами. По крайне мере, прежними они уже не будут. Нещадное «кронирование» превращает раскидистые деревья в мутантов-обрубышей, а плановые вырубки больных растений незаметно переходят и на здоровые. 
Родители детей из сада №5 на улице Весенней недоумевают по поводу уничтожения взрослых зеленых берез. Накануне деревья, создававшие детям тень и дававшие кислород, вырубили под корень. Подобные сообщения приходят и с улицы Свердлова, и из микрорайона Занарья. На улице Бригадной рабочие оставили от зеленого многометрового тополя два голых ствола, при этом при опилке фрагмент одного из них упал на детскую площадку и повредил турник. 
Когда два года назад глава города Дмитрий Жариков встречался с жителями микрорайонов, они не раз задавали ему вопрос - почему у нас так жестоко и уродливо опиливают и вырезают деревья. Дмитрий Вячеславович отвечал контрвопросом: «Простите, какое у вас образование?». Дальше шел вывод, что человек без специального образования не может знать, как лучше обрезать деревья. Интересно, в каких институтах учат делать из растений обрубки?
 ]]></text>
</doc>
