<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Svalku-v-YAdrovo-obeshali-zakryt-v-2020-A-kak-zhe-Lesnaya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Свалку в Ядрово обещали закрыть в 2020. А как же «Лесная»?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[жкх]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[свалка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лесная]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[закрытие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ярдов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[хромушин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти объявили о намерении закрыть мусорный полигон, но не серпуховский.
Официальное заявление относительно свалки в Волоколамском районе сделал министр ЖКХ Евгений Хромушин. Он сказал, что полигон «Ядрово» закроют в следующем, 2020 году. На сегодняшний день проект рекультивации объекта прошел общественные слушания. Осталось пройти государственную экологическую экспертизу и Мособлгосэкспертизу и  подать заявку на включение в федеральную программу «Чистая линия».
Сейчас мусор завозят на новый участок полигона, что вызывает недовольство местных жителей, периодически страдающих от вони.
Относительно закрытия полигона ТКО «Лесная» министр никаких заявлений не делал. Пока единственным более-менее официальным источником информации о возможности такого исхода является глава Серпухов Дмитрий Жариков. На встрече с жителями поселка Большевик он от своего имени пообещал, что полигон будет закрыт либо в конце 2019, либо в начале 2020 года. Пока это обещание остается ничем не подкрепленным, напротив, те действия, которые осуществляются на полигоне, говорят о намерении использовать его по прямому назначению еще многие годы. Про 2019 год в прошлом году раздавал обещания и экс-глава Серпуховского района Игорь Ермаков.
В то же время, согласно Территориальной схеме размещения отходов, «Лесная» будет травить Серпухов до 2022 года, а по документам минэкологии Подмосковья, представленным год назад в суд, этот срок - 2031 год.
Какая из этих дат актуальна? Жителям об этом никто ни разу четко не заявлял. Все же предыдущие даты, озвученные ранее 2018 года оказались ложью. 
А тем временем, 19 мая в Серпухове состоится митинг за закрытие свалки «Лесная», куда организаторы приглашают всех, кто не желает больше жить на помойке.
 ]]></text>
</doc>
