<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Mutanty-atakuyut-Podmoskove/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мутанты атакуют Подмосковье]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[подмосковье]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мутанты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[жабы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[одуванчики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Все больше сообщений о встреченных в природе уродствах поступает от жителей столичного региона.
  Тут и экспертом быть не надо, чтобы определить, почему на нас эта напасть свалилась: экология в Подмосковье - хуже некуда. Свалки, даже после победных реляций губернатора Воробьева об успешном сокращении их численности, продолжают расти и наступать. А все живое в таких условиях начинает мутировать.
Примеров тому хватает. Из Дубны сообщают о найденной в водоеме жабе с  шестью конечностями. Причем, в пруду этом местные купаются. Точнее, купались. Теперь народ насторожился. И вот уже жительница Дубны написала, что решила воздержаться в нынешнем году от походов к водоемам. Ее попытался успокоить научный сотрудник Института биоорганической химии РАН герпетолог Владислав Старков. Он рассказал журналистам издания «Подмосковье сегодня» следующее: «Мутация среди жаб - очень редкое явление. Чаще встречаются уродства у змей: срощенные или укороченные позвонки, отсутствие головы, недоразвитый череп. Такие недостатки возникают при близкородственных скрещиваниях». 
С жабами метаморфозы не часты. Зато об одуванчиках, принявших самые странные формы, сообщений поступает предостаточно. Так, житель Шатуры нашел необычного вида цветок прямо возле своего дома: «Все мы знаем одуванчики, но вот у меня около крыльца выросло такое «одуванище». Честно говоря, я никогда такого не видел». 
Схожую находку заснял житель Химок. Одуванчики-мутанты напугали народ под Подольском, в Орехово-Зуево. Активист-эколог Антон Антипенко уверяет, что в своих походах по Подмосковью часто сталкивается с разновидностями мутации. Он уверен, что «без влияния внешней среды здесь дело не обошлось». 
 ]]></text>
</doc>
