<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Sergej-Zvereva-oshtrafovali-za-piket-v-zashitu-Bajkala/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сергей Зверева оштрафовали за пикет в защиту Байкала]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[штраф]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пикет]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[зверев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[байкал]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня в Тверском суде короля эпатажа наказали за поступок, котрый высоко оценили россияне.
В суд стилиста и шоумена вызвали после того, как он в марте этого года встал недалеко от стен Кремля с плакатом , призывающим остановить строительство завода на Байкале. Тогда сотрудник полиции составил на Зверева административный протокол за пикет в неположенном месте, а позже он получил повестку в суд. 
Накануне заседания подсудимый обратился к сочувствующим ему людям через свой аккаунт в соцсети: «Сегодня 13 мая в 11.00 в Тверском суде в зале номер 355 ( по адресу Каланчёвская, 43-а ) будет проходить Открытое судебное заседание по поводу моего пикета возле Кремля. А я всю жизнь защищал честь своей страны и свою Родину - в армии потерял здоровье, служа в Польше (в форме, не предназначенной для зимы и т.д. и т.п.), а большая часть чиновников даже не служили. На чемпионате мира я стал Чемпионом Мира, на Чемпионате Европы я стал Абсолютным Чемпионом Европы. Я стоял на Красной площади с плакатом в защиту достояния России и всего мира - озера Байкал , я никому не мешал, никого не оскорблял, я защищал свою Родину, Озеро Байкал!!! Почему не судят чиновников, которые воруют миллиарды и триллионы, которые сделали тайгу лысой, которые распродают ресурсы страны и им ничего за это не будет!!! ??? И почему их не судят??? И почему они не несут никакой ответственности за свои преступления??? Заседание открытое, придите, поддержите меня...» 
Кто точно проявил большой интерес к процессу, так это журналисты. Всем хотелось узнать, придет ли Зверев в суд в деловом костюме или выберет что-то экстравагантное. К зданию суда звезда прибыла в своей фирменной короне, но внутри сняла головной убор. 
Адвокатам не удалось доказать, что Зверев своей протестной акцией не нарушал правила. Итогом стал штраф в размере 15000 ₽.
Отметим, что сразу после пикета у стен Кремля многие россияне в соцсетях назвали поступок Сергея Зверева по-настоящему мужским и достойным уважения.
 ]]></text>
</doc>
