<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Zamena-bordyurov-v-Serpuhove-pereshagnula-gran-absurda/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Замена бордюров в Серпухове перешагнула грань абсурда]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[благоустройство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[абсурд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ивановские дворики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Зачем!?» - первый вопрос, который возникает в сознании, когда видишь, как до смешного бездарно осваиваются выделенные на благоустройство города средства. К сожалению, ответ тоже напрашивается сам собой. Главное - освоить. В эти выходные «праздник» пришел на улицу Новая. На всем ее протяжении имеется довольно широкая пешеходная зона, а на участке от улицы Химиков до конечной остановки автобусов вдоль этого местного «бродвея» еще и установлены удобные, но обшарпанные лавки. Под них благоустроители с царем в голове оборудовали ниши, так что сидящие на лавках не мешают прогуливающимся по тротуару и наоборот. Проснувшись утром 9 мая, местные жители обнаружили, что лавки стоят не на своих местах, а на газонах в хаотическом порядке. 
- Мы сначала не поняли, что тут такое произошло, испугались, что наши лавки увезут совсем, - рассказала местная жительница Ольга, - А потом пригляделись и догадались, что они бордюры за лавками заменили. Видите, вот идут старые, покрашенные, а в углублениях камень серый, значит, новый. И земля, видно, взрыта. Вот этот бордюр только вчера вечером вкопали зачем-то взамен старого.
Выборочная замена бордюрного камня отрезками, причем в самых труднодоступных и незаметных местах - это, пожалуй, серпуховское ноу-хау последнего сезона. На недавней встрече с жителями поселка Большевик глава города убедительно говорил, что бюджет Серпухова - дотационный, и он при всем желании не потянет все накопившиеся нужды муниципалитета. Это так. Но зачем тогда тратить деньги на материалы и работы, которые никому не нужны, а только смешат и приводят в недоумение? Кстати, в двух шагах от обозначенного тротуара находятся приемные депутатов Николая Пушкина и Яны Киблицки. Интересно узнать, как они относятся к такого рода «благоустройству»?
 ]]></text>
</doc>
