<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/ZHitelej-sela-pozvali-na-subbotnik-po-uborke-chelovecheskih/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Жителей села позвали на субботник по уборке… человеческих останков]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[субботник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тело]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[объявление]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[уборка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[останки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фотография объявления о мероприятии удивила Интернет.
Жителей села Крюково Пермского края позвали на субботник по сбору человеческих останков. Фотографию объявления один из местных жителей опубликовал на портале Pikabu. Организаторы попросили участников взять с собой перчатки и мешки. 
Пользователи портала удивились. Кто-то начал шутить, другие ужаснулись.
«Мир! Труп! Май!», - предложил лозунг комментатор под ником asyaplah.
«У вас там что, общий сбор препаратов для гильдии некромантов, али весенний паводок ближайшее кладбище размыл», - написал DMoonwhisper. 
«Эвакуацией человеческих останков должны заниматься специально обученные люди, а не «добровольно-принудительно» согнанные «субботничники», - возмутился Alex844. - Повторюсь, если это правда, - люди, не будьте баранами! Никуда не ходите! Звоните во все инстанции, вплоть до администрации Президента. В эпоху Интернета номера телефонов гуглятся за пару минут. Пусть ответственные за этот бардак люди получат по шапке».
Автор поста прояснил ситуацию. С его слов, до строительства дамбы на реке неподалеку было старое поселение. Его затопило, и теперь вода приносит на берег кости со старого кладбища. 
Как сообщили местным журналистам в региональном отделении Роспотребнадзора, рядом, и правда, раньше располагалось кладбище. Хоронили там около века назад, во времена Гражданской войны. Останки на берег выносит уже не первый раз.
Специалисты также отметили, что специальные санитарных норм по уборке человеческих костей не существует. Если человек надел перчатки, что меры первичной безопасности соблюдены.]]></text>
</doc>
