<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kakim-budet-novyj-bassejn-v-Serpuhove/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каким будет новый бассейн в Серпухове?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ремонт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[реконструкция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бассейн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[план]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подмосковные власти объявили аукцион среди застройщиков. За объект обещают солидную сумму.
Комитет по конкурентной политики Московской области разместил на сайте Госзакупок извещение об аукционе на строительство физкультурно-оздоровительного комплекса с плавательным бассейном на улице Фирсова в Серпухове. Власти готовы вложить за его возведение почти четверть миллиарда. Если быть точнее - 271 646 737 ₽.
Согласно техническому заданию, бассейн в парке «Питомник» должен появиться за 14 месяцев со дня начала стройки. Выполнение работ не должно препятствовать или создавать неудобства для жителей. Требования по гарантии качества на все работы и материалы - 60 месяцев.
Функциональное назначение - для проведения водных спортивных занятий и мероприятий для лиц старше 14 лет.
На первом этаже планируется разместить: зал сухого плавания с помещением снарядной, вестибюль, гардероб уличной одежды, рецепция, пункт проката мелкого инвентаря и продажи купальных принадлежностей, зона ожидания занимающихся, место продажи воды (автоматическое), кафетерий, санузлы для посетителей и персонала, раздевалки мужские и женские с душевыми и санузлами, кабинет врача, комната дежурной медсестры и тренера, комната администрации, помещение охраны, технические помещения и бассейн (6 дорожек по 25 метров).
Обеззараживание воды будет вестись путем хлорирования и ультрафиолетового излучения.
У бассейна предусмотрены велопарковка на 10 мест, автостоянка на 46 машиномест + автостоянка на 26 машиномест, расположенная за территорией ФОК. Здание бассейна огородят двухметровым забором. В ходе работ предстоит выпилить 71 дерево. По заключению И.А. Аблицовой - главного эксперта отдела экологии комитета по благоустройству Серпухова, все они находятся в неудовлетворительном состоянии или являются сухостоем.
Согласно информации мэрии Серпухова, «строительно-монтажные работы планируется выполнить в 2019-2020 годах». ]]></text>
</doc>
