<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Otmyvayut-li-vlasti-Serpuhova-dengi-na-taktilnoj-plitke/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отмывают ли власти Серпухова деньги на тактильной плитке?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[благоустройство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[администрация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бюджет]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[плитка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Иначе зачем ее перекладывать по нескольку раз в год.
Социальной среды для инвалидов в Серпухове практически не существует. А это значит, что любая прогулка для незрячего человека по нашему городу может закончиться как минимум травмами, а как максимум — летальным исходом. 
И вина, на наш взгляд, лежит целиком и полностью на городских властях. Мы не будем рассматривать отсутствие пандусов или полозья для колясок возле некоторых учреждений, расположенные под наклоном чуть ли не в 90 градусов. Видимо, таким образом колясочникам хотят добавить скорости при разгоне. Рассмотрим ситуацию с тактильной плиткой.
Вот что говорится в ГОСТе о тактильной плитке. Это средство отображения информации, представляющее собой полосу из различных материалов определенного цвета и рисунка рифления, позволяющих инвалидам по зрению распознавать типы дорожного или напольного покрытия путем осязания стопами ног, тростью или используя остаточное зрение. То есть, именно благодаря тактильной плитке незрячие люди останавливаются перед дорогой, а не выходят перед несущимся автомобилем.
В Серпухове только в прошлом году произошла масштабная замена тактильной плитки по всему городу. Однако выбранный материалы оказались столь непрочными, что не пережили даже зиму, а к весне и подавно раскрошились подчистую. Грамотный руководитель, по идее, должен осознать свою ошибку и сделать выводы. Но только не в Серпухове. 
У нас не видят и не понимают, что используемая тактильная плитка — некачественная, что она крошится в считанные дни, что она не соответствует ГОСТу. Для примера мы поискали другие варианты в Интернете. Вот некоторые из них: из полиуретана чуть подороже, из бетона чуть подешевле, которая как раз соответствует ГОСТу.
Итог плачевный. Плитка, которую начали менять на ту же самую, снова... крошится! Для жителей это не стало неожиданностью, как, впрочем, наверняка не удивлены и городские власти. Возникает резонный вопрос: зачем же вы тогда в очередной раз используете некачественную тактильную плитку, которая, вероятнее всего, не переживет даже этого лета? 
Хотя этот вопрос — риторический. Выводы напрашиваются сами собой. Главное, чтобы этим риторическим вопросом теперь задалась прокуратура...]]></text>
</doc>
