<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Pamyatnik-malolitrazhke-v-Serpuhove-uvezli-s-kontcami/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Памятник малолитражке в Серпухове увезли «с концами»?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[благоустройство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[памятник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[реставрация]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Жители района Новоткацкой не представляют, что там можно реставрировать семь месяцев.
В сентябре 2012 года в Серпухове, в сквере напротив ныне полузаброшенного Серпуховского автозавода, установили памятник малолитражному автомобилю «Ока», который выпускался в городе с 1991 по 2010 годы и стал палочкой-выручалочкой для многих семей. Памятник автомобилю, хоть и не отличался особым изяществом, вписался в ландшафт и стал приятным напоминанием для бывших работников автозавода о славном прошлом производства. 
Прошлой осенью памятник краном погрузили на эвакуатор и увезли. Жителям сообщили, что местный бизнесмен собирается его отреставрировать. Что в принципе нужно отреставрировать в очень простом по форме объекте, на котором за шесть лет даже краска не потрескалась – никто не понял. Но меценату виднее. 
Через месяц в интернет-изданиях появилась информация, что обновленная «Ока» вот-вот вернется на постамент. Ее перекрасили в тот же желтый цвет, но гораздо ярче. Осталось лишь нанести на борт дату – раньше там значился год установки памятника. 
Прошло пять месяцев – постамент с торчащими креплениями пустует. На нем устраивают фотосессии дети. Стало известно, что тот самый бизнесмен собирается избираться в Совет депутатов городского округа. В таком случае возвращение памятника станет эффектным элементом пиар-компании. Интересно, а если другие кандидаты тоже захотят отреставрировать серпуховские памятники – им разрешат?]]></text>
</doc>
