<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Ispugayutsya-li-vlasti-Serpuhova-mitinga-protiv-Lesnoj/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Испугаются ли власти Серпухова митинга против «Лесной»?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[митинг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тбо]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[свалка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лесная]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[елькин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прошлый митинг против полигона ТБО «Лесная» должен был состояться еще 14 апреля - в день рождения губернатора Московской области Андрея Воробьева, по мнению жителей, ответственного за появление сотен тысяч тонн московского мусора на серпуховской свалке. Однако городские власти, конечно, мероприятие завернули. Объяснение - на заявленную дату и указанное время в Принарском парке, предполагаемом месте проведения протестной акции, назначен... детский праздник под названием «Поехали!».
В тот день наш корреспондент побывал в Принарском и тогда создалось впечатление, что «поехали» в администрации - головой. В ледяную погоду под сильным дождем в парк согнали детей и устроили им нечто невменяемое, окрестив сие действие праздником. Впрочем, активисты, как и стоило ожидать, на этом не успокоились. Стало известно, что ими подана новая заявка - на 12 мая.
- Мы подали сразу три заявки на три места, учитывая, что в прошлый раз мы подавали на одно место, где скоропостижно был организован некий фестиваль, - рассказал самый рьяный серпуховский борец с «Лесной» Андрей Елькин. - Поэтому на этот раз решили заявить в качестве площадок стадионы «Спартак» и «Труд» и вертолетную площадку Принарского парка. Время проведения митинга - с 12 до 14 часов.
Пока сложно предугадать, выделят ли организаторам митинга хотя бы одну площадку. Но очень велика вероятность, что в воскресенье, 12 мая ,у нас в городе пройдет на три патриотических мероприятия больше и все площадки окажутся занятыми, хотя в данных условиях ничего патриотичнее митинга против «Лесной», убивающей население Серпуховского региона, и придумать сложно. Впрочем, городом руководят подольские, и серпуховский патриотизм им явно чужд...
P.S.  Какие праздники могут экстренно начать отмечать власти Серпухова, дабы «не пущать»? На 12 мая выпадает Международный день медицинской сестры. Отличный повод для квеста со шприцем. Еще на двенадцатое выпадают День независимости Луганской республики (ЛНР), основание Донского казачества и нельзя забыть, что именно в этот день в 1664 году в Версале состоялась премьера комедии «Тартюф». Поводов - море.
 ]]></text>
</doc>
