<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Plata-za-vyvoz-musora-s-kvadratnogo-metra-ili-s-cheloveka/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Плата за вывоз мусора: с квадратного метра или с человека?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[медведев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[вывоз мусора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[экологи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[плата]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Премьер-министр Дмитрий Медведев озаботился: как правильнее будет. 
Данный вопрос председатель правительства России обсудил с экологами.
Многих из нас беспокоит вопрос, связанный с оплатой вывоза твердых бытовых отходов. Причем в одних регионах России плату берут с квадратных метров, в других – с количества постоянно или временно проживающих людей.
На недавнем форуме, в котором приняли участие ведущие экологи страны и премьер-министр Дмитрий Медведев, была обсуждена проблема с тарифами на вывоз мусора.
Экологи считают, что справедливее всего брать плату с человека, а не с квадратных метров. Все же мусорят люди, а не метры. Но Медведев не разделил с ними данную позицию. Он заявил, что сейчас регионам предоставлена возможность самим выбирать, как брать эту самую плату, что «позволяет более качественно удовлетворять интересы граждан, проживающих в регионе». 
Оказывается, это мы с вами так заинтересованы. И не важно: проживает ли в просторной «трешке» пожилая пара, ютятся ли в однокомнатной хрущевке две семьи, либо снимают «однушку» шестеро молодых иностранцев из ближнего зарубежья... «Трешка» все равно перевесит, и платить за всех будет пожилая пара со своих квадратных метров.
Премьер также отметил, что вводить единую систему оплаты по количеству людей не эффективно, поскольку это «сильно ударит по бюджету многодетных семей».
Медведев пояснил, что сейчас правительство работает над системой, согласно которой плата за вывоз ТКО будет начисляться по фактическому количеству мусора. Он считает, что такая система будет «самым справедливым вариантом».]]></text>
</doc>
