<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kak-izmenitsya-shema-proezda-po-Privokzalnoj-ploshadi/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как изменится проезд по Привокзальной площади Серпухова после реконструкции]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[парковка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[привокзальная площадь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[реконструкция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[атлас]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сообщение о том, что в Серпухове начнется очередное (после 2013 года) переустройство Привокзальной площади, вызвала среди горожан массу вопросов, ответы на которые мы попытались собрать по крупицам.
Впервые в новостных лентах сообщение о возможных переменах на этой площади прозвучало в октябре 2017 года. Тогда на одном из совещания в администрации мэр Дмитрий Жариков заявил: «Предварительно разработали проект реконструкции Привокзальной площади. Я знаю, что этот проект уже обсуждался на комиссии по безопасности дорожного движения... Надо выносить этот вопрос на самый высокий уровнь, потому что вопрос там даже не трех рублей, которые требуется вложить в реконструкцию».
И действительно, снос всего того, что лично придумывал экс-мэр Павел Залесов шесть лет назад, создание нового концепта и работы обойдутся в кругленькую сумму. В прошлом году на «Выполнение работ по разработке архитектурно-планировочной концепции и проектно-сметной документации на благоустройство общественных территорий по адресу: Московская область, г. Серпухов, Привокзальная площадь, включая участки прилегающих улиц и междомовых пространств улиц Ворошилова и Советская» компании «Столичный стиль» выделили 8,1 млн. ₽. Был подписан 45-страничный муниципальный контракт № 22 от 19 октября 2018 года. От мэрии автограф на нем оставил А. Асеев - начальник управления архитектуры и градостроительства, от «Столичного стиля» - гендиректор О. Киркин.  Работу проектировщики должны сдать в течение 210 дней после заключения договора, то есть к 17 мая 2019 года. Сами работы по реконструкции оцениваются (по данным из открытых источников) в 200 млн. ₽.
Отметим, что сайт фирмы «Столичный стиль» вызывает некоторое недоумение. Он абсолютно не информативен, а первое что бросается в глаза на главной странице - слова «Разработка и согласование проектов по модернизации объектов розничной торговли». Далее размещены эскизы ларьков и киосков... Никакой информации о ранее реализованных масштабных проектах тут нет.   
«Наиболее интересные и значимые объекты, которые мы будем реализовывать в 2019 году – в городе Серпухов, Привокзальная площадь. Здесь будет реорганизовано движение, парковки, зоны ожидания, фонтан, установлен памятник и проведено дополнительное озеленение», - заявил 13 марта министр благоустройства Подмосковья Михаил Хайкин.
Планируемая схема организации дорожного движения на Привокзальной площади
На сегодняшний день о задумке проектировщиков известно не так много. Они предложили оставить зеленый островок в центре площади, на котором хотят разместить фонтан с памятником. Власти настаивают на том, чтобы это был «скульптурный ансамбль представляющий собой двух всадников - удельного князя Серпуховского Владимира Андреевича Храброго и его двоюродного брата князя Московского и великого князя Владимирского Дмитрия Ивановича Донского». 
В проекте «Яндекс.Районы», где развернулись бурные дебаты вокруг вокзальной темы, серпуховичи пишут о том, что не понимают двух вещей. Во-первых, зачем тратить сотни миллионов на объект, который реконструировали совсем недавно. Горожане предлагают вложить эти средства в развитие учреждений здравоохранения, так как, по их мнению, ситуация с медициной в Серпухове катастрофичная. Во-вторых, недоумение вызывают герои скульптуры. Все с уважением относятся к князьям, но задаются вопросом, зачем в полутора километрах от уже имеющегося памятника Владимиру Храброму ставить еще один?
Что касается изменения схемы движения, то она предполагает уничтожение части построенной прошлом году парковки у ТЦ «Атлас» и перенос стоянки практически впритык к дому №107 по улице Советской и к торцу дома №98 по улице Подольской. В эти детали чиновники погружать жителей не торопятся, предпочитая более обтекаемую формулировку: «...у торгового центра появятся новые парковочные места...».
План переноса стоянки ближе к жилым домам 
Еще известно, что в основу цветовой гаммы обновленной площади будет положено перо павлина. Речь цветах на клумбах.   
Возвращаясь к полемике на «Яндекс. Районе», серпуховичи краешком затронули тему пешеходного моста на Привокзальной площади. Да, он является собственностью РЖД и не имеет отношения к предстоящей реконструкции. Но о неудобстве этого объекта, с момента его постройки в 1997 году, не говорил только ленивый. 
В апреле 2007 года тогдашний заместитель главы города Михаил Леонтьев сообщил журналистам во время пресс-конференции: «Железнодорожный мост на вокзале не станут оборудовать эскалатором, как когда-то обещал мэр Серпухова... Мост просто заменит подземный переход... администрация города вела длительные переговоры с ОАО «РЖД», в ходе которых рассматривались различные варианты и предложения по модернизации моста. В итоге было принято оптимальное решение – строить подземный переход, который намечено сдать в эксплуатацию через три года». Как известно, в 2010 году чуда так и не произошло. А в июне 2017 года стало ясно, что даже простенького пластикового навеса над переходом не появится. Это дал понять Андрей Кучин, заместитель начальника дирекции ОАО «РЖД». Возможно, в рамках предстоящих грандиозных работ, властям города стоило бы еще раз поднять вопрос о навесе перед железнодорожниками. Если бы крышу и эскалатор удалось выбить, то слова серпуховских чиновников о том, что площадь «...превратится в современное пространство, комфортное, как для серпуховичей, так и для гостей города» обрели бы настоящую полновесность. 
Эскизы Привокзальной площади от проектировщиков
 ]]></text>
</doc>
