<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kompaniya-MSK-NT-ne-v-sostoyanii-rabotat-polnotcenno/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания «МСК-НТ» не в состоянии работать полноценно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мусор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[вывоз мусора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мск-нт]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Разговоры с водителями мусоровозов дают основания полагать, что раздельного мусора до сих пор не существует.
Уже четыре месяца жителей юга Подмосковья, в частности, Серпухова, обслуживает компания «МСК-НТ». Именно она с 1 января является оператором по вывозу мусора. И именно эта фирма превратила жизнь горожан и селян в ад. 
Это признают и сами серпуховичи, постоянно выкладывая в соцсетях фотографии переполненных мусорных контейнеров и заваленных отходами площадок. И это тот редкий случай, когда с мнением жителей согласны представители местной власти. Мэрия Серпухова, начиная с января, постоянно дает понять мусорщикам, что не удовлетворена их работой. На днях на сайте администрации вновь появилось информационное сообщение: «Участились случаи жалоб жителей городского округа Серпухов на несвоевременный вывоз мусора. Обращаем внимание граждан, что претензии по нарушению графика вывоза ТКО необходимо направлять на портал правительства Московской области «Добродел».
Но самое жуткое не в том, что контейнерные площадки плохо убираются, и хлам на них может лежать неделями, а то, что сами сборщики отходов, в частности, водители в приватных беседах говорят: кидайте пакеты в любой ящик, никакого раздельного сбора мусора нет, мы все равно сваливаем все в одну кучу.
Если это действительно так (а не доверять тем, кто работает на «МСК-НТ», оснований, в общем-то, нет, то возникает два больших вопроса. Во-первых, за что тогда каждый из нас с 1 января платит втридорога за вывоз мусора и почему деньги взимаются не с человека, а с квадратного метра жилья? А во-вторых, если сортировка отходов - профанация, как ответственные за все это люди попытаются избежать ада?]]></text>
</doc>
