<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Nekotorye-serpuhovichi-naotrez-otkazyvayutsya-platit/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Некоторые серпуховичи наотрез отказываются платить за вывоз отходов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[мусор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[отходы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[платежи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мск-нт]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Издание Lenta.ru со ссылкой на «Ведомости», обнародовало выдержки из чернового доклада министра природы Дмитрия Кобылкина  для совещания у президента. В нем говорится о том, что далеко не все россияне торопятся платить операторам за вывоз мусора. По данным СМИ, «в среднем по стране сбор платежей составляет 50,3%». А в ряде регионов страны собираемость платежей настолько низкая, что операторы там могут прекратить работу. В качестве примера приводятся Дагестан и Самарская область - 5%, Адыгея -14%, Кабардино-Балкария - 15%, Пермский край - 20%, Новосибирская область - 23%, Красноярский и Алтайский края - 25% и Ульяновская область - 30%.
В Подмосковье у жителей также возникают «затыки» с платежами. В Серпухове наотрез отказываются платить за вывоз мусора и многие владельцы электрифицированных земельных участков, на которых нет строений. Людям с января выставляют счета за утилизацию отходов, которых нет, потому что на их участках (огородах) никто не живет. Там просто негде. Хозяева таких земель игнорируют счета, выбрасывая их или тратят часы своего времени в офисе оператора, требуя прекратить попытки взимать с них деньги за воздух.   
Для справки: Серпуховский регион входит в так называемый Чеховский кластер и обслуживается компанией «МСК-НТ». После новогоднего повышения для жителей юга Подмосковья был установлен тариф за вывоз ТКО - 796,54 ₽ за кубометр. (Стоимость услуг оператора, принадлежавшего бизнесмену Игорю Черемскому, на 10 лет составит 14,447 млрд. ₽).
 ]]></text>
</doc>
