<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Tyuningovat-avto-stanet-namnogo-slozhnee/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тюнинговать авто станет намного сложнее]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[автомобиль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[гаг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тюнинг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вот-вот вступит в силу закон, изменяющий правила тюнингования автомобилей. Новые правила коснутся широкого спектра изменений - от чисто декоративного «обвеса» до, например, установки оборудования для газомоторного топлива. 
Итак, алгоритм действий с 1 июня будет следующим. Сначала надо посетить ГИБДД и оставить заявку. Предполагается, что этот этап можно будет пройти дистанционно, через интернет. 
Дальше начинается самое интересное. Желающий усовершенствований следует описать, что именно он хочет сделать с машиной и отнести этот план в специализированную лабораторию, где эксперты решат, можно ли вносить такие изменения на данном авто, не приведут ли они к тому, что машина станет менее безопасной. Шаг третий - план работ вместе с заключением экспертов автовладелец снова несет в ГАИ. Но и это еще не все. Автоинспекторы вправе отказать в тюнинге, если лаборатория, проводившая исследование, покажется им сомнительной или документы - поддельными. 
Однозначно под запретом окажутся переделки, которые приведут к замене кузова, кабины или шасси, уничтожению идентификационного номера, изменению базы, увеличению разрешенной максимальной массы...
 Наконец, получив разрешение, уставший, но счастливый автомобилист совершает все преобразования и... едет на техосмотр. Думаете, это последний этап новой, якобы упрощенной процедуры? Как бы не так. Затем надо вернуться в ту лабораторию, где утверждали план переделок, чтобы спецы осмотрели окончательный вариант. И - снова в ГИБДД, для окончательного оформления документов.
Вероятней всего, новые правила приведут к тому, что люди будут отказываться от идеи преобразования авто - уж слишком долог и тернист этот путь.
 ]]></text>
</doc>
