<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Semi-prodolzhayut-poluchat-ezhemesyachnye-vyplaty-iz/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Семьи продолжают получать ежемесячные выплаты из материнского капитала]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[выплаты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[материнский капитал]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пенсии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В 2019 году программа работает с учетом новых направлений поддержки семей с детьми.
Одним из таких направлений являются ежемесячные выплаты за второго ребенка, которые предоставляются, если ребенок родился или был усыновлен с 1 января 2018 года, а годовой доход семьи невысокий.
Чтобы определить, имеет ли семья право на ежемесячную выплату, необходимо разделить доходы родителей и детей за последний год на двенадцать и на количество членов семьи, включая второго ребенка. Если полученная величина окажется меньше 1,5 прожиточного минимума трудоспособного населения в субъекте, можно идти в Пенсионный фонд и подавать заявление на выплату.
Для удобства расчетов на сайте ПФР есть специальный калькулятор с прожиточными минимумами во всех субъектах РФ и максимальным месячным доходом семьи, дающим право на ежемесячную выплату.
При подсчете доходов учитываются зарплаты, премии, пенсии, социальные пособия, стипендии и некоторые виды денежных компенсаций. При обращении в Пенсионный фонд указанные доходы должны быть подтверждены соответствующими документами, за исключением выплат, полученных от ПФР. При подсчете не учитываются суммы единовременной материальной помощи из федерального бюджета в связи чрезвычайными происшествиями.
Подать заявление на ежемесячную выплату можно в любое время в течение 1,5 лет со дня рождения второго ребенка. Если обратиться в первые полгода, выплата будет предоставлена с даты рождения ребенка, и семья получит деньги за все прошедшие месяцы. При обращении позже 6 месяцев, выплата предоставляется со дня подачи заявления. Средства перечисляются на счет владельца сертификата материнского капитала в российской кредитной организации.
Заявление о назначении ежемесячной выплаты можно подать в клиентской службе Пенсионного фонда России или в МФЦ. Семьи, которые уже получили право на материнский капитал, но пока не оформили сертификат, могут сделать это одновременно с подачей заявления на ежемесячную выплату.
Размер ежемесячной выплаты зависит от региона и соответствует прожиточному минимуму ребенка в субъекте РФ за второй квартал прошлого года. В 2019 году размер выплаты равен прожиточному минимуму за второй квартал 2018 года.
Ежемесячная выплата предоставляется семье до тех пор, пока ребенку не исполнится 1,5 года, при этом первый выплатной период рассчитан на год, после чего нужно вновь подать заявление в Пенсионный фонд. Выплаты прекращаются, если материнский капитал использован полностью, семья меняет место жительства или ребенку исполнилось 1,5 года.
Следует помнить, что ежемесячная выплата не предоставляется, если дети находятся на полном государственном обеспечении, если представлены недостоверные сведения о доходах семьи или если родители лишены родительских прав.]]></text>
</doc>
