<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Najdena-lazejka-v-zakonodatelstve-predpensionerov-mozhno/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Найдена лазейка в законодательстве: предпенсионеров можно лишить работы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[работа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пенсия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[увольнение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[возраст]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Роструд озвучил вполне приемлемую схему, за которую работодателю ничего не будет. 
В прошлом году после повышения пенсионного возраста были разработаны меры по поддержке возрастных сотрудников. Государственная дума даже приняла законопроект об уголовной ответственности за увольнение предпенсионеров. За это работодатель теперь может быть оштрафован на сумму до 200 тысяч рублей или приговорен к обязательным работам на срок до 360 часов. 
Но, не прошло и года, как Роструд дал разъяснения и разрешил сокращать людей предпенсионного возраста. Оказалось, в российском законодательстве нет прямого запрета на увольнение лиц предпенсионного возраста, таких сотрудников можно увольнять в связи с сокращением численности отдела или штата.
Главное – соблюсти установленную законом процедуру. И тогда подобные действия не подпадут под административную или уголовную ответственность. А порядок сокращения работника предпенсионного возраста в 2019 году ничем не отличается от алгоритма действий, скажем, 2018 года. Для данной категории работников действует та же самая процедура увольнения, что и для других сотрудников.
То есть никаких преференций предпенсионному работнику сокращение не предусматривает. 
Роструд выпустил «Обзор актуальных вопросов от работников и работодателей... », в котором затронул вопрос увольнения предпенсионеров и дословно сказал следующее:
Таким образом, работодатель вполне может сократить штатную единицу пожилого работника, подготовив все документы, и совершенно законно его уволить.
При этом в ведомстве уточнили, что]]></text>
</doc>
