<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kak-v-SNT-sekonomit-na-elektrichestve1/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как в СНТ сэкономить на электричестве]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[электричество]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[экономия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дачники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[документы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[снт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[советы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[овчинников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тсо «кэс»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сколько должны платить за электроэнергию члены дачных объединений: СНТ, ДПК, ДНТ? 
Вопрос этот далеко не праздный. Зачастую дачникам приходится платить за свет больше, чем жителям соседней, находящейся буквально в ста метрах, деревни. Почему? Как уменьшить плату за электроэнергию?
Дело в том, что, помимо платы за получаемую от энергосбытовой компании электроэнергию, членам СНТ приходится оплачивать расходы за потери электроэнергии в сетях товарищества (в них также зачастую «прячется» банальное воровство электроэнергии некоторыми дачниками). А еще  приходится платить за обслуживание линий электропередачи и трансформаторов, содержать ответственного за электрохозяйство, а также платить проценты с банковских платежей за электроэнергию. А в случае накопления долгов – за неуплату отключат все СНТ. 
Если в СНТ все организовано по законодательству, то плата за электроэнергию собирается отдельно, а взносы на компенсацию потерь и обслуживание инфраструктуры – отдельно. Размер второй части определяется самим СНТ и составляет от 10 до 50% платы за электроэнергию.
Можно ли избавиться от этих расходов? Ответ – да, можно. 
Для этого надо передать сети товарищества местной электросетевой компании. Так, уже более 30 дачных объединений городских округов Серпухов и Пущино передали свои ЛЭП и подстанции в территориальную сетевую организацию (ТСО) «Калиновские Электрические Сети». 
Какую выгоду имеют садоводы и энергетики? С этим вопросом мы обратились к генеральному директору электросетевой  организации - Андрею Овчинникову.
- Передав свои электросети в ТСО «КЭС», садоводы решат сразу несколько проблем.     Во-первых, каждый дачник заключает индивидуальный договор с Мосэнергосбытом и платит только за себя. Причем члены СНТ имеют право на льготное получение мощности до 15кВт каждому и оплату за  электроэнергию по сельскому (сниженному на 30%) тарифу. Но для «сельского» тарифа необходимо соблюдение условий:
иметь документы о технологическом присоединении от территориальной сетевой организации (ТСО)
земельные участки должны быть размещены в границе сельских населенных пунктов
строение, находящееся на дачном участке, должно быть зарегистрировано и иметь статус «жилое».
Во-вторых, по договоренности с садоводами, производится замена старых проводов на новые – изолированные (СИП) и большего сечения. Изолированные провода не замыкают и обеспечивают более качественное и надежное электроснабжение. В-третьих, ТСО «КЭС» имеет круглосуточную диспетчерскую службу, и в случае аварии на место выезжает дежурная оперативная бригада для устранения неисправности. Все работы производятся за счет сетевой организации. А выгода для ТСО заключается в том, что чем больше будет сетей в ТСО, тем больше финансирование на содержание сетей.
Андрей Олегович  отметил, что для перехода на новую систему оплаты  дачникам придется установить счетчики на границе своего участка. По самым осторожным подсчетам, затраты на установку счетчиков окупятся уже через год, а дальше – сплошная экономия. 
- Вся процедура занимает до трех месяцев, - поясняет Овчинников. - Для начала садоводам необходимо обратиться к нам с имеющимися документами на электричество, после чего производится осмотр сетей, определяется их техническое состояние, устраняются замечания. Если все условия передачи соблюдены, то  буквально в этот же день подписывается договор о передаче и электросети переходят в ведение ТСО «Калиновские электрические сети». Еще немного времени уйдет на переоформление документов. Получив на руки документы о технологическом присоединении от ТСО, владелец участка заключает договор энергоснабжения с Энергосбытом  и начинает платить за энергию индивидуально.
От себя добавлю, что наша организация с 2006 года включена в реестр  энергоснабжающих организаций Московской области, в отношении которой осуществляется государственное регулирование и контроль. Мы также осуществляем строительство электрических сетей «под ключ». 
Узнать все подробности можно на сайте ТСО «КЭС»: www.kes-tso.ru , по телефонам: 8917-513-28-05, 8(4967)70-50-05, эл.почте: kes@kes-tso.ru  или в офисе компании по адресу: Серпуховский район, район д.Дашковка, д.43Б.]]></text>
</doc>
