<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Skoro-na-pensiyu-Uznajte-o-kolichestve-pensionnyh-ballov/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скоро на пенсию? Узнайте о количестве пенсионных баллов и стаже онлайн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[пенсия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[личный кабинет]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сайт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[накопления]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пфр]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[баллы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Контролируйте свои пенсионные накопления.
Это необходимо делать на протяжении всей трудовой деятельности. Баллы и стаж особо важны для выходящих в ближайшее время на заслуженных отдых граждан. В текущем году для назначения страховой пенсии необходимо набрать не менее 16,2 баллов и 10 лет стажа. При нехватке этих показателей назначение страховой пенсии отодвинется. 
Узнать количество уже накопленных баллов и стажа можно в Личном кабинете гражданина на сайте ПФР. Вся процедура займет пару минут. Но пользователю необходима регистрация на портале Госуслуг. При входе в Личный кабинет гражданина на сайте ПФР используются те же логин и пароль, что и на портале Госуслуг. После активации в разделе «Индивидуальный лицевой счет» нужно выбрать «Получить информацию о сформированных пенсионных правах».
Сервис показывает баллы и стаж, сформированные на дату обращения. Все сведения сформированы на основе данных работодателей. При этом если гражданин считает, что какие-либо сведения не учтены или учтены не полностью, у него появляется возможность заблаговременно обратиться к работодателю для уточнения данных и представить их в ПФР.
В Личном кабинете гражданина можно также заказать справку (выписку) о состоянии индивидуального лицевого счёта. Здесь уже отражены расширенные сведения обо всех периодах работы, взносы работодателей, сумма накопительной пенсии, добровольные взносы в рамках программы госсофинансирования и другая информация. Получить выписку можно лично в клиентской службе ПФР или на указанную электронную почту. Делать это рекомендуется хотя бы раз в год для контроля своих сбережений в счет будущей пенсии.]]></text>
</doc>
