<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Ne-zamerznem-eto-tochno/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Не замерзнем – это точно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[лето]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[погода]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[прогноз]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прогноз погоды на лето-2019.
На традиционной пресс-конференции сотрудники Гидрометцентра поделились прогнозом на  ближайшие месяцы. Правда, как всегда, были оговорки про большую страну и особенности различных регионов. Следом прозвучал вердикт, что в целом  лето 2019 года обещает оказаться чуть прохладнее, чем в прошлые годы, но все равно немного теплее климатической нормы.
Нас, конечно, в первую очередь интересует, а что ожидается в столице и Подмосковье? 
Со слов ведущего метеоролога Гидрометцентра РФ Марины Макаровой, «если говорить о Москве, то летом температурные показатели ожидаются около нормы, а август предполагается более теплым, чем в среднем за прошлые годы».
Нам показалось, что как-то маловато деталей. Потому мы обратились к другим источникам, занимающимся погодными прогнозами. Нарисовалась такая картина. Первая половина июня ожидается нежаркой. Дневная температура будет находиться в пределах 19-23 градусов тепла. Это связано с тем, что синоптики обещают на данный период в Московской области ливни и грозы с порывами северного ветра. 
Температура вырастет до комфортных значений + 23 + 26 только к концу месяца, когда осадки прекратятся.
Июль, по прогнозам, накроет Москву и Подмосковье жарой, которую принесет с собой мощный атлантический антициклон. Регион окажется в области повышенного давления, а температура может подниматься до +З0 +З2 и даже установит новые рекордные максимумы. Июль пройдет практически без дождей, принеся с собой пожары. Придется вспомнить даже лето 2010 года, когда все окрестности и столицу надолго окутал дым. Жара начнет спадать только к концу второго летнего месяца. 
Август, по прогнозам, будет без экстримов: циклоны принесут дожди, грозы, пониженное давление, температуру в диапазоне +2З +27 градусов. Но это днем. Ночи традиционно станут прохладными: до +10 +12.]]></text>
</doc>
