<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Pri-zaderzhanii-direktora-Kalinovskoj-bazy-izbili/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[При задержании директора «Калиновской базы» избили]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[фсб]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[малый бизнес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[избили]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ск]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[селезнев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[давление]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[калиновская база]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[обыск]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Роман Селезнев снял побои и намерен добиться наказания силовиков.
Директор «Калиновской мелкооптовой базы» Роман Селезнев, который в конце прошлой недели был схвачен неизвестными мужчинами, рассказал, что эти оказались сотрудникаи серпуховского отдела ФСБ, которые в момент задержания не предъявили никаких документов, не сообщили, куда его везут и лишили возможности связаться с адвокатом. 
Следователи СК России  провели обыск дома у Селезнева и дома у его родственников, после этого предпринимателя отвезли на допрос в Москву. А в этот момент сотрудники «Мосавтодора» перекопали въезд на «Калиновскую базу», лишив в один миг более сотни малых предпринимателей возможности спокойно вести торговлю. 
Вскоре телеграм-канал «Футляр от виолончели» опубликовал сообщения о том, что серпуховский бизнесмен был арестован. Селезнев удивлен такому информационному вбросу и опровергает его.
- Меня отпустили после допроса около десяти часов вечера, - рассказал Селезнев. - Ночью я уже был дома, а на следующий день на работе провел встречу с арендаторами. Не знаю, откуда блогеры взяли такую информацию. Но не исключаю, что это был информационный вброс с целью давления на меня лично, родных, предпринимателей, работающих на «Калиновской базе». Но это фейковая новость, повторюсь.
Кроме того, Роман Селезнев рассказал, что в процессе задержания в отношении него была применена физическая сила. Он сообщил, что бока ему намяли в машине, пока везли на обыск. Гематомы на руках и на груди он зафиксировал в больнице имени Семашко и намерен обратиться с жалобой на действия силовиков. 
- Пострадали и мои родные. В ходе обысков у моих родственников ухудшилось самочувствие, подскочило давление. Им не давали возможности пригласить адвоката, забрали телефоны, не давали возможности отвечать даже на рабочие звонки. Защитник смог попасть в дом лишь после окончания всех процедур. Состояние родных и сейчас остается плохим. 
 ]]></text>
</doc>
