<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Svetlana-Gannushkina-YA-doveryayu-Aleksandru-SHestunu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Светлана Ганнушкина: «Я доверяю Александру Шестуну»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[точка зрения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мнение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ганушкина]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Известная правозащитница - о том, почему она подписала письмо к экс-главе Серпуховского района.
На прошлой неделе несколько видных российских правозащитников поставили свои подписи под посланием, адресованным находящемуся в СИЗО Александру Шестуну. В нем они попросили отца пяти детей прекратить затянувшуюся голодовку, посредством которой он хочет отстоять свои права и добиться расследования преступлений, в которых замешаны крупные государственные чиновники и силовики. Одной из подписавших письма стала Светлана Ганнушкина - представительница известнейшей московской династии врачей, педагог и общественный деятель.
- Я сделала это, потому что этот человек вызывает у меня доверие, - призналась Светлана Алексеевна. - Я не юрист и не изучала его дело, но я считаю Шестуна честным человеком - насколько это возможно в этой структуре. К голодовке у меня отношение двоякое. Я сама голодала 25 дней - в знак протеста приговору врачей. И таким образом смогла излечиться от опухоли. Я знаю, что такое голодовка, поэтому мне смешно, когда люди говорят: «я не принимаю пищу уже три дня…». Хочется сказать: «И правильно, это полезно». Но случай Шестуна - это совсем другое. Голодовка как метод давления, на мой взгляд, это не очень хорошо, потому что всегда надо пытаться найти другие методы сопротивления. В этой ситуации другие методы не действуют. Но и голодовка не действует. Все мы помним смертельную головку Марченко, которая привлекла внимание к проблеме политзаключенных. Но здесь мы видим, что наши власти просто не реагируют на голодовку Шестуна. Так примерно было и когда Маргарет Тэтчер игнорировала требования ирландцев, пока они не умерли. Так зачем доводить до такого предела?
Источник: shestun.team
   ]]></text>
</doc>
