<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/O-chem-Roman-Seleznev-govoril-s-predstavitelyami-malogo/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[О чем Роман Селезнев говорил с представителями малого бизнеса?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[малый бизнес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[селезнев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[калиновская база]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Директор «Калиновской базы» встретился с арендаторами
Арендаторы, работающие на «Калиновской базе» под Серпуховом, сегодня днем встретились с директором торгового комплекса Романом Селезневым. Напомним, накануне «Мосавтодор» перекопал въезд на территорию базы, а ее руководитель был задержан неизвестными. 
Роман Селезнев рассказал предпринимателям, что в тот день, не предъявив ему никаких положенных по закону постановлений, его задержали сотрудники СК России. Они же провели обыски у него дома и дома у его родственников, после чего отвезли в Москву, где допрашивали до 22.00. В подробности случившегося с ним он углубляться не стал, напомнив арендаторам, что цель собрания - противоправные действия «Мосавтодора».
- Ранее мы направили заявку на получение технических условий для организации движения внутри территории базы. «Мосавтодор» согласовал нам схему реконструкции существующего съезда и организацию пожарного дополнительного выезда. Средств на реализацию задумки у нас не хватило. Мы не смогли сделать выезд, - сказал Селезнев. - Но это была исключительно наша инициатива и полученные техусловия не являлись каким-то обязательством перед дорожниками. Теперь же у «Мосавтодора» внезапно возникли претензии к съезду на «Калиновскую базу», который существует с 1965 года. Я расцениваю всю эту историю, как попытку давления силовиков на «Калиновскую базу», на меня, как руководителя и на всех нас». 
Предприниматели, ведущие бизнес на базе 15 и более лет, крайне возмущены действиями дорожников и теми, кто отдавал им приказания. Естественно, люди переживают и задают Селезневу вопросы: что делать дальше, куда жаловаться, не перекопают ли въезд еще раз [в настоящее время подъезд к комплексу восстановлен силами предпринимателей], закупать ли скоропортящийся товар, кто стоит за провокацией, будет ли руководство базы пытаться согласовать те самые техусловия, не нагрянут ли теперь на базу какие-нибудь проверки? И еще много других.
Селезнев напомнил, что «Калиновская база» была куплена нынешней владелицей в 2001 году, но несмотря на это ее включили в перечень объектов, которые суд Красногорска постановил изъять в рамках гражданского иска Генпрокуратуры к экс-главе Серпуховского района Александру Шестуну. Силовики считают, что база - предприятие аффилированное бывшему чиновнику (при этом главой муниципалитета Шестун стал в 2003 году, до и после этого он и его родственники не являлись учредителями предприятия). Директор «Калиновской» заявил, что в настоящее время подана апелляционная жалоба в Мособлсуд в которой он законно требует отмены экспроприации.
В ходе беседы предприниматели приняли решение действовать в правовом поле и писать жалобы в Росавтодор, прокуратуру, уполномоченному при Президенте России по правам предпринимателей, в правозащитные организации, минтрас и прочие структуры. Люди требуют восстановления справедливости, хотят спокойно работать, зарабатывать себе на хлеб, платить налоги, они не желают куда-то съезжать, их возмущают слухи, которые ходят по Серпухову (что высокие чины думают «отжать» базу себе, продать ее китайцам или снести и построить на ее месте очередной сетевой гипермаркет). 
Кроме жалоб, предприниматели намерены сделать обращение к Президенту России Владимиру Путину с просьбой помочь, чтобы в Серпухове силовики перестали кошмарить малый бизнес используя проверяющие и надзорные органы. Напомним, в феврале глава государства в посланию к Федеральному Собранию заявил: «Добросовестный бизнес не должен постоянно ходить под статьей, постоянно чувствовать риск уголовного или даже административного наказания»...
 ]]></text>
</doc>
