<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kakoe-mesto---samoe-dohodnoe/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Какое место - самое доходное?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[воробьев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[страховка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[доходы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сотник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[декларация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[купецкая]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сидоркина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мужальских]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[севрюги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заместители главы Серпухова открыли доходы за прошлый год
С большим отрывом от главы муниципалитета отчеты о своих доходах выложили заместители Жарикова. Самым богатым из восьми замов оказалась Юлия Купецкая. Впрочем, на то она и первый заместитель. За год она заработала 2,1 млн. ₽(около 175000 в месяц), еще 1,1 млн. ₽ добавил супруг. Семья владеет тремя автомобилями («Киа Соренто», «Тойота Рав-4» и «Шевроле Нива»), землей и двумя с половиной квартирами и двумя гаражами. (Ранее у Купецкой в Климовске была служебная квартира, которую она приватизировала).
Чуть меньше - 2 миллиона - заработал за 2018 год покинувший администрацию Серпухова Алексей Воробьев. Еще 1,5 млн. ₽ внесла в семейную казну его супруга. У семьи имеется земельный участок, дом и автомобиль BMW X3 ХDRIVE20D (стоимость нового авто этой марки сопоставима с годовым доходом Воробьева).
Привлекает к себе внимание декларация Андрея Севрюгина. Сам он заработал около 1,8 млн. ₽ (150 тыс. ₽ в месяц), а вот супруга замглавы оказалась настоящей добытчицей. Не каждая жена может за год принести в дом более 8 млн. ₽ миллионов. А еще Андрей Владимирович очень любит землю. У него в собственности семь участков, есть также отличная квартира площадью 187 квадратов. Несколько убого рядом с этими богатствами выглядит единственное семейное средство передвижения - автомобиль ВАЗ-2106.
То ли дело коллега Севрюгина - неунывающий благоустроитель Олег Сотник с годовым доходом 1,8 млн. ₽ (150 тыс. ₽ в месяц). Официальной жены у него нет, зато транспорта - хоть отбавляй. Автомобили «Мерседес GL 350», «БМВ-116», «Хёндэ», квадроцикл отечественного производства «Stels» и прицеп - вот список задекларированного движимого имущества Сотника. А наличие двух квартир и дома в пользовании снова делает Олега Анатольевича самым завидным женихом администрации. 
На пятом месте с доходом 1,7 млн. ₽ (141,6 тыс. ₽ в месяц) Ольга Сидоркина, перешедшая в аппарат Жарикова из районного Управления культуры. Шестая - Ольга Шашкова, молодая особа, выполнявшая функции пресс-атташе и повышенная до замглавы. Ее доход составил 1,6 млн. ₽ за год (133,3 тыс. ₽ в месяц). На последней строчке грустно поместились Елена Сетракова и новоявленный зам Сергей Мужальских с 1,2 млн. ₽ (по 100 тыс. ₽ в месяц) в бюджете каждого. 
Часть высокопоставленных чиновников еще не обнародовала декларации. А жителям весьма любопытно узнать, какие доходы и какое имущество имеют и другие шишки. Покажут ли они все свои владения или предпочтут скрыть? Во всяком случае, мы отследим этот момент и если земля и особняк одной из важных персон в декларации не найдем, то обязательно расскажем об этом.
 ]]></text>
</doc>
