<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Valerij-Borshev-My-ponimaem-chto-podhod-k-delu-SHestuna/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Валерий Борщев: «Мы понимаем, что подход к делу Шестуна - заведомо обвинительный»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[правозащитник]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[борщов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Правозащитник высказался о последних событиях в истории экс-главы Серпуховского района.
  Голодовка Александра Шестуна становится критической угрозой для его здоровья и жизни. Это прекрасно понимают правозащитники, которые пока безуспешно пытаются отговорить его от продолжения протестной акции. Один из них - журналист, правозащитник, член Московско-Хельсинской группы Валерий Борщев - дал небольшой комментарий нашему изданию.
  - Ситуация Шестуна очень острая, даже драматичная, - считает Валерий Васильевич. - Он объявил голодовку и держит ее уже более трех месяцев. Мы действительно беспокоимся за его здоровье и жизнь. Поэтому мы с коллегами решили обратиться к Александру Шестуну с письмом, в котором просим его отказаться от голодовки, иначе он просто может погибнуть. Да, его поступок - мужественный, он не сдался, он продолжал заявлять протестные требования. Но он не должен погибнуть. Мы уже понимаем, что подход к нему - заведомо обвинительный, заведомо тенденциозный, и что инициаторы его ареста - наверху. Он просто проявил независимость, он хотел участвовать в выборах, когда ему это запрещали. Это случай вопиющий, потому что решили списать человека, а он борется, хоть ему и очень сложно. 
  - Вы, наверное, слышали недавние заявления прокуратуры о том, что никакой голодовки нет, Шестун отлично питается...
  - То, что голодовка есть - это доказанный факт, это очевидно. Но мы бы очень хотели, чтобы она как можно скорей прекратилась. Сейчас мы собираем подписи под обращением к Шестуну, я уже расписался. Надеюсь, скоро он прочитает наше письмо и, возможно, передумает.
  Источник]]></text>
</doc>
