<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Aleksej-Vorobev-poshel-na-povyshenie/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алексей Воробьев пошел на повышение]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[пущино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[воробьев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отработав всего неделю в новом городе, он уже стал руководителем администрации.
  Не перестают удивлять таланты бывшего чиновника из Серпухова Алексея Воробьева. Неделю назад стало известно о том, что он покинул кресло заместителя Дмитрия Жарикова и перешел на работу в наукоград Пущино - в качестве заместителя руководителя администрации. Небольшой спад в должности тут легко объясним - чтобы чем-то руководить, надо это сначала изучить. Однако скорость, с которой Воробьев продолжил подниматься по служебной лестнице, поражает. вчера в Пущино состоялось внеочередное заседание Совета депутатов, на котором был поставлен вопрос перехода действующего руководителя администрации Юлии Фоминой на должность зама руководителя. Кто же должен был занять ее место? Правильно, новичок Алексей Воробьев. Когда депутаты проголосовали за, мэр Города Иван Савинцев произнес странную речь: «Ну, Алексей Сергеевич, вы теперь новый руководитель администрации, и я не знаю, поздравлять вас или соболезновать».  
Пущинцы же боятся, что соболезновать в этой ситуации нужно им. Хотя власти Серпухова решительно отвергают возможность законного присоединения наукограда к городскому округу, экспансия может быть не столь топорной. Введение нужных людей в административный аппарат даст не меньший эффект, чем официальное присоединение, тем более, мэр Савинцев, похоже, не против такого сценария. Что касается населения, то главные опасения людей связаны со свалкой в Жерновке, которая, как поговаривают в Пущино, при определенных обстоятельствах и при желании «сверху» может возобновить свою работу. 
 ]]></text>
</doc>
