<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/poglazeem_na_pressu/U-predprinimatelej-Serpuhovskogo-rajona-po-delu-SHestuna/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поглазеем на прессу]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У предпринимателей Серпуховского района по делу Шестуна ломают бизнес с нарушением закона]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ск]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[обыск]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[бест]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[калиновская]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[криводубский]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[  Сразу две компании, являющиеся соответчиками в гражданском деле по иску Генпрокуратуры к экс-главе Серпуховского района Александру Шестуну, попали 16 мая под прицел силовиков.
    Около шести утра был задержан и доставлен в СК России Роман Селезнев - директор «Калиновской мелкооптовой базы», а въезд на территорию руководимого им торгового комплекса был перекопан. Около сотни арендаторов, ведущих бизнес на базе оказались без работы. Клиенты просто не могли подъехать к зданию, чтобы попасть в их бутики.
  А около одиннадцати утра с обыском нагрянули ко второму соответчику - в офис ООО «Бест». Сотруднкии СК России более одиннадцати часов вели обыск в помещении, расположенной в поселке Большевик Серпуховского района. Несмотря на требование закона, запрещающего следственные действия после 22.00, силовики продолжают удерживать клерков в офисе и после этого времени.
  Полгода назад в ООО «Бест» уже проводился обыск в рамках расследования по уголовному делу экс-главы Серпуховского района Александра Шестуна.
  По словам удерживаемых сотрудников, силовики не допустили к ним адвоката, запугивали тех, кто пользовался своим правом, предусмотренном ст. 51 Конституции России, давая понять, что это неправильная позиция, чреватая беседой при других условиях и в другом месте.
  Кроме того, силовики без предусмотренных законом документов и предусмотренных санкций досматривали машины сотрудников и изымали личные вещи.
  На вопрос, что следователи искали в «Бесте», сотрудники говорят, что от них сотрудники СК «требуют дать показания о преступной деятельности Шестуна и предпринимателя Криводубского. Ранее все возможные документы у нас уже были изъяты. Следствие ходит кругами и ищет черную кошку в черной комнате? Зачем они, нарушая нормы УПК и законные права граждан, дискредитируют государство, культивируют страх перед правоохранительными органами?»
  На фото - пустующие 16 мая торговые ряды «Калиновский базы»

Источник - Общая газета]]></text>
</doc>
