<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Teper-fakel-vypuskaet-po-4000-kubometrov-neizvestno/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Теперь факел выпускает по 4000 кубометров неизвестно чего в час]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[депутаты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[недвижимость]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[свалка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[факел]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лесная]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пушкин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпуховские депутаты утверждают, что фильтры на высокотемпературном устройстве не нужны.
Накануне некоторые СМИ в бравурном стиле сообщили, что система активной дегазации на полигоне ТКО «Лесная» заработала в полную силу. Пять десятков скважин первой и второй очереди собирают газ из недр свалки, система труб подводит его к двум факелам с температурой горения более тысячи градусов, где испарения от гниющих отходов превращаются в... Впрочем, во что они превращаются, доподлинно пока не известно. Зато из первых уст (от эколога полигона господина Кошкина, который выступил с таким заявлением на суде) известно, что на факелах нет фильтров, которые бы очищали газ на выходе, после горелки. Более того, факелы работают в неком тестовом режиме, потому что не прошли государственную экспертизу на территории России. Чем отличается тестовый режим от рабочего, эколог пояснить не смог, но, как теперь видно, точно не мощностью. Впрочем, отсутствие фильтров ничуть не смутило серпуховских депутатов, которые вчера посетили полигон с рабочим визитом. Например, депутат Николай Пушкин, судя по постам в соцсетях, остался весьма доволен увиденным, за исключением некоторых огрехов вроде порванной пленки, на которые он указал хозяевам полигона. В необходимости фильтров Пушкин не уверен, о чем сообщил своим подписчикам, а вот мощь факелов и скорость, с которой система была смонтирована, вызывает в нем неподдельное уважение. 
Для справки: На сайтах по продаже квартир и домов сегодня наблюдается огромнейшее количество предложений от жителей микрорайонов Красный текстильщик, лесная, бумажной фабрики, а также Большевика, Пущино-на-Наре. Люди массово продают свои дома и квартиры буквально за копейки. За последний год стоимость недвижимости в окрестностях «Лесной» упала почти на четверть. Понять в каком уголке Серпухова реализуются апартаменты сейчас легко определить просто взглянув на ценник. Таким образом, тысячи людей несут не только издержки, связанные с экологией, но и финансовые. Их квартиры и дома сегодня просто никому не нужны.  
 ]]></text>
</doc>
