<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Ponyatno-srazu-protcess-po-grazhdanskomu-isku-k-SHestunu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Понятно сразу: процесс по гражданскому иску к Шестуну заказной»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[генпрокуратура]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[иск]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[шестую]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Решение суда ряду соответчиков будет обжаловано.
  Многие наверняка помнят, с каким самодовольством и упоением пресс-секретарь Генеральной прокуратуры Александр Куренной рассказывал о том, что ведомство обнаружило у бывшего главы Серпуховского района Александра Шестуна имущество на 10 миллиардов рублей. Куренной уверял, что порядка 700 земельных участков принадлежат Шестуну и никому другому, в этом у него не было никаких сомнений. Однако в ходе судебных заседаний по гражданскому иску Генпрокуратуры, которые вопреки закону проходили в Красногорске, а не в Серпухове, выяснилось, что большинство соответчиков к Шестуну никакого отношения не имеют, а многие никогда его даже не видели. И дело по сути стало прецедентным — впервые в новейшей истории России силовая структура отнимала имущество у третьих лиц. Единственным основанием для этого служили показания свидетелей. То есть, сложилась такая ситуация, что, к примеру, один сосед по дачному участку пожаловался в прокуратуру на второго и заявил, что он владеет землей незаконно, и тот, второй, своего участка лишился.
И хотя Следственный комитет в ходе разбирательства снизил цифру в 10 миллиардов до отметки в 2,2 миллиарда, на сути это никак не сказалось. Суд первой инстанции удовлетворил требования Генпрокуратуры в полном объеме и около 40 юридических и физических лиц, проходивших соответчиками,  лишились собственности.
15 мая — крайний срок подачи апелляций и участники процесса, естественно, не намерены соглашаться с решением суда первой инстанции, уже поданы все необходимые бумаги. Подали документы и представители многодетной семьи Шестунов, которую лишают единственного жилья, как, собственно, и близких родственников экс-главы Серпуховского района.
- На мой взгляд, решение суда первой инстанции содержит ряд недостатков и обстоятельства дела не были установлены судом, выводы не соответствуют тем доказательствам, которые были представлены в материалах дела, - рассказывает адвокат Мила Сметанина, представляющая в деле интересы семейства Шестунов. - В части оценки доказательств суд также допустил много нарушений, на которые мы будем обращать внимание. Что касается перспективы рассмотрения апелляционной жалобы, здесь многое зависит от Мособлсуда. Мы приложим все силы, чтобы там нас услышали. И если 15-го мая будут поданы все жалобы и через неделю дело окажется в Мособлсуде, то заседание скорее всего будет назначено до 15 июня.
- Что говорят защитники других ответчиков?
- Все сходятся во мнении, что ситуация — эксклюзивная. Некоторые узнали о существовании дела только на стадии прений сторон — по факту отсутствовала возможность представить какие-либо доказательства. И вместо того, чтобы возобновить рассмотрение дела по существу, судья сказала, что ничем помочь не может. Впрочем, в суде апелляционной инстанции стороны вправе представлять новые доказательства в том случае, если обоснуют, почему они не были представлены в суде первой инстанции.
Один из тех, кто узнал о своем участии в деле уже по прошествии нескольких заседаний — крупный бангладешский бизнесмен Миа Саттар. Нам удалось связаться с его представителем.
- Мой клиент получил исковое заявление, когда гражданское дело уже шло к завершению, перед прениями сторон, и обратился в нашу адвокатскую контору, - рассказывает адвокат Роман Кан. - Миа Саттар — достаточно известный бизнесмен, гражданин Бангладеша, владелец финансово-промышленного холдинга, в который и входит компания-ответчик. Юридически она никакого отношения к делу Шестуна не имеет и к нему самому. Мой клиент слышал эту фамилию, но лично с ним не знаком, никогда не встречался, но поскольку компания была создана на территории Серпуховского района, было известно, что этот человек является главой муниципалитета — не более.
- Мы не согласны с решением суда, считаем его незаконным, необоснованным и будем обжаловать, - добавил Кан, пояснив, что все документы они подадут 15 мая. - Наши права грубо нарушены, земельный участок изъят без законных, правовых оснований. Мы с таким сталкиваемся впервые, этот прецедент разрушает сложившуюся систему стабильности имущественных, гражданских правоотношений. Вопреки Конституции и федеральным законам идет экспроприация имущества компании, которая никакого отношения к этому громкому делу не имеет. Это говорит о том, что институт права собственности в России по сути не защищен — ни законом, ни судебной системой.
Не меньше удивлены и другие соответчики, оказавшиеся втянутыми в это дело. Что интересно, многие специалисты, участвующие в заседаниях, в один голос говорят, что столько нарушений не видели никогда за свои карьеры. Кто-то не боится говорить прямо: все указывает на то, что данный процесс носит заказной характер.
- В суде первой инстанции было допущено множество процессуальных нарушений, - делится мнением адвокат Ольга Романенкова, представляющая интересы ООО «Капитал». - Например, в решении указано очень много доводов с обвинительным уклоном, в тексте присутствуют отрывки из постановления о привлечении у уголовной ответственности. Также не доказана аффилированность ответчиков, судья ссылается только на пояснения свидетелей, которые были допрошены в рамках уголовного дела — никаких других доказательств не имеется. Кроме того, судья даже не исследовала тома доказательств, я там присутствовала. Она просто зачитала оглавление каждого тома — все, даже не открывала документы. Как юрист, конечно, я в шоке от решения суда первой инстанции. Мы надеемся, что оно будет отменено, и практика показывает Мособлсуд относится к гражданским делам очень тщательно, исследует доказательства, материалы. Хотя в рамках данного процесса все будет непредсказуемо, понятно сразу — процесс заказной.
Участники процесса действительно возлагают большие надежды на то, что в Мосгорсуде к делу могут отнестись более справедливо и хотя бы, как минимум, изучат все имеющиеся данные. Впрочем, в случае неудачи и в апелляционной инстанции, ответчики готовы бороться до конца и дойти даже до Европейского суда по правам человека, потому что данный прецедент может попросту изменить будущее России — и не в лучшую сторону.
- Создалось впечатление незаконности, я уже подал апелляционную жалобу за моего доверителя Сергея Одинокова. Он присутствовал на всех заседаниях, поскольку был удивлен — у человека, который не имеет никакого отношения к Шестуну, к должностным лицам и должностным преступлениям, берут и отнимают его имущество. Это очень напоминает экспроприацию 20-х годов, - считает адвокат Михаил Колондаров, представляющий интересы ООО «Пегас». - В случае неудачи в апелляционной инстанции будем жаловаться в кассационном порядке. Дойдем до Верховного суда, до Страсбурга, поскольку мы однозначно представили исчерпывающие доказательства того, что у нас для постройки конюшни, проходящей по делу, деньги есть и были на тот момент. Мы представили все доказательства того, что никакой аффилированности моего клиента к Шестуну, о которой говорит Генпрокуратура, нет и быть не может. Мало того, в уголовном деле звучит только название ООО «Пегас», никаких показаний даже нет. Просто так получилось, что ООО «Пегас» находится на территории Парка Дракино и одним из учредителей является Криводубский. Суд посчитал это достаточными доказательствами…
Ожидается, что процесс в Мосгорсуде пройдет в середине июня, и примерно в те же сроки, там же могут пройти слушания и по уголовному делу в отношении Александра Шестуна. Тем временем, по свидетельствам очевидцев, в здании Мосгорсуда был неоднократно замечен прокурор Степан Тюкавкин, курирующий дело Шестуна. По нашей информации, он интересовался, кто из ответчиков подал апелляции и какие конкретно доводы приводил. Мы продолжим следить за развитием событий.
Об этом сообщает сайт Shestun.team
 ]]></text>
</doc>
