<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/SHestun-ogranichil-priem-zhidkosti/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шестун ограничил прием жидкости]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[голодовка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сизо]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[жидкость]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Экс-глава Серпуховского района отреагировал на обвинения прокуратуры.
На прошлой неделе во время продления ареста Александру Шестуну прокурор Тюкавкин заявил, что на самом деле экс-глава Серпуховского района не держит голодовку. И этом при том, что бывший чиновник потерял 25 кг веса и не мог присутствовать на заседании по состоянию здоровья. На заседании Шестун заявил, что в ответ на эти заявления ограничит себя в приеме жидкости. Сегодня к нему попал адвокат Андрей Гривцов.
- Визуально состояние Александр Вячеславовича неизменное — скелет обтянутый желтоватой кожей, - рассказал Гривцов.
  - Но он находится в заведенном состоянии, я еще на продлении говорил, что складывается впечатление, будто его специально провоцируют. В результате сегодня он заявил, что вообще прекратит пить воду, но пока и мне, и родственникам удалось его отговорить. Он согласился просто сократить прием жидкости, но сказал, что если прокуратура и следствие хотят проверить, насколько он крепкий, то пусть проверят. 
Сегодня же в социальных сетях Шестуна появился пост следующего содержания: «Как и обещал, с сегодняшнего дня я ограничиваю себя в жидкости. 8 февраля 2019 года я отказался от приема какой-либо пищи с требованиями:
1. Обследования и лечения в центре сердечно-сосудистой хирургии имени Бакулева сонной артерии с врожденной извитостью и стенозом 64%; требуется операция по стентированию этого сосуда, так как я регулярно теряю сознание и дальнейшее течение заболевание с большой вероятностью может закончиться ишемическим инсультом.
2. Расследования уголовных преступлений и незаконного обогащения сыновей-миллиардеров генерального прокурора России – Артема Чайки и Игоря Чайки. Я был заявителем по игорному прокурорскому делу, когда прокурорская банда из десяти человек села в тюрьму, а в показаниях на суде свидетели по делу называли главарем этой группировки Артема Чайку, однако все прокуроры избежали суда и ушли от ответственности, поскольку генпрокурор России Юрий Чайка не подписал им обвинительное заключение, воспрепятствовав правосудию. Поэтому требую завершения расследования игорного дела и передачи его в суд. Требую расследования незаконного выигрыша фирмой Игоря Чайки «Хартия» конкурса по утилизации московского мусора на 145 миллиардов рублей на полигонах Московской, Ярославской, Архангельской и других областей. Требую отставки генерального прокурора России Юрия Чайки.
3. Расследования угроз генерала ФСБ Ивана Ткачева, начальника Управления по внутренней политике Администрации президента Андрея Ярина, губернатора Московской области Андрея Воробьева, которые требовали моей отставки и прекращения борьбы с мусорным полигоном «Лесная» в Серпуховском районе, в противном случае угрожая возбудить сфабрикованные уголовные дела, отнять мой дом и пустить по миру мою семью и пятеро детей, трое из которых несовершеннолетние  (эти угрозы по заранее обещанному сценарию уже воплощены в жизнь).
4. Прекращения третирования моих малолетних детей со штурмом моего дома через окна, вырыванием телевизоров на глазах у детей, лишением моей многодетной семьи единственного жилья по иску Генпрокуратуры.
5. Расследования избиения меня двадцатью сотрудниками СИЗО-1 ФСИН России 12 февраля 2019 года и перевода в любой другой изолятор, кроме СИЗО-1 и СИЗО-2 ФСИН России.
За время голодовки (на 29.04.2019 она составляет 80 дней) я потерял около 25 кг веса, у меня образовались камни в почках, обширный сладж, что ведет к удалению желчного пузыря. Анализы крови и мочи в более, чем половине показателей имеют значительные отхождения от нормы. Я теряю сознание на длительное время. Выйти живым из столь длительной голодовки будет непросто. Никто за последнее время не голодал в тюрьмах столь продолжительный срок. До сих пор не выполнен ни один из пунктов моих требований.
Прошу принять меры к выполнению моих законных требований, не дожидаясь смертельного исхода голодовки.
В случае, если я погибну, прошу считать виновными в моей смерти:
1. Воробьева А.Ю., губернатора Московской области.
Именно по его инициативе был незаконно продлен срок эксплуатации полигона ТБО «Лесная» в Серпуховском районе, организован ввоз гигантского количества мусора, превышающего в 4 раза условия лицензии, что спровоцировало массовые протесты среди населения. Я публично критиковал работу губернатора по многим направлениям, в связи с чем у Воробьева появился мотив мести. Пользуясь внеслужебными связями с генералами ФСБ Ткачевым и Дорофеевым и очевидно заинтересовав их материально, Воробьев убедил их организовать незаконное уголовное преследование в отношении меня.
2. Ткачева И.И., генерала ФСБ, начальника Управления «К» ФСБ РФ.
Ткачев И.И. тесно связан с Воробьевым А.Ю. на почве коррупционных договоренностей, помогая Воробьеву А.Ю. и мусорной мафии избавиться от меня как противника незаконного вывоза московского мусора на полигоны Подмосковья. Ткачев И.И. требовал от меня написать заявление об отставке (при том что на пост главы района я избран населением, а не назначен) и прекратить борьбу с мусорной мафией, в противном случае угрожая «проехаться катком» по мне и пустить по миру мою семью, шантажируя отъемом моего дома. В 2016 году мною была передана аналитическая записка о коррупции в Подмосковье Ткачеву, однако он не предпринял никаких действий, прикрывая преступления команды губернатора. Также я представлял Ткачеву документы и аудиозаписи вымогательства с районных предпринимателей фирмой криминального авторитета Гарика Махачкалы (Гавриила Юшваева) миллиарда рублей, однако Ткачев вновь не предпринял никаких действий.
3. Дорофеева А.Н., генерала ФСБ, начальника УФСБ по Москве и Московской области.
В 2011 году я был заявителем по делу игорной прокурорской мафии, и Дорофеев А.Н, в то время начальник Управления «М» ФСБ, давал слово офицера, что ФСБ защитит меня от мести прокуроров, что это «честь ФСБ», однако предал меня дважды: и в 2011 году, и в 2018 году, поскольку именно силами УФСБ по Москве и Московской области ведется оперативное сопровождение моего дела. Сотрудники данного управления направляли пистолет на мою дочь Машу, терроризировали мою семью в ходе двух обысков, а также оказывают давление на свидетелей по моему делу, угрожая им оружием, сывороткой правды, арестами и прочими неприятностями.
4. Ярина А.В., начальника Управления по внутренней политики Администрации президента.
30 апреля  2 мая 2017 года Ярин А.В. потребовал от меня написать заявление об отставке, прекратить борьбу с мусорной мафией, в противном случае угрожая «упаковать Шестуна», то есть арестом и фабрикацией уголовных дел.
5. Лебедева В.М., председателя Верховного суда РФ.
За игнорирование жалоб, моих и моей семьи, об угрозе моей жизни.
6. Потапову С.В., судью Красногорского городского суда Московской области.
Потапова С.В. провела заседание по иску Генпрокуратуры о незаконном отъеме моего дома и собственности 40 физических и юридических лиц, создав прецедент в России по экспроприации имущества.
7. Чайку Ю.Я., генерального прокурора России.
Чайка Ю.Я. мстит мне за дело игорных прокуроров, в котором фигурировал его сын Артем Чайка. Месть выражается в подаче Генпрокуратурой незаконного иска по изъятию моего дома и имущества 40 физических и юридических лиц, а также в созданных по требованию подчиненных Чайки пыточных условиях для меня в изоляторе, которые не распространяются ни на одного другого арестанта. В частности, ограничено даже мое право на защиту, гарантированное Конституцией РФ, а также мне устроена изоляция от информации, что не предусмотрено законом о содержании под стражей.
8. Чайку А.Ю., сына генерального прокурора России.
Чайку А.Ю. свидетели по делу о подпольных игорных казино, где я был заявителем, назвали главарем прокурорской банды. Я лично потратил несколько лет на сбор доказательств его уголовных преступлений. Подчиненные Чайки А.Ю. в моем кабинете требовали от меня назначить их на руководство МУПом, контролировавшим недродобычу в районе.
9. Чайку И.Ю., сына генерального прокурора России.
Мотивы личной мести Чайки И.Ю., помимо того, что он считает меня личным врагом семьи за дело игорных прокуроров, заключаются и в том, что я выступал против незаконного завоза московского мусора на полигон «Лесная», в то время как Чайка И.Ю. выиграл конкурс на 145 млрд руб. по поставке московского мусора на полигоны Подмосковья, с полным игнорированием технологий утилизации.
10. Кабурнеева Э.В., руководителя ГСУ СК РФ.
Незаконно возбудившего в отношении меня уголовное дело по событиям 8-10 летней давности в 2 часа ночи 13 июня 2018 года по сделке с земельными участками, которая ранее была более 10 раз проверена следственным органами, подтвердившими законность продажи, а также по ней вынесено 2 решения суда в пользу администрации района. 
11. Гриня В.Я., заместителя генерального прокурора России.
От его имени подан незаконный иск Генпрокуратуры по отъему моего дома и имущества 40 физических и юридических лиц. По приказу Гриня Кабурнеев отменил постановление об отказе в возбуждении уголовного дела по сделке с земельными участками 8-10 летней давности. Кроме того, именно Гринь вместе с Ткачевым договорились развалить игорное дело прокуроров в обмен на утверждение обвинения по ст.210 УК РФ генералу МВД Сугробову – главному конкуренту Ткачева на рынке обнала. 
12. Алышева В.Н., заместителя руководителя ГСУ СК РФ.
Контролирует работу следственной группы по моему делу, а именно согласовывает все незаконные действия, производимые следователями, - обыски с устрашением моих детей, угрозы моей жене лишением родительских прав, запугивание свидетелей с целью дачи ложных показаний и оговора Шестуна. 
13. Видюкова Р.А., следователя по особо важным делам ГСУ СК РФ.
За попытки преднамеренного доведения меня до самоубийства, за незаконные действия по запугиванию моих детей, жены, угрозы лишения ее родительских прав, запугивание свидетелей. 
14. Писарева С.В., следователя ГСУ СК РФ.
За попытки преднамеренного доведения меня до самоубийства, за незаконные действия по запугиванию моих детей, жены, угрозы лишения ее родительских прав, запугивание свидетелей.
15. Корниенко Г.А., директора ФСИН РФ.
За непринятие мер по пресечению массового нарушения моих прав в местах лишения свободы. За помещение меня в пыточные условия – при голодовке я нахожусь в камере с арестантами, принимающими пищу, что Европейский суд по правам человека расценивает как пытки.
16. Тимчук Г.В., начальник МСЧ-77 ФСИН РФ.
За неоказание мне медицинской помощи, отказ в госпитализации меня в профильный кардиоцентр им.Бакулева по показаниям, фальсификацию ее подчиненными медицинских справок, позволяющих мне в тяжелом состоянии участвовать в ежедневных многочасовых следственных действиях. 
17. Лалакина С.Н. (Лучка), лидера Подольской ОПГ. 
Лалакин С.Н. расставил людей, близких к Подольской ОПГ, на должности глав муниципалитетов Южного Подмосковья, включая Серпухов. Чтобы захватить и Серпуховский район,  
18. Юшваева Г.А. (Гарика Махачкалу), криминального авторитета.
Юшваев Г.А. находится в коррупционной связке с Воробьевым и Ткачевым. О дружбе и совместной незаконной деятельности Воробьева и Юшваева (вымогательстве взяток с районных предпринимателей, продаже должностей глав муниципалитетов) я докладывал с документальными подтверждениями и аудиозаписями Ткачеву в 2016 и 2017 году, однако Ткачев не отреагировал на сообщения, покровительствуя их незаконной деятельности.
19. Жарикова Д.В., главу г.о. Серпухов Московской области.
Поставленного на должность главы Серпухова губернатором Воробьевым и лидером Подольской ОПГ Лалакиным с целью убрать Шестуна, уничтожить район как муниципальное образование и создать условия для незаконной работы мусорного полигона «Лесная». 
20. Егорову О.А., председателя Мосгорсуда. 
За неправосудные решения Мосгорсуда о продлении моего ареста».
Об этом сообщает сайт Shestun.team
     ]]></text>
</doc>
