<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Olga-Gosudarstvo-ne-prosilo-vas-rozhat-Glatckih-mozhet/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ольга «Государство не просило вас рожать» Глацких может попасть под следствие за растрату]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[чиновница]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[галицких6 свердловская область]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хотя чиновница и покинула прежнее место работы, ей может грозить наказание.
Работа фонда «Золотое сечение» и департамента молодежной политики Свердловской области вызвала вопросы у местного прокурора Сергея Охлопкова. Более того, как сообщается, он внес представление на имя губернатора и подробно описал все нарушения. Что самое интересное, в отчетный период ведомство возглавляла прославившаяся фразой «Государство не просило вас рожать», сказанной на встрече с юными общественниками, чиновница и бывшая спортсменка Ольга Глацких.
Итак, что же конкретно вменяется в вину? В 2018 году фонд и департамент получили от того самого государства более 130 млн. ₽ на работу с одаренными детишками. В итоге некоторые мероприятия проводились на территории дорогих отелей, а из 21,2 млн. ₽, направленных на оплату образовательных услуг, до места назначения дошло только 4,1 млн. ₽, сообщают уральские СМИ. Плюс часть средств потратили на проживание детей, не являвшихся участниками смен, а услуги некоторых преподавателей оплачивались по несколько раз.
Таким образом получается, что миллионы ушли на обучение «мертвых душ», и потому нет ничего странного в том, что этой историей заинтересовалась ФСБ России по Свердловской области. Что примечательно, прокурор Охлопоков видит в данных нарушениях непосредственно вину Глацких: «В ряде случаев нарушения со стороны фонда обусловлены исполнением прямых указаний Глацких О. В.».
 ]]></text>
</doc>
