<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/ZHena-deputata-pozdravila-veteranov-Smuglyankoj-na/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Жена депутата поздравила ветеранов «Смуглянкой» на шесте]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Год назад общественность бурно обсуждала инцидент, связанный с супругой единоросса, депутата города Щёлково Алексея Яковлева. Тогда его очаровательная супруга ради съемок собственного клипа парализовала движение по МКАД.
Нынешняя выходка Оксаны Яковлевой кажется еще более вызывающей. В День Победы она разместила в своем аккаунте в соцсети небольшое видео, на котором исполняет танец под песню, ставшую одним из символов войны и Победы - «Клен зеленый». Все бы ничего, если бы это не был танец в жанре пол-денс, то есть, на шесте. Как и подобает танцовщице со «снарядом», Оксана облачилась в спортивные трусы, а верхнюю часть тела прикрыла подпоясанной гимнастеркой. На голове жена депутата хорошо закрепила пилотку, чтобы та не упала во время акробатических трюков на шесте. Свой танец «восходящая звезда» исполнила с невозмутимым и даже просветленным выражением лица. 
Пользователи соцсетей, имевшие возможность посмотреть номер Яковлевой,  разделились на два неравнозначных лагеря. Первый - немногочисленный - защищает Оксану в ее, может быть, неумелой попытке выразить свои чувства через танец. Защитникам жены депутата такого рода хореография под военную музыку и в военной форме не кажется абсурдной. Гораздо больше количество тех, кто не просто не понял  задумки состоятельной дамы, но и посчитал ее в лучшем случае - попыткой хайпа, в худшем - сознательным глумлением над памятью. Люди выразили надежду на то, что танцевальное поздравление увидит начальство Алексея Яковлева, и сделает относительно депутата жесткие выводы. Изучив комментарии, Оксана Яковлева выпустила видеообращение «к друзьям и недругам», в котором утверждает, что для нее не только 9 Мая, но и вся жизнь - дань уважения ветеранам. Тех, кто резко осудил танец на шесте, женщина представляет себе употребляющими водку, сидя у Вечного огня. Кроме того, Оксана напоминает, что не одна она надевает форму 9 мая, и что танец у пилона - это популярный вид спорта, поэтому не может нести никакого оскорбления. «Не на ту нападаете!» - закончила свой спич женщина.  А полемика по поводу ее персоны все набирает обороты...
        Посмотреть эту публикацию в Instagram
                  С Днём Победы!!! ? Кто сегодня идёт на парад? Как отмечаете этот светлый праздник? Мы с семьёй идём на парад, потом хотим все вместе куда-нибудь сходить. Куда именно, пока не решили... ——— #9мая #победа #деньпобеды #танцы #красота #щелково #щелковотанцы #танцыщелково #люблю #счастьеесть
Публикация от Yaxana (@yakovleva.ksana) 8 Май 2019 в 10:19 PDT]]></text>
</doc>
