<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Uvolennyj-glava-administratcii-zakrylsya-v-zdanii-i/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уволенный глава администрации закрылся в здании и дрался с преемником]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[увольнение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[глава]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[беспредел]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Экстравагантный случай произошел накануне в Подмосковье.
Реформа местного самоуправления, разрушившая существовавшие десятилетиями устои власти, приносит новые курьезные плоды. Вчера в здании администрации сельского поселения Барвиха Одинцовского района забаррикадировался бывший исполняющий обязанности руководителя администрации Герман Потапчук. 
Приказ о его увольнении был подписан главой поселения еще 19 апреля, но чиновник не желает покидать место работы. Документ гласит, что должности Потапчук лишился за «недобросовестное исполнение должностных обязанностей по исполнению вопросов местного значения, неоднократное применение мер дисциплинарного взыскания в виде выговоров, незаконное назначение на должность заместителя руководителя администрации, утрату доверия и полное служебное несоответствие». 
Первый раз Потапчук закрывался в административном корпусе изнутри еще до праздников, 30 апреля. Тогда он не пустил внутрь даже сотрудников полиции и пожарной охраны. Обошлось без ареста. 
После майских Герман решил продолжить действовать по заданному сценарию. С утра 6 мая он закрылся в здании. Сотрудников полиции, прибывших на место, мятежный безработный впустил, а вот своему преемнику Константину Гаврикову дал в челюсть, когда тот попытался пройти на рабочее место вместе со стражами порядка. Скорей всего, по факту нанесения телесных повреждений в отношении Потапчука будет возбуждено уголовное дело.]]></text>
</doc>
