<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Pomoshnik-deputata-poyavilsya-na-lyudyah-so-straponom/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Помощник депутата появился на людях со страпоном и был уволен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[депутат]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[увольнение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[выступление]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пикантный скандал в Госдуме: молодой человек совершил ошибку, из-за которой поплатился карьерой.
Пикантный скандал разгорелся вокруг персоны помощника депутата Госдумы Владимира Бурматова – Алексея Шолохова. Юношу запечатлели с привязанным между ног... резиновым изделием из ассортимента магазина для взрослых. 
В таком виде Алексей вышел на сцену одного из уральских театров в смелой постановке «Пьеса №3», посвященной теме актерского труда. По сюжету герои пьесы – артисты, вынужденные ради выживания играть попсовые пьески и подчиняться воле богатенького графомана. Именно этот извращенец заставляет героя Алексея Шолохова надевать страпон поверх костюма волка. Пьеса пользуется успехом у критиков и молодежи, по словам директора театра, она совершенно не пошлая, напротив, поучительная.
И, тем не менее, роль в «Пьесе №3» стала переломным моментом в политической карьере Шолохова. Его начальник Владимир Бурматов сегодня объявил, что освобождает молодого актера от обязанностей, дав ему тем самым возможность посвятить всего себя современному искусству. Сам Шолохов посчитал ажиотаж вокруг постановки искусственно раздутым. Он подчеркнул, что актерство – его основная работа в жизни, и что ему не стыдно за спектакль, который, к тому же, имеет маркировку 18+. 
К слову, театр, в котором служит Алексей, славится экспериментальными постановками, и «Пьеса №3», судя по фотоархиву, далеко не самая «горячая» в репертуаре вещица.  
Стоит уточнить, что Шолохов также руководит местным отделением «Молодой гвардии», молодежным крылом прогубернаторского движения «За возрождение Урала», является членом политсовета местного отделения «Единой России».]]></text>
</doc>
