<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Delo-SHestuna-YUridicheskie-tonkosti/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дело Шестуна. Юридические тонкости]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дело]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[юристы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Разбираемся в деталях одного из самых громких дел 2000-х.
На сайте «Общественного комитета «За Шестуна» shestun.team была опубликована юридическая справка по результатам анализа документов, полученных в открытых судебных заседаниях и поясняющая все тонкости и нюансы разбирательства.
«Уголовное дело № 11802007703000166 возбуждено 13 июня 2018 руководителем ГСУ СК РФ по признакам преступления, предусмотренного п. «в» ч. 3 ст. 286 УК РФ, в отношении Главы Серпуховского муниципального района Московской области Шестуна А.В.
В одно производство с данным уголовным делом соединены:
1. Уголовное дело, возбужденное 24 августа 2018 и.о. руководителя Главного следственного управления Следственного комитета РФ Колесниковым Д.В. от по признакам преступлений, предусмотренных ст. 289, ч. 4 ст. 159, п. «б» ч. 4 ст. 174-1 УК РФ, в отношении Шестуна А.В., Криводубского Б.Г., Самсонова С.В.
2. Уголовное дело, возбужденное 1 февраля 2019 следователем по особо важным делам Главного следственного управления Следственного комитета РФ Видюковым Р.А. по признакам преступления, предусмотренного ч. 6 ст. 290 УК РФ, в отношении Шестуна А.В., по признакам пре-ступления, предусмотренного ч. 5 ст. 291 УК РФ, в отношении Гришиной Т.Н., по признакам преступления, предусмотренного ч. 4 ст. 291.1 УК РФ, в отношении Кривовой Е.А. 
Уголовное дело находится в производстве следователя по особо важным делам ГСУ СК РФ Видюкова Р.А.
13 июня 2018 Шестун А.В. задержан в порядке ст.ст. 91-92 УПК РФ.
14 июня 2018 Шестуну А.В. предъявлено обвинение в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч. 3 ст. 286 УК РФ. 
12 сентября 2018 Шестуну А.В. предъявлено обвинение в совершении преступлений, предусмотренных ст. 289, ч. 4 ст. 159, п. «б» ч. 4 ст. 174-1 УК РФ.
5 февраля 2019 Шестуну А.В. предъявлено обвинение в совершении преступлений, предусмотренных ст. 289, ч. 4 ст. 159, п. «б» ч. 4 ст. 174-1, ч. 6 ст. 290 УК РФ.
14 июня 2018 Басманным районным судом г. Москвы в отношении Шестуна А.В. избрана мера пресечения в виде заключения под стражу.
Срок содержания Шестуна А.В. под стражей неоднократно продлевался Басманным районным судом г. Москвы, последний раз - до 11 месяцев 00 суток, то есть до 13 мая 2019 года.
Шестун А.В. обвиняется в том, что, являясь главой Серпуховского муниципального района Московской области, действуя совместно со своими знакомыми Криводубским Б.Г. и Самсоновым С.В., путем обмана приобрел в пользу подконтрольной ему организации – ООО «Центр» права на земельные участки по заниженной стоимости.
В этих целях Шестун А.В. 17 сентября 2008 года своим постановлением предоставил указанные участки в аренду ООО «Центр» сроком на три года для строительства торгового центра. 
После этого руководители ООО «Центр» Криводубский Б.Г. и Самсонов С.В., не намереваясь строить на земельных участках торговый центр, организовали возведение на каждом участке объекта капитального строительства – здания первой очереди, площадью 7 квадратных метров, зарегистрировав в 2010 году право собственности на названные объекты недвижимости. 
22 декабря 2010 И.о. главы Серпуховского района Соколов С.А., действуя по незаконному указанию Шестуна А.В., находившегося в тот период в отпуске, подписал постановления о расторжении ранее заключенных договоров аренды и представлении указанных участков в собственность ООО «Центр» по льготной цене в размере 628 826 рублей. 
По версии следствия, учитывая, что за время аренды земельных участков торговый центр построен и сдан в эксплуатацию не был, площадь построенных на участках объектов недвижимости являлась крайне незначительной, действия по предоставлению земельных участков в собственность были сопряжены с нарушением ст. 36 Земельного Кодекса РФ, поскольку земельные участки могут быть предоставлены в собственность только для целей эксплуатации существующий зданий, строений и сооружений. 
Размер причиненного имущественного ущерба, по версии следствия, составил более 62 миллионов рублей.
В дальнейшем указанные земельные участки были объединены представителями ООО «Центр» с другим земельным участком и в 2014 году проданы ООО «Лента» по рыночной цене, что расценивается следствием, как легализация имущества, приобретенного преступным путем.
Кроме того, Шестун А.В. обвиняется в том, что, являясь должностным лицом, в течение длительного времени вплоть до задержания незаконно участвовал в предпринимательской деятельности, осуществляя фактическое руководство целым рядом юридических лиц, в том числе ООО «Центр», ООО «Браво» и другими. 
Он же обвиняется в том, что в период 2012-2018 годов в ходе неоднократных личных встреч с Гришиной Т.Н., являвшейся руководителем структурного подразделения администрации Серпуховского района, действовавшей при посредничестве Кривовой Е.А., получил взятку за общее покровительство в виде денег и спортивного оборудования на общую 9 919 124 рублей.
По эпизоду обвинения в мошенничестве, легализации имущества, приобретенного в результате совершения преступления, участия в предпринимательской деятельности допрошенный в качестве подозреваемого и обвиняемого Шестун А.В. свою вину не признал, показал, что решения о предоставлении земельных участков являлись, по его мнению, законными. Своих подчиненных он к подписанию документов не принуждал, полномочия не превышал. В какой-либо предпринимательской деятельности не участвовал.
Допрошенный в качестве свидетеля Соколов С.А., являвшийся на момент вынесения постановлений о выделении земельных участков и.о. главы Серпуховского района, показал, что данные постановления он подписал, поскольку имелось большое количество согласований, а, кроме того, он спросил по этому поводу у Шестуна А.В. и тот сказал, что с ситуацией знаком и, по его мнению, постановления необходимо подписывать.
Протоколы допросов всех свидетелей в распоряжении защиты на данном этапе расследования отсутствуют, однако по имеющейся информации ряд сотрудников администрации Серпуховского муниципального района дал показания о том, что указание о предоставлении земельных участков исходило от Шестуна А.В.
Привлечение Шестуна А.В. к уголовной ответственности по эпизодам мошенничества, легализации, незаконного занятия предпринимательской деятельностью носит незаконный характер с учетом следующих обстоятельств:
1. Шестун А.В. не исполнял свои служебные обязанности, находился в отпуске на момент предоставления земельных участков, Соколов С.А. ему не подчинялся, поэтому превысить свои полномочия или использовать их, дав какие-либо указания человеку, который ему не подчинялся, он не мог.
2. Из показаний Соколова С.А. не следует, что указание Шестуна А.В. было обязательным для исполнения или что оно носило незаконный характер. Соколов С.А. лишь сообщил, что Шестун А.В. выразил свое мнение по этому поводу. О какой-либо заведомой незаконности предостав-ления земельных участков Соколову С.А. ничего не известно.
3. Исходя из постановления о привлечении в качестве обвиняемого, все действия, связанные с предоставлением земельных участков, а также обозначением их стоимости, носили законный характер, поскольку на земельных участках были возведены строения, право собственности на которые было зарегистрировано в установленном порядке. Никаких данных о том, что Шестун А.В. или иные лица администрации Серпуховского района были осведомлен о том, что строения на участках отсутствуют, в материалах дела не содержится. Решение о предоставлении земельных участков соответствовало земельному законодательству и всей существовавшей на тот момент судебной практике.
4. Выводы о том, что Шестун А.В. якобы действовал в интересах ООО «Центр», осуществлял фактическое управление данным обществом, а также иными коммерческими организациями, участвуя тем самым в предпринимательской деятельности, какими-либо объективными доказательствами не подтверждаются. Шестун А.В. не являлся учредителем или руководителем данных организаций документально, не получал от их деятельности доходов, средствами объективного контроля его участие в их деятельности не зафиксировано. Все основано лишь на показаниях ряда лиц, которые заявляют о том, что Шестун А.В. участвовал в данном бизнесе, что не соответствует действительности.
5. Прокурор и администрация Серпуховского района обращались в суды с исками о признании недействительными постановлений о предоставлении земельных участков в собственность, однако в удовлетворении исковых требований Арбитражным судом Московской области и Серпуховским городским судом Московской области было отказано. 
6. Указанные обстоятельства многократно проверялись следственными органами и по результатам выносились решения об отказе в возбуждении уголовных дел.
7. С доводами о причинении имущественного ущерба в результате действий Шестуна А.В. согласиться нельзя, поскольку последствия мог-ли наступить лишь в результате действий Соколова С.А., который к ответственности не привлечен, то есть прямая причинно-следственная связь между якобы имевшими место действиями Шестуна А.В. (незаконное указание Соколову С.А.) и наступившими последствиями (отчуждение земельного участка) отсутствует. 
8. Какой-либо выгоды для себя от предоставления земельных участков Шестун А.В. не извлек, в переговорах по продаже земельных участков с ООО «Лента» не участвовал, что подтверждается показаниями свидетелей и отсутствием каких-либо наличных или безналичных перечислений денежных средств в пользу Шестуна А.В.  
9. Земельные участки предоставлялись администрацией Серпуховского района для строительства торгового центра, и в настоящее время  торговый центр на данных участках, действительно, возведен, то есть цели предоставления земли были реализованы и носили оправданный характер.
Таким образом, каких-либо доказательств, указывающих на наличие самих событий инкриминируемых Шестуну А.В. преступлений, в материалах уголовного дела не содержится. В качестве преступлений орган предварительного следствия ошибочно оценивает гражданско-правовые сделки, носившие законный характер и соответствующие существовавшей на тот момент судебной практике. При этом к указанным гражданско-правовым сделкам Шестун А.В. прямого отношения не имеет.
По эпизоду обвинения в получении взятки Шестун А.В. при допросах себя виновным не признал и показал, что каких-либо денежных средств от Гришиной Т.Н. не получал.
Фактически все обвинение строится лишь на показаниях самой Гришиной Т.Н., которая сама привлечена к уголовной ответственности по факту мошенничества и подобные показания могла дать в обмен на изменение меры пресечения на домашний арест, то есть заинтересована в оговоре Шестуна А.В. Иные очевидцы якобы передачи Шестуну А.В. денег не установлены, сами деньги не обнаружены и не изъяты, с поличным Шестун А.В. не задерживался, записи разговоров отсутствуют. Имеется также ряд так называемых «свидетелей со слов», которые якобы знают о ситуации от Гришиной Т.Н., но они непосредственной информацией, имеющей значение для дела, не обладают, а, кроме того, могут быть заинтересованы в оговоре Шестуна А.В., поскольку также привлечены к уголовной ответственности наряду с Гришиной Т.Н. (например, так называемый посредник Кривова Е.А.).
Кроме того, по имеющейся информации, начиная с 2013 года Гришина Т.Н. не подчинялась Шестуну А.В. по должности, поскольку он являлся лишь руководителем выборного органа, не управлял имуществом администрации, а потому не мог осуществлять общее покровительство деятельности сотрудника администрации Гришиной Т.Н.
Таким образом, предъявленное обвинение по эпизоду ч. 6 ст. 290 УК РФ какими-либо доказательствами не подтверждается, носит надуманный характер.
Шестун А.В. в качестве причины своего уголовного преследования называет не факт совершения им каких-либо противоправных действий, а выдвинутые им публично обвинения в отношении высокопоставленных должностных лиц ФСБ России и правительства Московской области, которые были озвучены в видеообращении к Президенту России. Представляется, что уголовное преследование Шестуна А.В. может быть местью за публично озвученную информацию.
При уголовном преследовании Шестуна А.В. и его содержании под стражей не учитываются данные о личности обвиняемого и его состоянии здоровья. Шестун А.В. характеризуется исключительно положительно, многократно награждался и поощрялся, имеет 3 несовершеннолетних детей, длительное время состоял в выборной должности, пользовался поддержкой населения, ранее судим не был. Состояние здоровья Шестуна А.В. вызывает серьезные опасения, он страдает целым рядом тяжелых заболеваний, в том числе угрожающих жизни и здоровью. Шестун А.В. нуждается в постоянном лечении и уходе, которые в условиях следственного изолятора обеспечены быть не могут. Состояние здоровья Шестуна А.В. осложнено объявленной им протестной голодовкой, которая на данный момент (22 апреля 2019 года) длится более 70 суток. 
Европейский суд по правам человека принял к производству жалобы Шестуна А.В. на ненадлежащие условия содержания под стражей, допущенные по уголовному делу нарушения, придал данным жалобам приоритет, обратил внимание властей России на необходимость надлежащего оказания обвиняемому медицинской помощи».]]></text>
</doc>
