<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/ZHena-Aleksandra-SHestuna-opublikovala-otkrytoe-pismo/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Жена Александра Шестуна опубликовала открытое письмо]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[арест]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дело]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[расследование]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В своих социальных сетях она высказалась в преддверии судебного заседания по продлению ареста ее супругу.
«Мой муж, Александр Вячеславович Шестун, 26.10.1964 года рождения, работал в Серпуховском районе на посту главы с 2003 по 2018 годы. Он был арестован 14 июня 2018 года в день назначения выборов в Серпуховском районе, на фоне затяжного конфликта с губернатором Московской области Андреем Воробьевым, - пишет Юлия Шестун. – Александр Вячеславович подвергал критике качество работы команды губернатора по ряду вопросов, включая политику укрупнения муниципалитетов, а также провал правительством Московской области работы по утилизации мусорных отходов. 
В Серпуховском районе работает полигон ТБО «Лесная». В 2016 году на «Лесную» начали свозить огромное количество мусора из Москвы, с четырехкратным превышением лимитов и несоблюдением практически всех пунктов лицензии и технологии захоронения отходов. За год такой эксплуатации на полигон было завезено больше мусора, чем за предыдущие 50 лет. Жить в Серпухове стало невыносимо из-за ядовитого запаха. Наш дом также находится в трех километрах от свалки. 
Причиной столь интенсивного заполнения полигона мусором стала политика губернатора Московской области Воробьева, который из 39 мусорных полигонов в Московской области закрыл 25, а весь поток отходов перераспределил на оставшиеся 14. Это неподготовленные свалки, которые не в состоянии были принять столь большие объемы. В частности, на полигон «Лесная» перераспределен поток мусора с закрытой свалки «Кучино». Все это привело к мусорному коллапсу и массовым протестам граждан, живущих вблизи свалки. Причем взамен закрытых полигонов ТБО Воробьев обещал населению создать мусороперерабатывающую промышленность, которая по факту не создана и по сей день. 
Александр Шестун неоднократно публично выступал с данными фактами, а в последний раз эти аргументы он перечислял незадолго до своего ареста – 8 июня 2018 года в Госдуме, на круглом столе, организованном фракцией КПРФ, посвященном проблемам экологии. 
С 20.04.2017 по 02.05.2017 годы Александру Шестуну в ходе нескольких встреч были озвучены угрозы от Михаила Кузнецова, руководителя администрации губернатора Московской области, Андрея Ярина, руководителя Управления Администрации Президента по внутренней политике, и Ивана Ткачева, генерала ФСБ начальника Управления «К», с требованиями написать заявление об отставке, прекратить борьбу с мусорным полигоном и не идти на выборы Главы Серпуховского района в сентябре 2018 года. В противном случае Шестуну обещали расправу – посадить в тюрьму, очернить в СМИ, отобрать дом и пустить по миру всю его семью. 
Понимая всю серьезность угроз, Шестун записал разговоры с Ткачевым и Яриным в Администрации Президента. Иного выбора, кроме как опубликовать угрозы в случае, если «запустят каток», глава района не имел, поскольку не обладает достаточными связями. За месяц до своего ареста Александру Шестуну было известно о том, что суд выдал разрешение на обыск его дома. 
В ноябре 2009 года Шестун уже опубликовывал обращение к Президенту Дмитрию Медведеву по коррупционному делу прокуроров, покрывавших игорный бизнес. В 2011 году он был единственным заявителем по делу об игорных прокурорах, крышевавших казино и шантажировавших его. 
Дело было развалено в 2014 году, так как генеральный прокурор России Юрий Чайка отказался подписывать обвинительное заключение своим подчиненным, дело не было передано в суд, и в нем фактически не осталось фигурантов. И хотя оно до сих пор не закрыто, но следственные действия по нему прекращены. А вот Шестун после всего был объявлен врагом семьи генерального прокурора Чайки. 
Александр Шестун пользуется уважением и доверием жителей, обладает упертым характером, выполнить условия Ткачева и Ярина считает для себя предательством по отношению к жителям родного района. Шестун многократно награждался и поощрялся за развитие экономики в районе. Имеет крепкую семью, пятерых детей в возрасте 22, 19, 17, 11 и 5 лет. 
Сразу после ареста моего мужа был создан общественный комитет «Свободу Шестуну». Тысячи жителей отнесли свои обращения в Администрацию Президента с просьбой освободить его или хотя бы смягчить ему меру пресечения на домашний арест до вынесения решения по делу. Тысячи людей подписали петицию на change.org. 
14.04.2018 года состоялся митинг против полигона «Лесная», Шестун не запретил эту акцию. После митинга события стали развиваться точно так, как угрожал генерал Ткачев - «каток» поехал. В районной администрации и организациях начались бесконечные рейды силовиков, к предпринимателям и простым гражданским людям врывались в дома c обысками, оскорбляли, запугивали. 
19.04.2018 года Шестун опубликовал видеообращение к Владимиру Путину, миллионы граждан прослушали запись угроз Шестуну от высокопоставленных чиновников. 
13.06.2018 года в два часа ночи генерал СК России Кабурнеев возбудил уголовное дело в отношении Шестуна по истории 10-летней давности, по которой есть два решения суда, признавшие действия администрации законными и обоснованными, и 11 отказных материалов следствия. 
14 июня Басманный суд арестовал Шестуна. Около 40 вооруженных сотрудников УФСБ по Москве и Московской области в масках ворвались в дом Шестуна в 6 часов утра, наставили оружие на меня и наших детей. Повторный обыск произвели в новогодние каникулы, 9.01.2019 года, с 6 утра до 3 часов ночи, забрали на глазах у детей крестики, подарки, тренажеры и телевизоры. 
Дело Шестуна имеет широкий общественный резонанс, историю освещают практически все российские, а также иностранные СМИ: The Economist, Guardian, Times и другие. В поддержку Шестуна публично высказались известные политики и общественные деятели: Геннадий Зюганов, Элла Памфилова, Михаил Федотов, Татьяна Москалькова, Сергей Бабурин, Генри Резник, Всеволод Чаплин, Андрей Бабушкин, Валерий Рашкин и другие. 
Проверки по официальным заявлениям Шестуна о коррупции и угрозах не начаты, и требования о начале проверок фактически игнорируются, они были спущены рядовому сотруднику райотдела полиции, который, очевидно, не имел возможности проводить какие-то проверки в отношении столь высокопоставленных лиц. 
За время, пока Шестун находится в заключении, Серпуховский район как муниципальное образование упразднили 30.12.2018 года. Александру Шестуну вменяется ч.4 ст.159 УК РФ и ст.290 УК РФ. По оценке адвокатов, по ч.4 ст.159 УК РФ доказательств, указывающих на наличие самих событий инкриминируемых преступлений, в материалах уголовного дела не содержится. В качестве преступлений орган предварительного следствия ошибочно оценивает гражданско-правовые сделки, носившие законный характер. При этом к указанным гражданско-правовым сделкам Шестун прямого отношения не имеет. 
По ст.290 УК РФ обвинения в получении взятки в размере 9 миллионов рублей в отношении Александра Вячеславовича строятся лишь на показаниях свидетельницы, бывшей начальницы департамента по спорту Татьяны Гришиной, которая привлечена к уголовной ответственности по другому делу по статье 159 УК РФ и может быть заинтересована в оговоре Шестуна в обмен на изменение меры пресечения. 
Данное обвинение было предъявлено 05.02.2019 года. За почти год содержания под стражей на Шестуна оказывается мощнейшее давление: он сменил 6 изоляторов, подвергался избиению сотрудниками ФСИН и нападению сокамерника, вооруженного заточкой, проходящего по статье «терроризм». Семья борется за Александра на протяжении всего этого времени, опубликовала 6 видеообращений к Президенту как к последней инстанции, пытаясь донести обстоятельства дела. 
Генеральная прокуратура 17.01.2019 года на основании антикоррупционного закона 235-ФЗ вышла с беспрецедентным гражданским иском по отъему собственности у семьи Шестуна, его родственников и даже независимых юридических и физических лиц. Однако Шестун еще не признан виновным судом по уголовному делу, а значит, подобный иск Генпрокуратуры незаконен. Тем не менее, 08.04.2019 года Красногорский городской суд Московской области в полном объеме удовлетворил иск, лишив семью Шестуна и пятерых детей, включая троих несовершеннолетних, собственного дома и средств к существованию. Создан прецедент по легализации отъема имущества и попрания института частной собственности в России. 
Иск широко освещается в официальных СМИ, более чем в 100 изданиях. При этом везде имущество оценивалось в 10 миллиардов рублей, что не соответствует действительности. Кадастровая оценка оспариваемого имущества – 2,2 млрд рублей. Причем кадастровая оценка в Московской области завышена в среднем в 5 раз от рыночной, в зависимости от вида использования земли. При этом данное имущество принадлежит не Шестуну, а 40 ответчикам – физическим и юридическим лицам. 
Без решения суда по уголовному делу сотрудники Генпрокуратуры публично называют Шестуна коррупционером, укравшим 10 миллиардов рублей. Защите Шестуна – адвокатам Андрею Гривцову, Павлу Соболеву, Михаилу Трепашкину, Олегу Шляхову, Виктору Камалдинову, Павлу Беспалову, Исааку Якубовскому – чинят препятствия и угрожают. Данные адвокаты работали в разные периоды времени, однако многих (Камалдинова и Беспалова) следователи отводили от дела через суды, на всех защитников без исключения подали представления в адвокатскую палату, угрожая лишением адвокатского статуса, а некоторым грозили даже уголовным преследованием. 
В знак протеста против подобных действий правоохранительных, судебных органов и ФСИН, лишения возможности работать на свою защиту, запугивания адвокатов, запрещения свиданий с родственниками, репрессий в отношении семьи, игнорирование правоохранительными органами его заявлений по факту угроз о фабрикации уголовного дела (которые уже исполнены), 08.02.2019 года Александр Шестун объявил голодовку, которую держит по сей день. Он потерял более 25 кг, с трудом передвигается. Официально отказывается от питательных смесей. 17.04.2019 года во время следственных действий он потерял сознание, пережил клиническую смерть, но был реанимирован. 
Шестун может умереть в ближайшие дни, так и не сумев по закону побороться за свои права. В адрес семьи поступают угрозы дальнейшей расправы над остальными ее членами в случае «разглашения тайны следствия». 
Показательны высказывания судьи Красногорского городского суда Московской области Светланы Потаповой в процессе отъема собственности. Нам советуют уезжать из России, спасать детей! Но нам некуда бежать, и почему мы должны это делать, если мой муж – не враг стране, а патриот? Я не брошу мужа и буду бороться за него до конца. Мои дети не простят гибель своего отца, если самое страшное случится. Александр уже опубликовал список виновных в случае его смерти.
С уважением, Юлия Шестун»]]></text>
</doc>
