<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Skolko-zarabotal-za-god-predsedatel-serpuhovskogo-sovdepa/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сколько заработал за год председатель серпуховского совдепа?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[администрация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[доходы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[декларация]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Титанический труд Михаила Шульги во благо спорта не остался без благодарности. Но куда интересней доходы его супруги.
Мы продолжаем цикл публикаций по материалам свежих отчетов о доходах серпуховских депутатов, выложенных в праздничные дни на официальном сайте Совета. Сегодня заглянем в карман к главному дзюдоисту города, директору ФОК «Русский медведь», спикеру Совета Михаилу Шульге и его супруге. 
Доходы четы всегда радовали глаз (а у многих, чего греха таить, вызывали зависть) стабильным ростом. В этот году завистники могут перевести дух. Если в 2017 собственный доход Шульги составил 4 021 794 ₽, то в 2018 – всего 2 382 926 ₽ или по 198 000 в месяц. Хорошо, что к вопросу активно подключилась супруга депутата. За год она заработала аж  5 519 153 ₽, что на 1,3 млн. больше, чем за прошлый отчетный период. Это здорово, когда жена зарабатывает почти по 500 тысяч в месяц, с таким «тылом» можно спокойно думать о жителях, о благоустройстве, о спорте, не отвлекаясь на мелкие насущные проблемы.  
При супругах осталось все их движимое и недвижимое имущество, ничего нового они не приобрели, но и не расстались с честно нажитым. Шульга все также ездит на VOLVO XC60, а его жена – на скромной (даже вызывающе скромной в соотношении с доходами)  «KIA RIO». В собственности у Михаила – земельный участок площадью 1585 кв. м, жилой дом в 140 квадратов и гараж, а также нежилое строение. 
У супруги имущества больше, но владеет она им не единолично, скорей всего, вместе с родственниками. Так, ей принадлежит 1/4 в трех земельных участках общей площадью 2800 квадратных метров, еще 2/16 участка в 700 квадратов, 1/4 в жилом доме 120 метров, а также разные доли в пяти довольно крупных нежилых помещениях. Видимо, эта недвижимость и является источником весьма солидного для Серпухова дохода. 
К сожалению, в отчете не указано, где именно находятся данные нежилые строения, иначе у серпуховичей была бы возможность проверить некоторые слухи относительно того, какие торговые объекты в городе имеют отношение к председателю совдепа.
Фото с сайта serpuhov.ru]]></text>
</doc>
