<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Serpuhovskij-deputat-sovrala-v-deklaratcii/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серпуховский депутат соврала в декларации?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[депутаты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[администрация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[киблицки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[декларация]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Яна Киблицки рассказывает в соцсетях о своей машине, но на самом деле таковой не имеет. И в семье появляются две новых квартиры за год...
Мы уже рассказывали, что 23 января в отношении депутата серпуховского Совдепа Яны Киблицки было возбуждено уголовное дело по ст. 137 ч. 2 (нарушение неприкосновенности частной жизни). Разбирательство относительно опубликованной ею статьи «Спекуляция смертью?» продолжается. И не исключено, что в отношении Яны Йозефовны будет возбуждено еще одно уголовное дело за клевету. Пока же, по нашим данным, она находится под подпиской о невыезде. 26 апреля должно было состояться первое заседание по ее делу, однако оно было отсрочено на некоторое время в связи со сменой судьи.
Тем временем были обнародованы декларации о доходах серпуховских депутатов и, возможно, в декларации Яны Киблицки есть повод для прокурорской проверки. Итак. Заходим в социальные сети депутата и рассматриваем ее посты.
26 апреля. Пост следующего содержания: «Кто рано встает, тому Бог подает. Всем доброе утро!». И ниже данное фото, где депутат находится за рулем авто.
25 апреля. «Всем привет пока еще не от старых штиблет? Позади сотая с хвостиком бесонная ночь, съеденные бутерброды с копченой колбасой и выпитые кружки кофе. Но! Все это дает только очередной толчок начать вести правильный образ жизни (орфография сохранена). И снова - за рулем.
29 марта. «Ну усе! Приехала домой. Работала сегодня практически до ночи. Надеюсь меня из дома пока не выгнали. Всех ЦЦ!».
В ее соцсетях можно найти еще множество фото, на которых Киблицки находится за рулем. Но мы остановимся но одном конкретном, в котором она четко, черным по белому, подтверждает, что транспортное средство, за рулем которого она постоянно фотографируется, принадлежит именно ей и никому другому.
Это пост от 22 марта. В этот день, по нашей информации, госпожа Киблицки была вызвана на допрос в Следственный комитет в Москву. Проколола ли она сама колеса, чтобы не ехать? Был ли вообще прокол, о котором она пишет — ведь фото депутат-журналист к посту так и не прикрепила? 
Или ее статьи действительно кому-то не нравятся настолько, что ей готовы прокалывать колеса? На эти вопросы должна отвечать полиция. Или прокуратура? Но вот следующий вопрос точно - к прокуратуре. Тогда же, 22 марта Яна Киблицки ответила на комментарий некоей Ольги Спицыной: «У меня никогда не прокалывали. Не у меня, не у моего мужа, не у соседей (орфография сохранена)». Грубейшие ошибки в тексте к данной статье отношения не имеют, пусть они останутся на совести автора — главного редактора «МК в Серпухове». Но данным комментарием она подтверждает, что у ее мужа есть собственный автомобиль, и что вторая машина в семье опять же принадлежит именно ей.
А теперь переходим к главному и открываем декларацию Яны Киблицки за 2018 год. Сперва смотрим на доходы. За отчетный год она заработала 1 522 995 ₽ (126 тысяч в месяц). То есть за 12 месяцев ее доход вырос больше чем в два раза — в 2017-м она заработала 678 687 ₽ (56 557 ₽ в месяц), в 2016-м 707 727 ₽ (58 977 ₽ в месяц), в 2015-м - 913 262 ₽ (76 105 ₽ в месяц). Необходимо отметить, что не так давно в «МК в Серпухове» сменился учредитель и, по нашим данным, теперь газета имеет непосредственное отношение к мэрии. И здесь возникает вопрос - не из денег ли налогоплательщиков получает зарплату депутат, в отношении которого возбуждено уголовное дело и чьи статьи оскорбляют серпуховичей?
Смотрим дальше — в 2017 году у нее в собственности были следующие объекты: квартира (81,5 кв м индивидуальная собственность), комната (13,9 кв м, долевая собственность, ½ с несовершеннолетним ребенком), нежилое помещение (38,8 кв м) и еще одна квартира на 42,7 квадратных метра в бессрочном безвозмездном пользовании несовершеннолетнего ребенка. 
2018-й год выдался для депутата плодотворным и на добавку к списку недвижимых объектов. Итак, за год она стала обладательницей сразу двух новых квартиры! Две квартиры с зарплатой в 126 тысяч рублей в месяц. Как все понимают, на эти средства невозможно купить и одной квартиры за год, а тут сразу две. Прокуратура должна задаться вопросом - откуда имущество, на какие средства куплено? 
Итак, две новые квартиры в индивидуальной собственности - одна 50,8 квадратных метров, другая - 54,4 метра. Судя по метражу, это две «двушки». Вы удивлены? Мы тоже, две квартиры за год прибавились у семейства Киблицки, что, на наш взгляд, явно не соответствует доходам.
И еще один интересный момент, в ее досье на сайте Совета депутатов есть интересная строка: «Вместе с мужем воспитывает двоих сыновей». Только мужа, судя по декларации, у нее опять же нет. И детей вроде бы как трое...
Но вернемся к тому, с чего начинали. Смотрим графу «Перечень транспортных средств». Ищем автомобиль, который Яна Киблицки публично называет своим. И... оказывается, что таковой в налоговой декларации отсутствует. Что это, если не явное несоответствие?
Самое интересное, госпожа депутат и дальше не будет стесняться выкладывать снимки своей машины и писать, что она принадлежит ей. Ведь, по нашей информации, все силы серпуховской прокуратуры брошены на дело Александра Шестуна. Впрочем, будем надеяться, что это не ведомство одного дела.
Просим считать данную публикацию официальным обращением в прокуратуру.]]></text>
</doc>
