<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-rejtinge-gubernatorov-Andrej-Vorobev-ne-voshel-v/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В рейтинге губернаторов Андрей Воробьев не вошел в первую тридцатку]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[воробьев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[рейтинг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[правительство]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В «Национальном рейтинге» глав субъектов подмосковный лидер снова – не на высоте.
Центр информационных коммуникаций «Рейтинг» представил общественности очередной «топ» российских губернаторов, на этот раз – за два весенних месяца. 
В аннотации к исследованию отмечается, что после прошлого рейтинга за январь и февраль 2019 года в стране началась волна губернаторских отставок. В большинстве случаев мест лишились именно те, кто занимал нижние позиции в списке: Борис Дубровский (Челябинская область,79-е место), Юрий Берг (Оренбургская область, 80-е место),  Алексей Орлов (Республика Калмыкия, 82-е место), Александр Бердников (Республика Алтай, 83-е место),  Марина Ковтун (Мурманская область, 85-е место).
Данный рейтинг составлен на основе заочного и очного анкетирования экспертного сообщества, причем экспертами выступали не только политологи и экономисты, но и представители широкого круга иных профессий из всех регионов России. 
Жителям Подмосковья, конечно, в первую очередь интересно узнать, как уважаемые эксперты оценили работу губернатора Андрея Воробьева. Увы, порадовать нас особо нечем. Разве что тем, что с прошлого, зимнего рейтинга, Андрей Юрьевич несколько улучшил свою позицию. Вместо 38 места он занимает 33. 
Вдвойне обидно, если учесть, что ближайший «сосед» - губернатор Тульской области Алексей Дюмин - в этот раз возглавил рейтинг. На втором месте оказался мэр Москвы Сергей Собянин, на третьем – губернатор Тюменской области Александр Моор.
Стабильно высокую восьмую позицию занимает Анатолий Артамонов из Калужской области.]]></text>
</doc>
