<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/poglazeem_na_pressu/Aleksandr-SHestun-obnarodoval-spisok-vinovnyh-v-sluchae/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поглазеем на прессу]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Александр Шестун обнародовал список виновных в его возможной смерти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпуховский район]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[список]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бывший глава Серпуховского района Александр Шестун, арестованный по обвинению в мошенничестве, передал PASMI список тех, кого следует винить в случае его смерти. Шестун держит голодовку уже 80 дней и его состояние ежедневно ухудшается.
Александр Шестун отказался от еды 8 февраля 2019 года, отчаявшись добиться реакции на свои требования другим способом. Он требует направить его на медицинское обследование и лечение в центр сердечно-сосудистой хирургии, расследовать случай его избиения сотрудниками СИЗО «Матросская тишина», возбудить уголовные дела против генерала ФСБ Ивана Ткачева, который угрожал Шестуну уголовным преследованием за отказ уйти в отставку.
«Требую прекращения третирования моих малолетних детей со штурмом моего дома через окна, вырыванием телевизоров на глазах у детей, лишением моей многодетной семьи единственного жилья по иску Генпрокуратуры», — также говорится в обращении Шестуна.
Напоследок Шестун указал, что просит принять меры к выполнению его «законных требований», не дожидаясь смертельного исхода голодовки.
Как сообщила PASMI председатель общественного комитета «Свободу Шестуну» Влада Русина, свое обращение Александр Шестун уже отправил президенту России Владимиру Путину, рассылает его депутатам Госдумы, в Совет Федерации, СКР, Генпрокуратуру, ФСБ, ФСИН, главам регионов, партиям и правозащитникам.
Список Шестуна
В обращении Шестун перечисляет фамилии и должности тех, кого он считает причастными к своему незаконному уголовному преследованию и доведению до голодной смерти. В их числе губернатор Московской области Андрей Воробьев, начальник Управления «К» ФСБ Иван Ткачев, генеральный прокурор Юрий Чайка и его сыновья Игорь и Артем, председатель Верховного суда Вячеслав Лебедев, начальник УФСБ по Москве и Московской области Дорофеев и другие работники судов, прокуратуры, следственных органов и ФСИН.
Экс-главу Серпуховского района арестовали 14 июня 2018 года. Его обвиняют в незаконной предпринимательской деятельности, мошенничестве и легализации имущества с использованием служебного положения. По данным следствия, в период с 2008 по 2014 год чиновник передал в собственность ООО «Центр» четыре земельных участка по льготной стоимости. Ущерб бюджету составил около 63 млн рублей.
В феврале Шестуну было предъявлено еще одно обвинение - в получении взятки в особо крупном размере на сумму, превышающую 9,9 млн рублей.
В апреле Красногорский городской суд удовлетворил иск Генпрокуратуры об обращении в доход государства имущества на сумму более 10,4 млрд рублей, принадлежавшее Шестуну, а также его родственникам и доверенным лицам.
Источник ПАСМИ
Полный текст обращения опубликован на сайте ОК «Свободу Шестуну» 
«СПИСОК ВИНОВНЫХ В СЛУЧАЕ МОЕЙ СМЕРТИ
8 февраля 2019 года я отказался от приема какой-либо пищи с требованиями:
1. Обследования и лечения в центре сердечно-сосудистой хирургии имени Бакулева сонной артерии с врожденной извитостью и стенозом 64%; требуется операция по стентированию этого сосуда, так как я регулярно теряю сознание и дальнейшее течение заболевание с большой вероятностью может закончиться ишемическим инсультом.
2. Расследования уголовных преступлений и незаконного обогащения сыновей-миллиардеров генерального прокурора России – Артема Чайки и Игоря Чайки. Я был заявителем по игорному прокурорскому делу, когда прокурорская банда из десяти человек села в тюрьму, а в показаниях на суде свидетели по делу называли главарем этой группировки Артема Чайку, однако все прокуроры избежали суда и ушли от ответственности, поскольку генпрокурор России Юрий Чайка не подписал им обвинительное заключение, воспрепятствовав правосудию. Поэтому требую завершения расследования игорного дела и передачи его в суд. Требую расследования незаконного выигрыша фирмой Игоря Чайки «Хартия» конкурса по утилизации московского мусора на 145 миллиардов рублей на полигонах Московской, Ярославской, Архангельской и других областей. Требую отставки генерального прокурора России Юрия Чайки.
3. Расследования угроз генерала ФСБ Ивана Ткачева, начальника Управления по внутренней политике Администрации президента Андрея Ярина, губернатора Московской области Андрея Воробьева, которые требовали моей отставки и прекращения борьбы с мусорным полигоном «Лесная» в Серпуховском районе, в противном случае угрожая возбудить сфабрикованные уголовные дела, отнять мой дом и пустить по миру мою семью и пятеро детей, трое из которых несовершеннолетние  (эти угрозы по заранее обещанному сценарию уже воплощены в жизнь).
4. Прекращения третирования моих малолетних детей со штурмом моего дома через окна, вырыванием телевизоров на глазах у детей, лишением моей многодетной семьи единственного жилья по иску Генпрокуратуры.
5. Расследования избиения меня двадцатью сотрудниками СИЗО-1 ФСИН России 12 февраля 2019 года и перевода в любой другой изолятор, кроме СИЗО-1 и СИЗО-2 ФСИН России. 
За время голодовки (на 29.04.2019 она составляет 80 дней) я потерял около 25 кг веса, у меня образовались камни в почках, обширный сладж, что ведет к удалению желчного пузыря. Анализы крови и мочи в более, чем половине показателей имеют значительные отхождения от нормы. Я теряю сознание на длительное время. Выйти живым из столь длительной голодовки будет непросто. Никто за последнее время не голодал в тюрьмах столь продолжительный срок. До сих пор не выполнен ни один из пунктов моих требований. 
Прошу принять меры к выполнению моих законных требований, не дожидаясь смертельного исхода голодовки. 
В случае, если я погибну, прошу считать виновными в моей смерти:
1. Воробьева А.Ю., губернатора Московской области.
2. Ткачева И.И., генерала ФСБ, начальника Управления «К» ФСБ РФ.
3. Дорофеева А.Н., генерала ФСБ, начальника УФСБ по Москве и Московской области.
4. Ярина А.В., начальника Управления по внутренней политики Администрации президента.
5. Лебедева В.М., председателя Верховного суда РФ.
6. Потапову С.В., судью Красногорского городского суда Московской области.
7. Чайку Ю.Я., генерального прокурора России.
8. Чайку А.Ю., сына генерального прокурора России.
9. Чайку И.Ю., сына генерального прокурора России.
10.  Кабурнеева Э.В., руководителя ГСУ СК РФ.
11.  Гриня В.Я., заместителя генерального прокурора России.
12.  Алышева В.Н., заместителя руководителя ГСУ СК РФ.
13.  Видюкова Р.А., следователя по особо важным делам ГСУ СК РФ.
14.  Писарева С.В., следователя ГСУ СК РФ.
15.  Корниенко Г.А., директора ФСИН РФ.
16.  Тимчук Г.В., начальник МСЧ-77 ФСИН РФ.
17.  Лалакина С.Н. (Лучка), лидера Подольской ОПГ. 
18.  Юшваева Г.А. (Гарика Махачкалу), криминального авторитета.
19.  Жарикова Д.В., главу г.о. Серпухов Московской области».
 ]]></text>
</doc>
