<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Skolko-zarabotal-v-proshlom-godu-mer-Pushino/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сколько заработал в прошлом году мэр Пущино?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[пущино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[доходы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[декларация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[савинцев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Разбираем налоговую декларацию Ивана Сваинцева и его коллег-депутатов
  По сравнению с отчетным периодом за 2017 год, мэр Пущино Иван Савинцев недосчитался 62 489 ₽. Если в 2017-м его годовой доход составил 1 398 505 ₽ (116 542 ₽ в месяц), то в 2018-м он получил 1 336 016 ₽ (111 334 ₽ в месяц).
В плане наличия имущества существенных изменений у него также не произошло. Как и год назад, в совместном владении у него, супруги и двух несовершеннолетних детей – квартира (80,5 кв м) и нежилое помещение (36,4 кв м). У жены же в индивидуальной собственности по-прежнему значатся два земельных участка (600 и 660 кв м).
Впрочем, нельзя не отметить, что у избранницы Ивана Сваинцева в прошлом году дела шли куда лучше, нежели у ее мужа. Он, кстати, до сих пор обходится без автомобиля, а вот супруга сменила Nissan Note на Nissan Qashqai. Плюс ее зарплата увеличилась более чем в два раза – с 233 508 ₽ (19 459 ₽ в месяц) до 564 342 ₽ (47 028 ₽ в месяц). Вероятно, она сменила место работы или получила серьезное повышение, хотя в целом ни ее, ни его доходы заоблачными назвать нельзя.
Однако семейству Савинцевых остается только смотреть вслед и завидовать депутату и весьма успешному бизнесмену Дмитрию Киселеву – самому богатому представителю Совдепа. Если в 2017 году он заработал 28,4 миллиона рублей, то в прошлом году его доход повысился до 36,2 миллиона. Перечислять его земельные участки и машины смысла нет – их просто много. 
В то же время не совсем понятно, как с таким ростом цен и в целом экономической ситуацией в стране этот год умудрился пережить депутат-пенсионер, экс-мэр наукограда Анатолий Афанаскин. Его доход в 2018-м был еще меньше, чем в 2017-м - 345 615 ₽ (28 801 ₽ в месяц) против 431 970 ₽ (35 997 ₽ в месяц). В принципе, есть смысл снимать реалити-шоу «Выживи на тридцатку» с его участием и затем показывать депутатам Госудумы, товарищам Савинцеву и Киселеву и многим другим российским политикам. Можно практически не сомневаться, что с таким доходом отпуски Афанаскин проводит на даче, запивая на обед хлеб молоком.
 ]]></text>
</doc>
