<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Ministra-zdravoohraneniya-predlagayut-privlech-za-rasprostranenie/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Министра здравоохранения предлагают привлечь за распространение фейков о зарплатах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[медицина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[здравоохранение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[скворцова]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Сети вызвало широкий резонанс заявление главы российского минздрава Вероники Скворцовой о невероятном росте зарплат врачей и среднего и младшего медицинского персонала.
Чиновница сообщила, что по сравнению с 2012 годом рост зарплат врачей составил 120%. Их средний оклад увеличился до 75000 ₽. Зарплата среднего медперсонала выросла на 92% и составила 37000 ₽, а зарплата младшего медперсонала выросла аж на 227% и составила 34000 ₽.
Люди, комментирующие слова министра в соцсетях не согласны с ней и даже требуют привлечь Скворцову к ответственности за распространение фейковых новостей, а сетевые издания даже говорят о «неизлечимой форме вранья». 
Чтобы понять ситуацию с зарплатами медработников, достаточно пробежаться по свежим новостям на лентах информагентств: «Работают на износ за нищенскую зарплату». Сотрудники «скорой» в Новгородской области бастуют», «В России забастовала «скорая помощь»: медики устали от вранья», «В Подмосковье сотрудники скорой помощи объявили «итальянскую забастовку», «В Кузбассе санитарки объявили голодовку из-за перевода в уборщицы», «Мурманские медики объявили голодовку из-за зарплат».
О достойных зарплатах в серпуховском регионе, наверное, могут говорить только главврачи крупнейших больниц и частных медцентров. Подмосковный минздрав пока что не обнародовал декларации об их доходах, но данные за 2017 год мы публиковали ранее.
Что касается зарплат в подмосковной медицине, то об ее размерах можно судить по информации от больницы имени Семашко (Серпухов) на сайте вакансий. Анестезиологу-реаниматологу тут предлагают от 25000 ₽, травматологу-ортопеду - от 40000 ₽, рентгенологу - от 35000 ₽.
Для справки: Министр здравоохранения России Вероника Скворцова заработала в 2018 году 7,18 млн. ₽, то есть около 598 тыс. ₽ в месяц. Она владеет автомобилем Mitsubishi Lancer, двумя квартирами и одним машиноместом. ]]></text>
</doc>
