<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kto-pojdet-v-Sovdep-Serpuhova/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кто пойдет в Совдеп Серпухова?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[выборы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[совет депутатов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Ба, знакомые все лица!» - хочется воскликнуть, глядя на список кандидатов от правящей партии.
В минувшие выходные в городе прошел праймериз «Единой России». В предварительном голосовании участвовали 60 кандидатов-единороссов. На момент закрытия участков явка составила 7,54% от числа избирателей. 
Спустя сутки, местное отделение партии опубликовало список из 30 кандидатов – по одному на каждый избирательный округ. Глядя на итоговый протокол, понимаешь, что большинство действующих депутатов своей работой довольны и хотят продолжения. 
Так, насиженное место в Совете не собираются никому уступать Андрей Грачев, Инесса Жарова, Павел Гущин, Андрей Волков, Евгений Клюев, Николай Пушкин, Яна Киблицки (если кого-то смущает заведенное на нее уголовное дело, то напрасно – закон не запрещает человеку до обвинительного приговора суда баллотироваться на любые должности), Андрей Шаранов, Игорь Ермаков (не зря же мэр на одной из встреч с жителями хвалил его деловые качества), Елена Головина, Юрий Бордачев, Сергей Виноградов, Елена Тимохович, Елена Кудряшова (она лишь сменила округ с 3-го на новый 26-й) и Михаил Шульга. Как видите, 60% нынешних депутатов снова рвутся в бой и надеются убедить уже кое-что смекнувших избирателей в своей полезности. Очевидно, нас ждет увлекательное лето с многочисленными праздниками двора, катаниями на пони и тоннами агитации в почтовых ящиках. 
Вместе с тем, шесть единороссов из Совета досиживают срок и отправляются искать новое применение своей кипучей энергии. Итак, в Совете мы точно больше не увидим Александра Прохорова (округ 4), Игоря Потетенькина (округ 7), Виктора Кузина, удивившего общественность своими астрономическими доходами (округ 8), Мечислава Константинова (округ 14), Ольгу Ковшарь (округ 19), и Игоря Цапова (округ 23).
Однако свято место пусто не бывает, и на нагретые кресла уходящих претендуют новые кандидаты. Впрочем, частично уже и не такие новые. Например, Елена Акимова давно знакома с особенностями депутатской работы в Серпухове, а Юлия Громова несколько месяцев депутатствовала в Липицком сельском поселении, пока не приложила руку к его упразднению. Не новенькой в «белом доме» будет и экс-заместитель мэра города Юлия Русецкая, которая переквалифицировалась в директора школы. 
Вообще, из работников сферы образования получаются очень правильные для Серпухова депутаты – дисциплинированные, абсолютно не склонные к вольнодумству, обладающие большим административным ресурсом. Попробовать себя в Совете решила и директор Шараповоохотской школы Светлана Симарова, и директор центра профориентации Надежда Еремина,  и директор Дома ветеранов Светлана Задорожнюк, и директор ДК «Большевик» Наталья Антошина, и директор Оболенской школы Ирина Евсеева... Бюджетный букет разбавляют несколько представителей бизнеса.]]></text>
</doc>
