<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Ne-vybory-sploshnye-finansovye-narusheniya/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Не выборы – сплошные финансовые нарушения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[выборы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[статистика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[политика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[избирком]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Недостоверной назвали информацию подмосковного избиркома аудиторы.
И это еще мягко сказано. Потому что речь, по данным информагентства «Новый день», идет о 78,7 миллионах рублей. В такую гигантскую сумму вылились искажения  бухгалтерской отчетности комиссии, нарушения при формировании и исполнении бюджетов, организации госзакупок.
Напомним, что подмосковному избиркому было, где разгуляться. В марте жители столичной области участвовали в выборах президента, в апреле голосовали за депутатов  в городских округах Можайское, Ликино-Дулево,  в Мытищах и Пушкинском районе прошли довыборы в местные советы, в  сентябре народ решал, кто займет губернаторское кресло, были избраны главы Серпуховского и Лотошинского районов, главы нескольких местных поселений. 
В итоговом документе, подготовленном сотрудниками региональной счетной палаты, сказано буквально следующее: «Установлено, что бюджетная отчетность Избирательной комиссии является недостоверной, а по отдельным формам бюджетной отчетности выявлены признаки неполноты».
И сделан вывод: «Избирательная комиссия в ходе исполнения бюджета недостаточно качественно выполняла бюджетные полномочия главного администратора доходов бюджета, а также главного распорядителя бюджетных средств».
Проверка закончилась предписанием, которое выдано избиркому. Все подробности нарушений сейчас изучает глава областного министерства экономики и финансов Елена Мухтиярова. Отчет о «бурной деятельности избиркома» получило и Главное контрольное управление Московской области.]]></text>
</doc>
