<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/poglazeem_na_pressu/Deti-SHestuna-sprashivayut-Putina-za-chto-ih-lishili/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поглазеем на прессу]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дети Шестуна спрашивают Путина, за что их лишили отца, обобрали и очернили]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[путин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[обращение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[голодовка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сизо]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[После клинической смерти голодающего более 70 дней бывшего главы района Александра Шестуна его сыновья и дочь снова решили обратиться к Владимиру Путину. Они заявляют, что подчиненные главы СКР Александра Бастрыкина намеренно лишают их отца жизни, а подчиненные генпрокурора Юрия Чайки — единственного жилья. Семья Шестуна считает происходящее местью генерала ФСБ Ивана Ткачева — за публикацию аудиозаписи с угрозами — и главы Генпрокуратуры — за «игорное дело» и мусорный протест.
Приводим текст обращения полностью:
Александр Шестун-младший: Владимир Владимирович! Прошлое обращение мы закончили словами, что следующее нам, возможно, придется записывать от могилы нашего отца — Шестуна Александра Вячеславовича. Когда мы это говорили, то до конца не верили, что самое ужасное может произойти. Но в среду, 17 апреля, на 69-м дне голодовки отец перенес клиническую смерть.
Мария Шестун: Я расскажу, почему папа голодает. Его намеренно доводят до смерти. Следователи много месяцев лишали его права переписки и свиданий с семьей, разрешив встречу лишь несколько дней назад, но папа уже находится на грани жизни и смерти и отказывается от встреч — не хочет пугать нас своим состоянием.
Иван Шестун: Вдобавок ко всему 8 апреля 2019 года Красногорский суд по иску Генпрокуратуры постановил забрать наш дом, где мы все живем, даже не приобщая доказательства о законности его приобретения. Судья просто заткнула нам всем рот, даже не дав высказаться.
Григорй Шестун: Они хотят конфисковать наш любимый дом. Где я буду жить, Владимир Владимирович?
Матвей Шестун: Владимир Владимирович, я теперь стану бездомным?
Александр Шестун-младший: Нашему отцу даже не предоставили возможность доказать свою невиновность. Судья Потапова не допускала его на судебные заседания, она не хотела его слушать и просто отключала видеоконференцсвязь, лишив его права на защиту!
Мария Шестун: На фоне этого Шестуну устроили настоящую травлю во всех федеральных СМИ, называя его «крупнейшим коррупционером в стране» без суда и следствия, действуя по сценарию, обещанному генералом ФСБ Иваном Ткачевым. Генеральная прокуратура откровенно спекулировала недостоверной, но шокирующей цифрой в 10 миллиардов рублей, утверждая, что именно столько стоит «имущество Шестуна».
Александр Шестун-младший: Только все это к моему отцу не имеет отношения и даже не стоит столько. Предприниматели купили эту землю не у Шестуна и администрации, а у других собственников, имевших совхозные паи, еще до того, как мой отец стал главой района, за 20 миллионов рублей, а не за 10 миллиардов. Вся земля Серпуховского района не стоит 10 миллиардов. Прокуратура открыто врет населению. Мой отец владеет лишь домом, земельным участком и автомобилем, которые безусловно мог себе позволить, с учетом доходов тех лет, когда он активно занимался бизнесом (с 1992 по 2003 годы), был одним из крупнейших предпринимателей в Серпуховском регионе и президентом Серпуховского союза промышленников и предпринимателей.
Иван Шестун: Заседания по закону должны был проходить в Серпуховском суде, но их незаконно перенесли в Красногорск, поближе к правительству Московской области, по всей видимости, чтобы было легче управлять процессом.
Мария Шестун: Александр Шестун в 90-х был крупнейшим предпринимателем в районе. Уже к 1998 году отец владел самым крупным магазином отделочных материалов «Браво» и базой металлопроката по утилизации лома цветных металлов. Кроме того, имел центральное агентство недвижимости, собственную юридическую консультацию, работал на рынке ценных бумаг в крупных масштабах.
Александр Шестун-младший: В декларациях о его доходах расписан каждый кирпич, каждый гвоздь на постройку дома. Среди поданных им в 90-е годы декларациях о доходах только за 1995 и 96 годы он заработал 130 миллионов рублей, что по экспертному заключению в переводе на сегодняшние деньги составляет около 700 миллионов рублей. Даже у одного чиновника из ста нет такой чистой истории. Давайте заедем на Рублевку, там не у одного генерала ФСБ или Генпрокурора Юрия Чайки, имеющего огромный замок, нет подобных деклараций. Они ни одного дня не проработали в бизнесе. Александр Вячеславович был президентом Серпуховского союза промышленников и предпринимателей и являлся реальным лидером среди бизнес-сообщества.
Иван Шестун: Свой дом отец построил и сдал в эксплуатацию в 1996 году, а избран главой района в 2003, то есть он заработал на дом задолго до избрания. Почему всё забрали у бабушек, дедушки и у моего дяди? Ведь они представили в суд все документы о своих доходах, которые полностью покрывают расходы и подтверждают законность приобретения имущества. Однако судья их не рассматривала.
Мария Шестун: За 14 лет главой Серпуховского района ни одно постановление или распоряжение из подписанных десятками тысяч моим папой, не признано незаконным! Вряд ли вы найдете другого такого главу муниципалитета. Ведь после конфликта с игорными прокурорами, прокуратура с особой доскональностью изучала его декларации, которые папа сдавал каждый год. Почему же тогда никаких нареканий не было, а сейчас, когда Шестун под уголовным преследованием, они появились?
Александр Шестун-младший: Под каток попала не только наша семья, но и по инерции — юридические лица, работающие в Серпуховском районе. Нет ни одного доказательства аффилированности данных компаний моему отцу, кроме показаний чоповцев, уволенных из администрации чиновников и бывших руководителей, ранее осужденных, а также менеджеров, которые давали показания под дулами автоматов и в отсутствии адвокатов. Многим угрожали посадкой родственников — родителей, жен, которые так или иначе тоже занимаются бизнесом. В ходе допросов в протоколы вставляются целые куски «нужных» показаний, написанных в одной стилистике явно одним и тем же лицом, после чего человеку предлагается подписать именно в этот вариант. В случае отказа угрожали тюрьмой.
Иван Шестун: Адвокаты ходатайствовали допросить свидетелей обвинения в суде, ведь ранее, в ходе доследственных проверок следователям СКР они много раз давали совершенно другие показания, но судья Потапова отказала нам, да и Генпрокуратура не заинтересована в том, чтобы услышать правду на судебном заседании.
Мария Шестун: Прокурор Тюквакин открыто врал в процессе: «У Шестуна был старенький Вольво в 90-х», но на самом деле у папы был престижный автомобиль Вольво S-70 за 50 тысяч долларов. Этой модели еще в салонах не было, и она была пределом мечтаний многих руководителей. Тюкавкин врал, что у Шестуна был старенький магазинчик, не приносящий дохода, «Браво», который на самом деле был лидером по объему продаж. За год мой папа троекратно увеличил товарный запас за счет прибыли.
Александр Шестун-младший: Почему Генпрокуратура так врет и шельмует? Недаром генерал ФСБ Иван Ткачев в своих угрозах припоминал и говорил моему отцу: «Ты что думаешь, Чайка забыл, как ты арестовал 10 прокуроров по игорному делу? Думаешь, забыл, как чуть не сел в тюрьму его сын Артем Чайка — главарь этой прокурорской банды? Забыл, как ты обвинял его в смерти директора Верхнеленского пароходства Паленого при приватизации этого актива? Как ты обвинял в незаконной приватизации крупнейшего Тырецкого солерудника? Забыл обвинение в партнерстве Артема с Цапками и Цеповязом, убивших столько людей в Кущевке?» Забыл арест начальника отдела по ОРД Генпрокуратуры Абросимова? Забыл, как ты требуешь к ответу его сына Игоря Чайку, выигравшего тендер на 145 млрд рублей на поставку московского мусора в Архангельскую, Московскую и Ярославскую области? Обо всем этом вещал Иван Иванович Ткачев моему отцу. Но даже после этого, оказавшись за решеткой, мой отец продолжил разоблачать генералов ФСБ и Генпрокуратуры в публикациях и заявлениях, изобличая их в коррупции и предательстве России.
Мария Шестун: Поэтому они отбирают имущество у всех родственников и предпринимателей, кто мог бы поддержать его публичные разоблачения. Поэтому выжигают весь ближний и дальний круг, как при борьбе со злостным террористом, чтобы лишить его возможности активной защиты.
Григорий Шестун: Именно поэтому мой папа уже 74-й день голодает без какой-либо пищи и капельниц! Но следователям этого мало. В таком состоянии они пытаются добить его.
Александр Шестун-младший: Почти все 10 месяцев, пока Александр Шестун находится под стражей, они его практически не посещали, иногда казалось, что вовсе про него забыли. Но именно после 50-го дня голодовки следователи Роман Видюков и Сергей Писарев начали почти ежедневно назначать отцу многочасовые следственные действия, с утра до вечера. Шестун предупреждал их о плохом самочувствии. Да и разве не видно, что человек — на издыхании?
Иван Шестун: 17 апреля, на очередном допросе, папа сказал, что ему плохо, просил сделать перерыв и вызвать врача. В течение полутора часов следователи ему отказывали. Когда же, наконец, подошел врач, то отец свалился ему на руки. Его унесли на носилках, так и не приведя в сознание, после чего у него остановилось сердце.
Александр Шестун-младший: Я считаю, что Видюков намеренно доводит до смерти моего отца! Он специально издевается! Неделю назад отец подал около 200 заявлений с просьбой возбудить уголовное дело в отношении следователя. Эти письма поданы вам, Владимир Владимирович, в администрацию президента, Госдуму, Совет Федерации, Генпрокуратуру, Следственный Комитет, ФСБ, ФСИН, министерство здравоохранения. Никто, я повторюсь, никто не отреагировал! И вот результат.
Мария Шестун: Папа чудом остался жив. Врачи его реанимировали, сделав укол адреналина, чтобы запустить сердце. Но надолго ли? Даже после перенесенной клинической смерти он продолжает голодовку и письменно отказывается от капельниц. В таком состоянии он может умереть в любой день, в любой час. Вторую такую остановку сердца он просто не переживет.
Александр Шестун-младший: Как же так: все высокопоставленные чиновники, уличенные в коррупции и чистом криминале — Чайки, Ткачев вышли сухими из воды. А главным коррупционером почему-то оказался мой отец, который ни копейки чужого не присвоил? Который с нуля создал промышленность в Серпуховском районе и честно работал на посту главы! Вот что значит подать голос в современной России.
Григорий Шестун:  Все знакомые советуют маме: бегите из России, здесь будущего нет. Но почему мы должны уезжать из страны, Владимир Владимирович? Мы что, должны бросить умирающего папу? Бояться обратиться к вам? Неужели за это вы тронете и мою маму, и нас?
Александр Шестун-младший: Я хочу, чтобы вы запомнили нас, Владимир Владимирович, — детей Шестуна, у которых ваши подчиненные украли не в чем не повинного отца, единственное жилье, очернили, обобрали и вдоволь поглумились. С наступающим вас, Владимир Владимирович, с Днем Победы!
Экс-главу Серпуховского района арестовали 14 июня 2018 года. Его обвиняют в незаконной предпринимательской деятельности, мошенничестве и легализации имущества с использованием служебного положения. По данным следствия, в период с 2008 по 2014 год чиновник передал в собственность ООО «Центр» четыре земельных участка по льготной стоимости. Ущерб бюджету составил около 63 млн рублей.
В феврале Шестуну было предъявлено еще одно обвинение — в получении взятки в особо крупном размере на сумму, превышающую 9,9 млн рублей.
В апреле Красногорский городской суд удовлетворил иск Генпрокуратуры об обращении в доход государства имущества на сумму более 10,4 млрд рублей, принадлежавшее Шестуну, а также его родственникам и доверенным лицам.
Источник: www.pasmi.ru]]></text>
</doc>
