<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Na-69-m-dne-golodovki-SHestun-poteryal-soznanie-v-Matrosskoj/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На 69-м дне голодовки Шестун потерял сознание в «Матросской тишине»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[власть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тюрьма]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[матросская тишина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[заключение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Врачи зафиксировали у него критически низкое артериальное давление: 50 на 20. 
Стало известно, что сегодня, во время проведения следственных действий, экс-главе Серпуховского района Александру Шестуну стало плохо. Находясь на 69-м дне голодовки, он потерял сознание. По словам супруги Шестуна, ее мужа не могли привести в чувство и унесли на носилках. 
Как рассказал адвокат Андрей Гривцов, который присутствовал в этот момент на следственных действиях, Шестун выглядел ужасно. Он сказал,что ему плохо, после чего у него закатились зрачки, Александр Вячеславович потерял сознание, губы стали синими, кожа посерела. 
- Врачи пытались привести его в чувство с помощью нашатыря, но Шестун не реагировал. После этого его унесли на носилках, - добавил защитник. 
В больнице СИЗО «Матросская тишина» адвокату выдали медсправку. Из нее следует, что артериальное давление у экс-главы Серпуховского района: 50 на 20 (гипотония), легкое оглушение. Врачами сделано заключение о том, что пациент не может участвовать в судебно-следственных действиях. 
Родственники говорят, что в настоящий момент не обладают какой-либо другой информацией и пытаются выяснить, в каком состоянии Шестун находится сейчас.
Для справки. Снижение артериального давления до показателей 50 на 30 может быть одним из сопутствующих симптомов шока. Шок – не менее опасное для жизни человека состояние, сопровождающееся тяжелыми сбоями в работе ЦНС, а также нарушениями процесса кровообращения, метаболизма и дыхания.]]></text>
</doc>
