<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Federalnym-inspektorom-Podmoskovya-naznachen-chelovek/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Федеральным инспектором Подмосковья назначен человек, раскритикованный ЦИК за давление]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[инспектор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[севастополь]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[петухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[щеглов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Членам подмосковного правительства сегодня был представлен новый главный федеральный инспектор по Московской области. Александра Петухова с кабмином познакомил полпред президента России в ЦФО Игорь Щёголев.
- Московская область чудесная стартовая площадка и замечательный социальный лифт. Предыдущий главный федеральный инспектор сейчас возглавляет Росимущество, успешно трудится на этом посту. На смену ему мы подобрали тоже очень достойного человека – Александр Юрьевич Петухов. Он всю свою сознательную жизнь связан с Кремлем, - заявил Щёголев во время представления.
Александр Петухов родился в 1970 году в Рязани. Окончил Московское высшее общевойсковое командное училище и Российскую академию госслужбы при президенте России. С 1998 по 2015 годы работал в аппарате ЦИК России. До 2017 года являлся первым заместителем постоянного представителя Республики Коми при президенте в Москве. С 2017 по 2018 годы возглавлял избирком Севастополя.
Ровно год назад именно в Севастополе с Петуховым произошла история, которую не смогли обойти федеральные СМИ. Тогда была озвучена информация о том, что Александр Петухов написал заявление об отставке с поста председателя избиркома, после того как ЦИК раскритиковала его за давление на членов участковых избиркомов и решила выразить ему недоверие. В одной из публикаций РБК говорится: «Председатель ЦИК Элла Памфилова заявила, что «в сложившейся ситуации было принято единственно верное решение». На увольнении Петухова настаивала именно Памфилова... Председатель ЦИК была недовольна тем, что в разгар президентской избирательной кампании из севастопольских УИК уволились более 300 человек, которых не просто не пытались удержать, а наоборот, предлагали написать заявления об уходе... В постановлении, подготовленном ЦИК, предлагалось признать работу Петухова неудовлетворительной и выразить ему недоверие...»
 ]]></text>
</doc>
