<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Do-russkogo-kvanmyona-rukoj-podat/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[До русского кванмёна рукой подать?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[бюджет]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[госдума]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[законопроект]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[роскомнадзор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[суверенный интернет]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[цензура]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пытаясь защититься, Россия может просто отгородиться от мира киберзанавесом, включив «суверенный интернет».
Депутаты Госдумы сегодня приняли в окончательном, третьем чтении законопроект о возможности изоляции российского сегмента интернета. За инициативу проголосовали 307 парламентариев, против нее - 68 депутатов.
В случае одобрения Советом Федерации и утверждения президентом большая часть его норм вступит в силу уже с 1 ноября 2019 года.
По мысли разработчиков (сенатор Андрей Клишас и Людмила Бокова, а также депутат от ЛДПР Андрей Луговой), новый закон призван обеспечить «безопасное и устойчивое функционирование Сети интернет на территории России». Бюджету страны «суверенный интернет» влетит в 30 миллиардов рублей (ранее эта сумма была на 10 миллиардов меньше).
Каковы основные положения закона? Во-первых, все операторы связи должны установить специальное оборудование, которое им предоставит Роскомнадзор. В случае угрозы ведомство сможет управлять через него маршрутами интернет-трафика. Это оборудование также будет фильтровать трафик, блокируя доступ к запрещенным в России сайтам. К 2021 году должна быть создана национальная система доменных имен.
Инициатива, позволяющая отключить рунет от всемирной паутины не находит широкого отклика у жителей. Не так давно в Москве состоялся митинг «За свободный интернет». В Российском Союзе промышленников и предпринимателей прямо говорят, что система централизованного управления Сетью «может стать причиной катастрофического отказа работы связи в стране».
«Функции по координации обеспечения устойчивого, безопасного и целостного функционирования интернета на территории России возлагаются на Роскомнадзор», - говорится  на сайте Госдумы.
Для справки. В настоящее время суверенный интернет (кванмён) существует лишь на территории Северной Кореи. Его создали по инициативе властей КНДР в 2000 году. Он содержит помимо материалов, посвященных идеям чучхе, различные научные материалы (технические, естественно-научные тексты, сайты общения высших учебных заведений и т. п.). Пользователям доступна электронная корреспонденция, разрешены сайты частных пользователей. Разумеется, все содержимое кванмёна тщательно контролируется спецслужбами тоталитарного государства.
Доступ в Интернет в КНДР, конечно, есть, но он не доступен простым жителям. Список учреждений, имеющих доступ, утверждается и пересматривается лично главой государства. В этих организациях подсоединенные к Сети компьютеры стоят в специальных комнатах, доступ в которые осуществляется по спецпропускам.]]></text>
</doc>
