<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Gospodin-i-o-iz-Serpuhova-metit-gorodskoj-Sovet-Pushino/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Господин «и. о.» из Серпухова метит в городской Совет Пущино]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[единая россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пущино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[воробьев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[праймериз]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[список]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[26 мая жителей наукограда приглашают отсечь от выборов непопулярных единороссов.
Пущино в ожидании выборов в городской Совет, а это значит, что впереди праймериз «Единой России». И состоится оно совсем скоро - 26 мая. Именно в этот день местное отделение приглашает жителей наукограда отсеять непопулярных кандидатов в представительных орган власти. Голосование будет проходить с 8.00 до 20.00 в трех точках (по трем многомандатным избирательным округам).
Отметим, что среди желающих оказаться в городском Совета наукограда есть и Алексей Воробьев - в прошлом милиционер, руководитель налоговой инспекции, заместитель мэра Серпухова Залесова, несколько дней исполнявший обязанности главы Серпухова и «отдавший ключи от города» команде из Подольска, заместитель мэра Серпухова Жарикова, так наказываемый исполняющий обязанности руководителя администрации Серпуховского района (который «слил» муниципалитет под Серпухов, оставив без работы десятки людей) и ныне и. о. руководителя администрации города Пущино. 
Ранее мы сделали предположения, относительно недавнего кадрового назначения Алексея Воробьева и, сопоставив все факты, пришли к выводу, что варяг метит в кресло градоначальника. Согласно Устава наукограда, глава выбирается из числа депутатов. Поэтому для серпуховича 26 мая крайне важно просочиться сквозь фильтр прймериз. Учитывая, что это внутрипартийные выборы, а пропихнуть Воробьева в Пущино надо кровь из носа, учитывая  низкую активность горожан на такого рода выборах (в Серпухове на последние праймериз «ЕР» пришло всего 7,5% избирателей), можно предположить, что господин «и. о.» окажется в итоговом бюллетене. 
Кто кроме Воробьева намеревается попасть в городской Совет от «ЕР»?
Многомандатный избирательный округ № 1
1. Агеева Юлия Сергеевна 
2. Акинин Евгений Андреевич 
3. Баранчикова Елена Константиновна 
4. Воробьев Алексей Сергеевич 
5. Головнина Наталья Олеговна 
6. Кузнецов Валерий Владимирович 
7. Розанов Иван Кириллович 
8. Юдина Людмила Ивановна 
Многомандатный избирательный округ № 2
1. Ванина Анастасия Андреевна 
2. Колмыкова Светлана Анатольевна 
3. Лазарев Александр Николаевич 
4. Протопопов Юрий Владимирович 
5. Сергеева Виктория Александровна 
6. Скрынников Андрей Викторович 
7. Смирнова Елена Викторовна 
8. Сухарева Жанна Владимировна 
Многомандатный избирательный округ № 3
1. Агапова Марина Николаевна 
2. Амелин Анатолий Анатольевич 
3. Бурцева Ольга Николаевна 
4. Галошина Елена Евгеньевна 
5. Гулевская Светлана Святославна 
6. Марискина Марина Федоровна 
7. Сусликов Александр Владимирович 
 ]]></text>
</doc>
