<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Zaglyanem-v-koshelek-k-prezidentu-Putinu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заглянем в «кошелек» к президенту Путину]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[правительство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[доходы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[декларация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[имущество]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мы выяснили, какой доход задекларировали премьер, спикеры, а также узнали, кто заявил самый высокий доход в Госдуме.
Продолжая тему доходов и имущества представителей власти, сегодня мы заглянем в «кошельки» к президенту страны, премьер-министру и другим высокопоставленным чиновникам.
Итак, согласно декларации, доход главы государства Владимира Путина в 2018 году составил 8,648 млн ₽ против 18,7 млн ₽ в 2017 году. Президент по-прежнему владеет 77-метровой квартирой и гаражом. В пользовании у него есть еще одна квартира в 153,7 кв. м и гаражное место. У гаранта также имеется автомобили «ГАЗ-М21», «Нива» и прицеп «Скиф».
Напомним, в 2015-2016 годах президент зарабатывал около 8,9 миллиона рублей ежегодно, а скачок доходов в 2017 году связан с продажей земельного участка площадью 1500 квадратных метров.
Доход главы российского правительства Дмитрия Медведева в 2018 году вырос почти на 1,35 млн ₽ и составил 9,917 млн ₽. Как и в прошлые годы, у Дмитрия Анатольевича в длительной аренде находится кусок земли в 47 соток, в собственности - квартира (367,8 кв. м), а также два автомобиля - «ГАЗ-20» и «ГАЗ-21». Супруга премьера в 2018 году ничего не заработала. У нее в собственности - «Volkswagen Golf» и два машиноместа.
Что касается других федеральных чиновников, то некоторые из них в ушедшем году заработали нехилые суммы. Больше всего задекларировал полпред президента в Приволжском федеральном округе Игорь Комаров - более 657 млн ₽.
Вице-премьер - полпред президента на Дальнем Востоке Юрий Трутнев заработал в 2018 году свыше 538,4 млн ₽, что на 161,1 миллиона больше, чем в предыдущем году.
Самым богатым в соцблоке правительства стал министр науки и высшего образования Михаил Котюков - 17,8 млн ₽. В финансово-экономическом блоке лидер глава Минпромторга Денис Мантуров - 443,38 млн ₽.
Спикер Госдумы Вячеслав Володин отчитался о годовом доходе в размере 71,7 млн ₽. Это на 39% больше заработанного им годом ранее.
Самый большой доход в Госдуме показали депутаты Григорий Аникеев - 2,3 млрд ₽, Николай Борцов - 988,5 млн ₽ и Леонид Симановский - 424,3 млн ₽.
Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко в 2018 году заработала около 15,3 млн ₽. В ее собственности находятся дачный земельный участок, прилегающий к нему склон, квартира, дача, хозблок, машиноместо. Еще одна дача является служебной и находится в пользовании спикера.
Согласно декларации, она перестала владеть имевшимся у нее ранее автомобилем «Chevrolet Niva» и новых авто не покупала.]]></text>
</doc>
