<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Prakticheski-vse-sberezheniya-strany-prinadlezhat-trem/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Практически все сбережения страны принадлежат трем процентам россиян]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[медведев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[статистика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сбережения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[росстат]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[вшэ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Однако Росстат после смены главы ведомства выдавал совсем другую статистику.
Высшая школа экономики (ВШЭ) совместно с Институтом исследования и экспертизы Внешэконом банка опубликовали неутешительную статистику. Эксперты подсчитали соотношение финансовых активов разных слоев населения России. Как выяснилось, практически все сбережения нашей необъятной принадлежат трем процентам населения страны.
Согласно опубликованным данным, 89% всех наличных сбережений и финансовых активов, а также 92% долгосрочных вкладов владеют 3% людей. Путем нехитрых вычислений получается (учитывая, что ВШЭ выдала эти данные впервые, возьмем статистику за 2017 год), среднестатистический россиянин имел в активах около 11 тысяч рублей в год, тогда как богатый гражданин, например, топ-менеджер Газпрома, более 3 миллионов. 
До этого данными статистики занимался Росстат. Напомним, что после публикации информации о тотальной бедности в стране и вымирании ее жителей премьер-министр Дмитрий Медведев просто поменял главу ведомства. Теперь эксперты выдают совсем другие цифры. Так, они публиковали следующие цифры: на 20% самых обеспеченных граждан страны приходится 42-45% всех финансовых активов. Самые малообеспеченные 20% в 2018 году владели 5-6%, приводит издание «Коммерсантъ».
На фото: Владимир Лисин, самый богатый человек России в 2018 году. Его состояние оценивалось в 19100000000 долларов.]]></text>
</doc>
