<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Mnogodetnye-V-les/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Многодетные? В лес!]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[администрация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[многодетные семьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[участки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[лесфонд]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Администрация выделила серпуховичам участки на землях лесфонда.
Когда семьи из Серпухова впервые увидели место, где располагаются их будущие участки, положенные им в соответствии с государственной программой помощи и поддержки многодетных, большинство испытало радость. Земля у леса всегда считалась лучшим вариантом, чем просто голое поле, а здесь, к тому же, рядом была речка, всего в 9 километрах – город...
Однако радость оставалась недолгой. При более тщательном осмотре некоторые из многодетных родителей обнаружили, что их участки не просто расположены у леса, но почти на треть или более представляют собой лесной массив. Кто-то уже был в курсе, что нежелательные березы да осины придется выкорчевывать за свой счет. Кроме того, многие нашли на будущем участке противопожарный ров, призванный оберегать деревья от огня. Возникли вопросы – что в будущем делать с деревьями и рвом? За консультацией люди обратились в серпуховский филиал «Мособллеса». Там участки проверили по собственным кадастровым картам – и выяснили весьма интересную подробность. Оказалось, что многие из них частично располагаются на землях Лесного фонда. 
А это значит, что такие земли нельзя оформлять в собственность, на них нельзя строить дома и коттеджи, проводить коммуникации, даже вырубка деревьев будет караться законом. У кого-то к данной категории относятся несколько квадратных метров участка, у других – треть, у некоторых – аж половина! Как получилось, что в администрации городского округа предложили многодетным родителям землю, с которой в будущем они не оберутся проблем?
Интересно, что подобная «ошибочка» уже случилась несколько лет назад в Химках. В 2014 году многодетные семьи получили в собственность земельные участки в Клинском районе, однако администрация в течение трех лет не могла произвести межевание и установить границы участков. Когда же это, наконец, было сделано, оказалось, что люди владеют землей, которая по закону не может им принадлежать. Земли лесного фонда начали изымать у многодетных в судебном порядке, причем судебные издержки в размере до 8 тысяч рублей на семью и расходы на кадастровую экспертизу (еще 60 тысяч на семью) легли на плечи самих собственников. У тех, кто не платил, блокировали пластиковые карточки – люди сразу лишались источника пособий на детей. Химчанам, оказавшимся в совершенно дикой ситуации, невероятными усилиями удалось добиться справедливости – они подали заявление в суд, и Фемида признала, что все расходы должна нести администрация. Взамен участков на землях лесфонда им летом 2018 года начали выдавать новые, правда, там тоже не все до конца понятно со статусом.
Казалось бы, такой скандал должен был повлечь за собой качественные изменения в системе выделения земель многодетным. По крайней мере, проверки участков, предназначенных им, должны проводиться с особой тщательностью. Но нет. Серпуховичи чуть было не попали в весьма неприятный переплет, и лишь благодаря своей бдительности смогли вовремя – до оформления прав на землю – взять паузу и забить в колокола. Впрочем, не все. 
В ответ на многочисленные обращения людей в администрацию городского округа там в конце прошлой недели организовали собрание «счастливых обладателей» участков у леса. Ответ за администрацию держала председатель КУИ Екатерина Сергеева. По ее словам, уточненные сведения о пересечении участков с лесным массивом появились лишь в конце прошлого года, поэтому администрация не смогла на них вовремя отреагировать. 
- Когда мы приобрели землю для предоставления многодетным, земельные участки связи с лесными не имели, - начала собрание Екатерина Сергеевна. -  Важно, чтобы вы понимали – земли лесного фонда и земли сельхозназначения – это две разные категории, они друг на друга накладываться не могут (это люди как раз хорошо понимали, поэтому и бомбардировали власть звонками – прим. ред.). Все земельные участки, которые мы предложили многодетным – это земли сельхозназначения с видом использования для дачного строительства. На сегодняшний день выясняется, что частично на этих земельных участках есть участки лесного фонда, то есть, по сути, деревья. Внесли эти сведения в конце 2018 года. Попали они туда, потому что лесниками был заключен государственный контракт, они провели работу по определению границ этих участков, и сведения в ЕИС попали, не учитывая права муниципального образования или иные права на эти участки кого-либо. Все, что мы разделили, и все, что мы предложили – это вполне себе законные земли, на которых можно строить, за исключением этих частей, где растет лес. Чтобы избежать проблем, нам необходимо предпринять следующие действия: мы направим в комитет лесного хозяйства письмо с информацией о том, что этот земельный участок был поставлен на кадастровый учет с 2006 года, что право на него возникло до 2016 года, и попросим по лесной амнистии устранить эти наложения. Предварительное согласие лесников мы получили, они и сами все понимают. Соответственно, наша процедура предоставления затянется примерно на два месяца. В итоге вы получите земельные участки без лишних обременений. 
Звучит гладко, но так ли все будет на самом деле. Два месяца – это оптимистичный прогноз, не учитывающий возможных сложностей. В речи Екатерины Сергеевой вопросы вызвал еще один момент. Она утверждает, что наложение появилось в ЕИС совсем недавно, однако люди, всерьез занявшиеся проблемой, побывали в администрации бывшего Дашковского поселения и посмотрели генплан. В этом документе наложение уже присутствовало. Даже на публичной кадастровой карте, которую можно найти в интернете, заметно, что многие участки в большей или меньшей степени заходят на зеленую зону, обозначающую лесной массив. Почему простые люди, не имеющие юридического образования, обратили на это внимание и пошли в комитет лесного хозяйства, а те, кто занимается вопросами имущественного права, сочли это несущественным обстоятельством? К сожалению, на встрече в администрации не прозвучали главные слова – извинения за доставленные неудобства.  
Менее всего повезло тем, кто на момент обнаружения наложения уже согласился оформить землю в собственность. Таковых набралось пять семей. Теперь им придется включиться в процесс решения проблемы наравне с администрацией, ведь они – хозяева неузаконенных участков. Родители, поднимающие трех и более детей, обрели вместе с куском земли новые проблемы, которых могло и не быть, если бы чиновники проявили больше внимания и профессионализма.]]></text>
</doc>
