<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Zaversheno-sledstvie-po-delu-eks-ministra-finansov/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Завершено следствие по делу экс-министра финансов Подмосковья]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[следствие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[кузнецов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[хищение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[носов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алексею Кузнецову и его защите передано более 300 томов документов для ознакомления.
Следственный комитет России весьма быстро завершил следственные действия по уголовному делу в отношении бывшего министра финансов подмосковного правительства Алексея Кузнецова. Его, напомним, обвиняют в хищении 14 миллиардов рублей.
Экс-министру предъявлено обвинение в мошенничестве, легализации денежных средств, полученных в результате совершения преступления и растрате. На ознакомление с материалами дела Кузнецову и его адвокатам передало более 300 томов уголовного дела.
По данным следствия, организованная группа под руководством Алексея Кузнецова и его первого заместителя Валерия Носова причинила ущерб бюджету Подмосковья. В 2016 году Хамовнический суд Москвы вынес приговор [14 лет и 9 месяцев тюрьмы] в отношении бывшего замминистра Носова. Он был признан виновным в том, что вместе со своим шефом перевел около одного миллиарда бюджетных рублей на счета фирм-однодневок и вывел их за рубеж.
Напомним, 3 января 2019 года Франция, где последние годы скрывался Кузнецов, экстрагировала его в Россию. Своей вины экс-министр не признал.
Для справки: Алексей Кузнецов, бывший министр финансов Московской области, занимал этот пост с 2000 по 2008 год, также с 2004 по 2008 год был первым вице-премьером Подмосковья. С 1998 по 2000 год был президентом и акционером ООО «Русская инвестиционная группа», а с 1994 по 1998 год - первым вице-президентом и акционером «Инкомбанка». Покинул Россию в 2008 году.]]></text>
</doc>
