<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/62-j-den-golodovki-SHestuna-stal-znakovym/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[62-й день голодовки Шестуна стал знаковым]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[шестун]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[здоровье]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[голодовка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[сизо]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[требования]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отказ от пищи экс-главы района начали сравнивать с ирландской историей 1981 года.
Сегодня идет 62-й день голодовки, которую ведет экс-глава Серпуховского район Александр Шестун. И этот день можно назвать знаковым. В российских СИЗО еще никто не отказывался от пищи столь длительный срок.
Употребляя только воду, свой антирекорд Шестун вынужден поставить из-за отказа выполнить его вполне законные требования: разрешить свидания с женой и детьми, не препятствовать его общению с защитниками, госпитализация в больницу и начало расследования угроз, высказанных в его адрес высокопоставленными чинами ФСБ и Администрации президента.
Голодовка не могла не отразиться на состоянии здоровья бывшего главы района. К примеру, вчера он уже не мог принимать участия в следственных действиях, которые проводятся практически в ежедневном режиме с 45 дня его голодовки. За прошедшие два месяца он потерял 21 кг (вес упал с 95 до 74 кг), у него распухли ноги.
Недавнее обследование показало, что Шестуну требуется операция по удалению желчного пузыря. Как еще отразится на здоровье 54-летнего мужчины отказ от приема пищи, сегодня не берутся предсказывать даже медики. И они, и члены семьи, и его сторонники, и руководитель Совета при президенте России по правам человека Михаил Федотов в один голос призывают Шестуна отказаться от голодовки, но пока все тщетно.
Отметим, что до Шестуна дольше всех в изоляторе голодала нынешний депутат Верховной Рады Украины Надежда Савченко. Она обходилась без пищи 60 суток (48+12 дней на воде и еще 15 дней на капельницах).
Многие в России сегодня начали сравнивать историю голодовки Александра Шестуна со знаменитой ирландской голодовкой 1981 года в тюрьма Мэйз под Белфастом. Та история завершилась крупным международным скандалом и гибелью 10 человек, отказывавшихся от пищи на протяжении 46-73 дней.]]></text>
</doc>
