<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Lev-Ponomarev-Zapisi-SHestuna-obshestvennyj-podvig/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лев Пономарев: «Записи Шестуна — общественный подвиг»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[голодовка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пресс-конференция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[росбалт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пономарев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дело шестуна]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Известный правозащитник высказал свою точку относительно ситуации экс-главы Серпуховского района в ходе пресс-конференции в «Росбалте».
- Дело Шестуна одновременно и политическое, и экономическое. К сожалению, именно в этом деле оба эти обстоятельства оказались существенны. Мы, российское правозащитное движение, часто защищаем людей, чьи права нарушаются, но когда в дело вмешивается еще и политическая составляющая, права нарушаются особенно жестко, особенно последовательно. Дело Шестуна широко известно, в Администрации президента ему предлагали не идти на выборы, хотя он был уверен, что на выборах выиграет. Более того, он - часть политической системы, он был в «Единой России», человек, интегрированный во власть. Тем не менее, ему сказали — тебе не надо идти, кто-то за него решил, что в выборах он не должен участвовать — возможно, губернатор Московской области, возможно, какие-то другие люди. И он сказал: «Нет, я пойду на выборы». После этого состоялся скандальный разговор в Администрации президента, который он записал на диктофон, в этом заключается его некий общественный подвиг. Этот разговор потом вылился в обращение к президенту. Генерал ФСБ прямо ему говорил, что если не пойдешь на выборы, то все будет нормально, мы тебя трогать не будем, а если пойдешь — посадим. И это отработанная технология, паровоз поехал по судьбе Шестуна. Он голодает 55-й день (разговор состоялся 3 апреля, - Прим. ред.), и я не помню такой голодовки — он может реально погибнуть. Это совершенно драматическая история, о ней, к сожалению, мало пишут, и уж точно не говорят на государственном телевидении, а если и говорят, то только в негативном ключе. Сейчас идет уголовный процесс над ним и одновременно неожиданно Генеральная прокуратура вышла с иском об аресте имущества людей, фактически никак не связанных с Шестуном. Впервые это происходит в таком масштабе — десятки юридических лиц нормально работали, платили налоги, но теперь обвиняются в аффилированности к Шестуну. Сейчас пытаются наложить арест на собственность стоимостью несколько миллиардов рублей. И движение «За права человека» вошло в это дело».]]></text>
</doc>
