<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/poglazeem_na_pressu/S-konfiskatciej-vas/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поглазеем на прессу]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[С конфискацией вас!]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[генпрокуратура]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[имущество]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дело шестуна]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[гражданский кодекс]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Правоохранительные органы» вслед за Уголовным кодексом приговорили и Гражданский
8 апреля судья Красногорского районного суда МО Светлана Потапова огласила решение об обращении в доход государства более 800 объектов имущества, пока еще принадлежащих бывшему главе Серпуховского района Александру Шестуну, членам его семьи, а также еще 15 физическим и 20 юридическим лицам. Решение, которое судья в письменном виде обещала представить через неделю, не только не опирается на закон, но и меняет все деловые обычаи как для собственников, так и для управленческой элиты — государственных и муниципальных служащих.
Иск Генпрокуратуры был подан в Серпуховской суд, но тамошние судьи от него отпихнулись, сославшись на то, что бывший глава района мог-де оказать на них давление из СИЗО. А судье, назначенной в Красногорске, хватило двух недель и семи заседаний, чтобы со всем этим разобраться — никто и охнуть не успел, а не то что что-нибудь понять, но именно так и было задумано, чтобы добить семью Шестуна, оставшихся его друзей и адвокатов. В исковом заявлении Генпрокуратуры правовому обоснованию уделено 6 страниц из 56, а остальное — перечень ответчиков и объектов. Решение суда едва ли будет подробней — на его чтение судья потратила час.
Это означает, что вслед за уголовным судом, где от равенства сторон давно не осталось и следа, «силовые структуры» подмяли под себя и суд гражданский, а там до последнего времени еще более или менее соблюдались правила состязательности.
Решение основывается на законе от 3 декабря 2012 года № 230-ФЗ «О контроле за соответствием расходов лиц, замещающих государственные должности, и иных лиц их доходам». Этот антикоррупционный ФЗ предусматривает заполнение должностными лицами деклараций о доходах, а в случае выявления имущества, стоимость которого явно их превышает, возможность его конфискации после проведения специальных проверок. В этом случае не прокуратура должна доказывать незаконность приобретения имущества, а его собственник объяснить, на какие средства оно было приобретено.
Здесь действует весьма жесткая обратная (по сравнению с обычной) презумпция, но все же это только презумпция: ФЗ-230 предусматривает строгие правила возбуждения и проведения такой процедуры в отношении конкретных объектов, а чиновник, угодивший под антикоррупционную проверку, вправе приводить свои доводы и доказательства. Но Красногорский суд, не заморачиваясь с каждым из объектов, фактически лишил Шестуна и еще 15 граждан и 20 юридических лиц такой возможности.
Доказательством их «аффилированности» с главой района гражданский суд посчитал показания свидетелей, которые прокуратура вытащила из уголовного дела Шестуна. Но обвиняемые (частично совпадающие с ответчиками в деле о конфискации), во-первых, не осуждены, а во-вторых, там они обвиняются по одному эпизоду с конкретным земельным участком — а в гражданском деле этих участков 771.
Судья просто сложила в кучу все, что было зарегистрировано на Шестуна, его родственников и «доверенных лиц» в период его пребывания на должности главы района с 2003 по 2018 год, и все это «обратила в доход государства».
Между тем разные объекты были приобретены разными людьми в разное время у разных продавцов, чаще всего небезвозмездно и при разных обстоятельствах — когда-то, может быть, и с нарушением какого-то закона, а когда-то и нет, да и степень этих нарушений могла быть очень различной.
На самом деле Шестун, который до избрания главой успешно занимался бизнесом, вышел из управления коммерческими структурами, но не продал их третьим лицам, а оставил под управлением своего партнера Бориса Криводубского и частично переписал на родственников. В этом может быть конфликт интересов, требующий проверки, но много ли среди депутатов, голосовавших за ФЗ-230, таких, кто поступил по-другому? Много ли вообще принимающих важные решения чиновников: губернаторов, мэров, министров, — у кого нет какого-нибудь свечного заводика, зарегистрированного на тещу? Все они, а равно «аффилированные», то есть, по логике Красногорского суда, просто давно знакомые с ними коммерсанты, должны понимать, что
«прецедент Шестуна» — про каждого из них.
С другой стороны, вся эта абстрактно выглядящая куча имущества представляет собой в основном работающий бизнес. Земельные участки чем-то засеяны или застроены, там живут и работают люди, которые никак не участвовали в конфликте мэра района Шестуна с губернатором МО Андреем Воробьевым. Первый, между прочим, о них думал — за это и был избираем главой, а про второго, судя по решению суда, сложно сказать то же самое.
В этом прецеденте государство перестало притворяться правовым: в правовой форме такой процесс занял бы месяцы и годы. Мы попытаемся разобраться в этом подробно, но «Новая» — не подмосковный суд, и нам для этого, конечно, понадобится время.
Леонид Никитинский
обозреватель, член СПЧ
Источник: www.novayagazeta.ru]]></text>
</doc>
