<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Sledovateli-vyyasnili-pravdu-o-poslednih-chasah-zhizni/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Следователи выяснили правду о последних часах жизни актера Марьянова]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[смерть]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[подмосковье]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[уголовное дело]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[медики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[болезнь]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Предъявлены обвинения директору центра, где он проходил реабилитацию.
Следственный комитет установил подробности последних часов жизни актера Дмитрия Марьянова, скончавшегося в октябре 2017 года. По всей вероятности, артиста можно было спасти, если бы персонал реабилитационного центра, в котором он лечился от алкоголизма, вызвал ему скорую помощь. Следователи уже предъявили обвинения директору центра Оксане Богдановой. Ей вменяется статья об оказании услуг, не отвечающих требованиям безопасности, повлекшим по неосторожности смерть человека.
Марьянов провел в учреждении меньше недели. В какой-то момент он пожаловался персоналу на плохое самочувствие и боль в ноге. Сотрудники несколько раз – по данным СК не менее десяти – связывались с директором и просили разрешения вызвать скорую. Тем не менее женщина приняла решение продолжить реабилитацию Марьянова в своем центре.
В конце концов один из пациентов, видевший мучения артиста, самостоятельно вызвал ему неотложку. Однако в больнице медикам оставалось лишь констатировать смерть Марьянова. 
В СК отметили, что в реабилитационном центре отсутствовали медики, способные оказать помощь в экстренной ситуации. Кроме того, по словам других пациентов, Марьянову неоднократно вводили внутримышечно галоперидол и феназепам, что допустимо только в стационарных условиях. ]]></text>
</doc>
