<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Medik-nedouchka-zadushil-i-raschlenil-vozlyublennuyu/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медик-недоучка задушил и расчленил возлюбленную, когда узнал, что она – бывший парень]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[убийство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[отношения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[задушил]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зашкаливающая по своему сумасшествию история всколыхнула всю область.
Сначала все было обычно. Парень и девушка из Курска познакомились в Интернете, понравились друг другу. Она – Ника, он – Михаил. Ему 27, ей 24, он - симпатичный, из нормальной семьи, она – просто красотка, как из рекламы. 
Ни с первого взгляда, ни со второго невозможно было определить, что четыре года назад красавица Ника была молодым человеком. Он чувствовал себя женщиной и приложил максимум усилий, чтобы его таковым и воспринимали – сделал все положенные операции, принимал гормоны. Все друзья Ники были в курсе ее непростой истории. Они уверены, что она сразу рассказала своему новому знакомому о своем прошлом, и тот принял это как данность. 
Однако затем что-то пошло не так. На одном из свиданий Михаил озверел. В приступе ярости он начал душить Нику – и задушил. Потом, вместо того, чтобы позвонить в полицию, стал творить нечто выходящее за рамки понимания здорового человека. Михаил в свое время учился в мединституте, но так и не окончил его. Кто мог подумать, что полученные там навыки пригодятся ему в кровавом деле. Он изрезал тело убитой на небольшие кусочки, подсушил их в духовке и смыл в унитаз. Кости и голову сложил в чемодан и перевез в свою квартиру на другой конец города. Там «разделка» продолжилась: часть плоти Михаил вынес на помойку в мешках для мусора, а часть оставил у себя на балконе, обильно пересыпав солью.
Когда следствие вышло на след убийцы, вскрылись эти леденящие душу обстоятельства преступления. А еще и то, что Михаил раньше носил имя Артур и страдал очень странной клептоманией. Он воровал... бритвы. Его арестовали, выявили психическое расстройство. И даже какое-то время лечили в спецучреждении. 
Очевидно, безуспешно. Заболевание лишь переродилось, приняв еще более извращенные формы.]]></text>
</doc>
