<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Kogda-pozharnye-dostali-detej-iz-goryashej-kvartiry/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Что случилось, когда пожарные достали детей из горящей квартиры в Серпухове]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[серпухов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[погибшие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пожар]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[медики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медики пытались спасти их, но все было напрасно... Журналисты портала OKA.FM побывали на месте трагедии.
Игорь и Валера - так звали двух маленьких мальчиков с улицы Центральной в Серпухове, чьи жизни оборвались в пожаре 15 апреля. 
По словам соседей, когда пожарные достали детей из квартиры, один из них был еще жив. Врачи «Скорой» проводили реанимационные действия, но это не помогло. Им осталось лишь констатировать смерть малышей.
Приехавшая с работы мать мальчиков долго рыдала и голосила во дворе. Говорят, ее увезли в больницу. В голос плакал и их дед, а бабушка сейчас находится в отпуске в Сочи и ничего не знала о случившемся. 
Соседи говорят, что молодая женщина с двумя детишками поселилась в доме №161-а по улице Центральной около двух лет назад. Жила тихо, постепенно делала ремонт. Работала в кафе быстрого питания возле вокзала. Присматривать за детьми-детсадовцами ей помогала пожилая соседка.
- Мы ей (соседке) говорили, зачем ты на себя такую ответственность берешь, может, тебе платят хорошо, но она говорила, что бесплатно помогает, - рассказывают жительницы дома. - С детьми она ладила, никогда не видели, чтобы обижала их. В основном, из сада забирала вечером и домой приводила.
Вечером 15 апреля многие уже были дома, когда запахло горелым, и начался переполох. Схватив самое ценное, люди высыпали на улицу. Почти сразу поняли, что горит угловая однушка №8 на втором этаже. Пожарные приехали быстро. Обнаружив, что дверь в квартиру закрыта, они разбили стекла.
- Оттуда сразу пламя вырвалось! Огонь был очень сильный, - вспоминают соседи.
Что же в это время делала женщина из шестой квартиры, которой доверили двоих ребятишек? Нам удалось получить ответ из первых уст. На почерневшей лестничной клетке мы встретили приятную и весьма спокойную пожилую даму. Вот что рассказала она:
- Я их привела из детского сада. Одному мальчику задали учить стишок. Я листик на стол положила, а сама пошла к себе переобуться, а то в сапогах была. Не больше десяти минут меня не было, как вдруг почувствовала запах, выскочила, дверь нараспашку открыла, они в коридоре были, а за ними дым. В комнате, где телевизор, по полу пламя стелилось, но невысокое. Я их вытолкала, кричу: «Бегите на улицу». А они взяли и в квартиру обратно побежали! И там я их уже не увидела.
Правдив ли этот рассказ, решит следствие. Вчера сотрудники органов уже опросили соседку. Также специалистам предстоит решить, что стало причиной возгорания. По словам работников ЖКХ, в сгоревшей квартире была прокинута новая проводка.
P.S. Возбуждено уголовное дело по факту гибели двоих детей в результате пожара в Серпухове, об этом сообщила старший помощник ГСУ Следственного комитета (СК) России по Московской области Ольга Врадий. Следователи устанавливают все обстоятельства произошедшего, назначены судебно-медицинские экспертизы, допрашиваются соседи. Уголовное дело возбуждено по ч. 3 ст. 109 УК России («Причинение смерти по неосторожности двум или более лицам»).]]></text>
</doc>
