<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Zlodeyam-utopivshim-babushku-v-Protve-dali-po-13-let/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Злодеям, утопившим бабушку в Протве, дали по 13 лет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[протвино]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[убийство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[суд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пенсионерка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[приговор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[р. протва]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Калужский суд вынес приговор по делу о жестоком убийстве в корыстных целях.
Больше года продолжалось расследование и суд по делу об убийстве 64-летней пенсионерки из Протвино. Сначала в полицию поступило заявление об исчезновении одинокой женщины, которое подала ее соседка. Правоохранители занялись делом и вскоре вышли на след двух недавних знакомых бабушки. Они были задержаны и дали признательные показания. 
Подробности злодеяния впечатляют. История началась еще в 2004 году, когда убитая предложила жене одного из своих будущих убийц завещать ей квартиру в обмен на помощь по хозяйству. Дальше разговора дело не пошло, а потом молодая женщина умерла. 
Однажды в беседе с другом ее супруг вспомнил об этом обещании и пьющей соседке, которая занимает неплохую квартиру. Слово за слово – и появился план. Приятели стали наведываться к соседке и регулярно заносить ей алкоголь. В состоянии опьянения она подписала с одним из злоумышленников договор купли-продажи на квартиру, но – без выплат со стороны покупателя. А затем ей предложили прокатиться на машине. На безлюдном участке дороги, возле моста через Протву, схватили и кинули в реку. Убийцы убедились, что труп всплыл, и уехали. 
Наконец, Калужский суд вынес приговор по делу. Убийцы признаны виновными по п.п. «ж, «з» ч. 2 ст. 105 УК РФ (убийство, совершенное группой лиц, по предварительному сговору или организованной группой, из корыстных побуждений или по найму, а равно сопряженное с разбоем, вымогательством или бандитизмом). Каждый из них получил 13 лет колонии строгого режима.]]></text>
</doc>
