<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/V-tambure-podmoskovnoj-elektrichki-pedofil-napal-na/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В тамбуре подмосковной электрички педофил напал на 12-летнюю школьницу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[полиция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[педофил]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[развращал]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[электричка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[девочка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[тамбур]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Убежать она не могла. Осталось только прижаться к стене и зажмуриться. 
12-летняя девочка гостила у бабушки. Когда пришла пора возвращаться домой, женщина проводила внучку до перрона и посадила ее на электропоезд Звенигород – Дмитров. 
В вагоне ребенок оказался один на один с неким молодым мужчиной, как позже выяснилось, 28-летним приезжим из Воркуты. Год назад он переехал на постоянное жительство в Подмосковье, где работает в строительной фирме. 
Перед станцией Депо девочка вышла в тамбур, это была ее остановка. За ней поспешил и молодой человек. Недолго думая, он оголился ниже пояса и начал мастурбировать, вплотную приблизившись к ребенку. Перепуганная школьница не могла пошевелиться, она прижалась к стене и зажмурилась. 
Как только двери вагона открылись, девочка ринулась из него и позвала на помощь человека, который находился поблизости. Тот сообщил о происшествии транспортной полиции. Ее сотрудники и задержала педофила, когда он был уже в Лобне. 
На допросе тот сознался и заверил, что это с ним впервые. Но правоохранители не поверили, в настоящий момент они проверяют мужчину на причастность к аналогичным преступлениям и здесь, и в Воркуте, откуда он приехал. 
По данному факту возбуждено уголовное дело по статье «Развратные действия в отношении лица, не достигшего 14-летнего возраста». Подозреваемый заключен под стражу.]]></text>
</doc>
