<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[http://www.oka.fm/new/read/social/Svyashennik-bez-prav-sbil-rebenka-na-peshehodnom-perehode/]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Общество]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Священник без прав сбил ребенка на пешеходном переходе]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[путин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[дтп]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[ребенок]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[водительские права]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[пешеходный переход]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[священник]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ранее лично Путин наградил священнослужителя за заслуги в воспитании детей.
В Ивановской области священнослужитель Троицко-Успенского кафедрального собора Кинешмы Дмитрий Грудогло, находясь за рулем «Kia Sportage», на пешеходном переходе сбил ребенка. У батюшки были просрочены права. 
По словам очевидцев, от удара маленький мальчик пролетел около 15 метров, прежде чем упал на дорожное покрытие. Также свидетели отметили тот факт, что трое ребят по очереди перебегали дорогу прямо перед автомобилями. Священнослужитель был тем, кто затормозить не успел. Однако прибывшие на место сотрудники ДПС даже не дали водителю «дыхнуть в трубочку», что примечательно. Сейчас малыш находится в больнице 
Годом ранее в ДТП попал сын Дмитрия Грудогло - Алексей. 29 января он, находясь за рулем микроавтобуса, не снижая скорости, вылетел с второстепенной дороги на главную, что привело к столкновению с другим участником движения. 
Тогда, по показаниям пострадавшей стороны, Грудогло-младший вышел из машины с телефоном в руках, он звонил отцу и даже не удосужился узнать у людей в сбитом им авто об их состоянии. Позже на место аварии подъехал сам священнослужитель, который заявил: «Я принес вам доброе слово». Далее пытался убедить пострадавших, что надо быть добрее. 
Примечательно, что Дмитрий Грудогло в 2016 году был награжден президентом России орденом «Родительская слава» за заслуги в воспитании детей и укреплении семейных традиций.]]></text>
</doc>
